{
  "name": "Iov",
  "chapters": [
    {
      "name": "Iov 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "IOV"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Prop\u0103\u015firea lui Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era \u00een \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " U\u0163 un om care se numea Iov"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u015ei omul acesta era f\u0103r\u0103 prihan\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi curat la suflet. El se temea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeu \u015fi se ab\u0103tea de la r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 22:20",
              "Gen 22:21"
            ],
            "**": [
              "Ezec 14:14",
              "Iac 5:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 6:9",
              "Gen 17:1",
              "Iov 2:3"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Prov 8:13",
              "Prov 16:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I s-au n\u0103scut \u015fapte fii \u015fi trei fete."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avea \u015fapte mii de oi, trei mii de c\u0103mile, cinci sute de perechi de boi, cinci sute de m\u0103g\u0103ri\u0163e \u015fi un foarte mare num\u0103r de slujitori. \u015ei omul acesta era cel mai cu vaz\u0103 dintre to\u0163i locuitorii R\u0103s\u0103ritului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii s\u0103i se duceau unii la al\u0163ii \u015fi d\u0103deau, r\u00e2nd pe r\u00e2nd, c\u00e2te un osp\u0103\u0163. \u015ei pofteau \u015fi pe cele trei surori ale lor s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 bea \u00eempreun\u0103 cu ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dup\u0103 ce treceau zilele de osp\u0103\u0163, Iov chema \u015fi sfin\u0163ea pe fiii s\u0103i: se scula dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi aducea pentru fiecare din ei c\u00e2te o ardere-de-tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". C\u0103ci zicea Iov: \u201ePoate c\u0103 fiii mei au p\u0103c\u0103tuit \u015fi au sup\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Dumnezeu \u00een inima lor.\u201d A\u015fa avea Iov obicei s\u0103 fac\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 8:20",
              "Iov 42:8"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 21:10",
              "1 Imp 21:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Satana cere s\u0103 se ating\u0103 de Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Dumnezeu au venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea Domnului. \u015ei a venit \u015fi Satana \u00een mijlocul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:19",
              "Iov 38:7"
            ],
            "**": [
              "Iov 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis Satanei: \u201eDe unde vii?\u201d \u015ei Satana a r\u0103spuns Domnului: \u201eDe la cutreierarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntului \u015fi de la plimbarea pe care am f\u0103cut-o pe el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 2:2",
              "Mat 12:43",
              "1 Pet 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis Satanei: \u201eAi v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe robul Meu Iov? Nu este nimeni ca el pe p\u0103m\u00e2nt. Este un om f\u0103r\u0103 prihan\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi curat la suflet, care se teme de Dumnezeu \u015fi se abate de la r\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 2:3"
            ],
            "**": [
              "Iov 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Satana a r\u0103spuns Domnului: \u201eOare degeaba se teme Iov de Dumnezeu?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu l-ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ocrotit Tu pe el, casa lui \u015fi tot ce este al lui? Ai binecuv\u00e2ntat lucrul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inilor lui \u015fi turmele lui acoper\u0103 \u0163ara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:7",
              "Isa 5:2"
            ],
            "**": [
              "Ps 128:1",
              "Ps 128:2",
              "Prov 10:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ia \u00eentinde-\u0162i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na \u015fi atinge-Te de tot ce are, \u015fi sunt \u00eencredin\u0163at c\u0103 Te va blestema"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fa\u0163\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 2:5",
              "Iov 19:21"
            ],
            "**": [
              "Isa 8:21",
              "Mal 3:13",
              "Mal 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis Satanei: \u201eIat\u0103, \u00ee\u0163i dau pe m\u00e2n\u0103 tot ce are, numai asupra lui s\u0103 nu \u00eentinzi m\u00e2na.\u201d\u015ei Satana a plecat dinaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103bdarea lui Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centr-o zi, pe c\u00e2nd fiii \u015fi fiicele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iov m\u00e2ncau \u015fi beau vin \u00een casa fratelui lor \u00eent\u00e2i n\u0103scut,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 9:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a venit la Iov un sol, care a zis: \u201eBoii arau \u015fi m\u0103g\u0103ri\u0163ele p\u0103\u015fteau l\u00e2ng\u0103 ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s-au aruncat ni\u015fte sabeeni asupra lor, i-au luat \u015fi au trecut pe slujitori prin ascu\u0163i\u015ful sabiei. Numai eu am sc\u0103pat, ca s\u0103-\u0163i dau de \u015ftire.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd vorbea el \u00eenc\u0103, a venit un altul \u015fi a zis: \u201eFocul lui Dumnezeu a c\u0103zut din cer \u015fi a aprins oile \u015fi pe slujitorii t\u0103i \u015fi i-a ars de tot. Numai eu am sc\u0103pat, ca s\u0103-\u0163i dau de \u015ftire.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd vorbea el \u00eenc\u0103, a venit un altul \u015fi a zis: \u201eNi\u015fte haldeeni, \u00een\u015fira\u0163i \u00een trei cete, s-au aruncat asupra c\u0103milelor, le-au luat \u015fi au trecut pe slujitori prin ascu\u0163i\u015ful sabiei. Numai eu am sc\u0103pat, ca s\u0103-\u0163i dau de \u015ftire.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd vorbea el \u00eenc\u0103, a venit un altul \u015fi a zis: \u201eFiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103i \u015fi fiicele tale m\u00e2ncau \u015fi beau vin \u00een casa fratelui lor \u00eent\u00e2i n\u0103scut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:4",
              "Iov 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei deodat\u0103, a venit un v\u00e2nt mare de dincolo de pustie \u015fi a izbit \u00een cele patru col\u0163uri ale casei; casa s-a pr\u0103bu\u015fit peste tineri \u015fi au murit. \u015ei am sc\u0103pat numai eu, ca s\u0103-\u0163i dau de \u015ftire.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Iov s-a sculat, \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mantaua \u015fi \u015fi-a tuns capul. Apoi, arunc\u00e2ndu-se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la p\u0103m\u00e2nt, s-a \u00eenchinat"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 37:29",
              "Ezra 9:3"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis: \u201eGol"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am ie\u015fit din p\u00e2ntecele mamei mele \u015fi gol m\u0103 voi \u00eentoarce \u00een s\u00e2nul p\u0103m\u00e2ntului. Domnul a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Domnul a luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fie Numele Domnului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 49:17",
              "Ecl 5:15",
              "1 Tim 6:7"
            ],
            "**": [
              "Ecl 5:19",
              "Iac 1:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 20:15"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Efes 5:20",
              "1 Tes 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acestea, Iov n-a p\u0103c\u0103tuit deloc \u015fi n-a vorbit nimic necuviincios \u00eempotriva lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 2:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Satana \u00eenvinuie\u015fte pe Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Dumnezeu au venit \u00eentr-o zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea Domnului. \u015ei a venit \u015fi Satana \u00een mijlocul lor \u015fi s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis Satanei: \u201eDe unde vii?\u201d \u015ei Satana a r\u0103spuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului: \u201eDe la cutreierarea p\u0103m\u00e2ntului \u015fi de la plimbarea pe care am f\u0103cut-o pe el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis Satanei: \u201eAi v\u0103zut pe robul Meu Iov? Nu este nimeni ca el pe p\u0103m\u00e2nt. Este un om f\u0103r\u0103 prihan\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi curat la suflet. El se teme de Dumnezeu \u015fi se abate de la r\u0103u. El se \u0163ine tare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een neprih\u0103nirea lui, \u015fi tu M\u0103 \u00eendemni s\u0103-l pierd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 pricin\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:1",
              "Iov 1:8"
            ],
            "**": [
              "Iov 27:5",
              "Iov 27:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 9:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Satana a r\u0103spuns Domnului: \u201ePiele pentru piele! Omul d\u0103 tot ce are pentru via\u0163a lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ia \u00eentinde-\u0162i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na \u015fi atinge-Te de oasele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi de carnea lui, \u015fi sunt \u00eencredin\u0163at c\u0103 Te va blestema \u00een fa\u0163\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:11"
            ],
            "**": [
              "Iov 19:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis Satanei: \u201eIat\u0103, \u0163i-l dau pe m\u00e2n\u0103: numai cru\u0163\u0103-i via\u0163a.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Satana a plecat dinaintea Domnului.Apoi a lovit pe Iov cu o bub\u0103 rea, din talpa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " piciorului p\u00e2n\u0103 \u00een cre\u015ftetul capului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iov a luat un ciob s\u0103 se scarpine \u015fi a \u015fezut pe cenu\u015f\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 13:19",
              "Iov 42:6",
              "Ezec 27:30",
              "Mat 11:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nevast\u0103-sa i-a zis: \u201eTu r\u0103m\u00e2i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neclintit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een neprih\u0103nirea ta! Blestem\u0103 pe Dumnezeu \u015fi mori!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:15"
            ],
            "**": [
              "Iov 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Iov i-a r\u0103spuns: \u201eVorbe\u015fti ca o femeie nebun\u0103. Ce, primim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la Dumnezeu binele \u015fi s\u0103 nu primim \u015fi r\u0103ul?\u201d\u00cen toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acestea, Iov n-a p\u0103c\u0103tuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deloc cu buzele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:21",
              "Rom 12:12",
              "Iac 5:10",
              "Iac 5:11"
            ],
            "**": [
              "Iov 1:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 39:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cei trei prieteni vin la Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trei prieteni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai lui Iov, Elifaz din Teman"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Bildad din \u015euah"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u0162ofar din Naama, au aflat de toate nenorocirile care-l loviser\u0103. S-au sf\u0103tuit \u015fi au plecat de acas\u0103 s\u0103 se duc\u0103 s\u0103-i pl\u00e2ng\u0103 de mil\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103-l m\u00e2ng\u00e2ie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:17"
            ],
            "**": [
              "Gen 36:11",
              "Ier 49:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 25:2"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Iov 42:11",
              "Rom 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ridic\u00e2ndu-\u015fi ochii de departe, nu l-au mai cunoscut. \u015ei au ridicat glasul \u015fi au pl\u00e2ns. \u015ei-au sf\u00e2\u015fiat mantalele \u015fi au aruncat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u00een v\u0103zduh deasupra capetelor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 9:1",
              "Plang 2:10",
              "Ezec 27:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au \u015fezut pe p\u0103m\u00e2nt, l\u00e2ng\u0103 el, \u015fapte zile \u015fi \u015fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nop\u0163i, f\u0103r\u0103 s\u0103-i spun\u0103 o vorb\u0103, c\u0103ci vedeau c\u00e2t de mare \u00eei este durerea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 50:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pl\u00e2ngerea lui Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, Iov a deschis gura \u015fi a blestemat ziua \u00een care s-a n\u0103scut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eBlestemate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie ziua \u00een care m-am n\u0103scut \u015fi noaptea care a zis: \u2018S-a z\u0103mislit un copil de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103!\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 10:18",
              "Iov 10:19",
              "Ier 15:10",
              "Ier 20:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prefac\u0103-se \u00een \u00eentuneric ziua aceea, s\u0103 nu Se \u00eengrijeasc\u0103 Dumnezeu de ea din cer \u015fi s\u0103 nu mai str\u0103luceasc\u0103 lumina peste ea! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-o cuprind\u0103 \u00eentunericul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi umbra mor\u0163ii, nori gro\u015fi s\u0103 vin\u0103 peste ea \u015fi neguri de peste zi s-o \u00eensp\u0103im\u00e2nte! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 10:21",
              "Iov 10:22",
              "Iov 16:16",
              "Iov 28:3",
              "Ps 23:4",
              "Ps 44:19",
              "Ps 107:10",
              "Ps 107:14",
              "Ier 13:16",
              "Amos 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noaptea aceea! S-o acopere \u00eentunericul, s\u0103 piar\u0103 din an, s\u0103 nu mai fie num\u0103rat\u0103 \u00eentre luni! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da, stearp\u0103 s\u0103 fie noaptea aceea, duc\u0103-se veselia din ea! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Blestemat\u0103 s\u0103 fie de cei ce blestem\u0103 zilele, de cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftiu s\u0103 \u00eent\u0103r\u00e2te leviatanul"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 9:17",
              "Ier 9:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 se \u00eentunece stelele din amurgul ei, \u00een zadar s\u0103 a\u015ftepte lumina \u015fi s\u0103 nu mai vad\u0103 genele zorilor zilei! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci n-a \u00eenchis p\u00e2ntecele care m-a z\u0103mislit, nici n-a ascuns suferin\u0163a dinaintea ochilor mei. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-am murit \u00een p\u00e2ntecele mamei mele? De ce nu mi-am dat sufletul la ie\u015firea din p\u00e2ntecele ei? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 10:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De ce am g\u0103sit genunchi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care s\u0103 m\u0103 primeasc\u0103? \u015ei \u0163\u00e2\u0163e care s\u0103-mi dea lapte? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 30:3",
              "Isa 66:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum a\u015f fi culcat, a\u015f fi lini\u015ftit, a\u015f dormi \u015fi m-a\u015f odihni "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu \u00eemp\u0103ra\u0163ii \u015fi cei mari de pe p\u0103m\u00e2nt, care \u015fi-au zidit falnice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " morminte, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 15:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu domnitorii care aveau aur \u015fi \u015fi-au umplut casele cu argint. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sau n-a\u015f mai fi \u00een via\u0163\u0103, a\u015f fi ca o st\u00e2rpitur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eengropat\u0103, ca ni\u015fte copii care n-au v\u0103zut lumina! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 58:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo nu te mai nec\u0103jesc cei r\u0103i, acolo se odihnesc cei slei\u0163i de puteri. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo cei pu\u015fi \u00een lan\u0163uri sunt l\u0103sa\u0163i to\u0163i \u00een pace, nu mai aud"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " glasul asupritorului; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 39:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cel mai mic \u015fi cel mare sunt tot una acolo, \u015fi robul scap\u0103 de st\u0103p\u00e2nul s\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce d\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu lumin\u0103 celui ce sufer\u0103 \u015fi via\u0163\u0103 celor am\u0103r\u00e2\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la suflet, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 20:18"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 1:10",
              "2 Imp 4:27",
              "Prov 31:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care a\u015fteapt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " moartea, \u015fi nu vine, m\u0103car c\u0103 o doresc mai mult dec\u00e2t o comoar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 9:6"
            ],
            "**": [
              "Prov 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care n-ar mai putea de bucurie \u015fi de veselie dac\u0103 ar g\u0103si morm\u00e2ntul? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce, zic, d\u0103 El lumin\u0103 omului care nu \u015ftie \u00eencotro s\u0103 mearg\u0103, pe care \u00eel \u00eengr\u0103de\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu din toate p\u0103r\u0163ile? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 19:8",
              "Plang 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suspinele \u00eemi sunt hrana de toate zilele \u015fi jalea mi se vars\u0103 ca apa. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 3:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De ce m\u0103 tem, aceea mi se \u00eent\u00e2mpl\u0103; de ce mi-e fric\u0103, de aceea am parte! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 3:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-am nici lini\u015fte, nici pace, nici odihn\u0103, \u015fi necazul d\u0103 peste mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: crocodil."
      }
    },
    {
      "name": "Iov 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cuv\u00e2ntarea lui Elifaz c\u0103tre Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elifaz din Teman a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDac\u0103 vom \u00eendr\u0103zni s\u0103-\u0163i vorbim, te vei sup\u0103ra? Dar cine ar putea s\u0103 tac\u0103? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De multe ori tu ai \u00eenv\u0103\u0163at pe al\u0163ii \u015fi ai \u00eent\u0103rit m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sl\u0103bite. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 35:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele tale au ridicat pe cei ce se cl\u0103tinau \u015fi ai \u00eent\u0103rit genunchii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se \u00eendoiau. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 35:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, c\u00e2nd este vorba de tine, e\u015fti slab! Acum, c\u00e2nd e\u015fti atins tu, te tulburi! Nu este frica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta de Dumnezeu sprijinul t\u0103u? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N\u0103dejdea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta nu-i neprih\u0103nirea ta? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adu-\u0163i aminte, te rog! Care nevinovat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a pierit? Care oameni neprih\u0103ni\u0163i au fost nimici\u0163i? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 c\u00e2te am v\u0103zut eu, numai cei ce ar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103delegea \u015fi seam\u0103n\u0103 nelegiuirea \u00eei secer\u0103 roadele! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 7:17",
              "Prov 22:8",
              "Osea 10:13",
              "Gal 6:7",
              "Gal 6:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceia pier prin suflarea lui Dumnezeu, nimici\u0163i de v\u00e2ntul m\u00e2niei Lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mugetul leilor \u00eenceteaz\u0103, din\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puilor de lei sunt zdrobi\u0163i! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 58:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Leul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103tr\u00e2n piere din lips\u0103 de prad\u0103 \u015fi puii leoaicei se risipesc. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "To\u0163i oamenii sunt vinova\u0163i"
        },
        {
          "name": "Iov 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un cuv\u00e2nt s-a furi\u015fat p\u00e2n\u0103 la mine, \u015fi urechea mea i-a prins sunetele u\u015foare. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen clipa c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vedeniile de noapte fr\u0103m\u00e2nt\u0103 g\u00e2ndul, c\u00e2nd oamenii sunt cufunda\u0163i \u00eentr-un somn ad\u00e2nc, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 33:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "m-a apucat groaza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi spaima, \u015fi toate oasele mi-au tremurat. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hab 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un duh a trecut pe l\u00e2ng\u0103 mine\u2026 Tot p\u0103rul mi s-a zb\u00e2rlit ca ariciul\u2026 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un chip cu o \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare necunoscut\u0103 era \u00eenaintea ochilor mei. \u015ei am auzit un glas care \u015foptea \u00eenceti\u015for: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Fi-va omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu? Fi-va el curat \u00eenaintea Celui ce l-a f\u0103cut?\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 n-are \u00eencredere Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nici \u00een slujitorii S\u0103i, dac\u0103 g\u0103se\u015fte El gre\u015feli chiar la \u00eengerii S\u0103i, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 15:15",
              "Iov 25:5",
              "2 Pet 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu c\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai mult la cei ce locuiesc \u00een case"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de lut, care \u00ee\u015fi trag ob\u00e2r\u015fia din \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u015fi pot fi zdrobi\u0163i ca un vierme! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 15:16"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 4:7",
              "2 Cor 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De diminea\u0163\u0103 p\u00e2n\u0103 seara sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zdrobi\u0163i, pier pentru totdeauna \u015fi nimeni nu \u0163ine seama de ei. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 90:5",
              "Ps 90:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Li se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " taie firul vie\u0163ii, mor \u015fi tot n-au c\u0103p\u0103tat \u00een\u0163elepciunea!"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 39:11",
              "Ps 49:14"
            ],
            "**": [
              "Iov 36:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Nelegiuitul piere"
        },
        {
          "name": "Iov 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Strig\u0103 acum! Cine \u00ee\u0163i va r\u0103spunde? C\u0103ruia dintre sfin\u0163i \u00eei vei vorbi? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebunul piere ucis de m\u00e2nia lui, prostul moare ucis de aprinderea lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103zut pe un nebun prinz\u00e2nd r\u0103d\u0103cin\u0103; apoi, deodat\u0103, i-am blestemat locuin\u0163a. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:35",
              "Ps 37:36",
              "Ier 12:2",
              "Ier 12:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui n-au noroc, sunt c\u0103lca\u0163i \u00een picioare la poart\u0103, \u015fi nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu-i scap\u0103! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:155",
              "Ps 127:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 109:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Seceri\u015ful lui este m\u00e2ncat de cei fl\u0103m\u00e2nzi, care vin s\u0103-l ia chiar \u015fi din spini, \u015fi averile lui sunt \u00eenghi\u0163ite de oameni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenseta\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 18:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nenorocirea nu r\u0103sare din \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, \u015fi suferin\u0163a nu \u00eencol\u0163e\u015fte din p\u0103m\u00e2nt. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul se na\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 sufere, dup\u0103 cum sc\u00e2nteia se na\u015fte ca s\u0103 zboare. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:17-19",
              "1 Cor 10:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ajutorul este la Dumnezeu"
        },
        {
          "name": "Iov 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu a\u015f alerga la Dumnezeu, lui Dumnezeu I-a\u015f spune necazul meu. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El face lucruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mari \u015fi nep\u0103trunse, minuni f\u0103r\u0103 num\u0103r. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:10",
              "Iov 37:5",
              "Ps 40:5",
              "Ps 72:18",
              "Ps 145:3",
              "Rom 11:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El vars\u0103 ploaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi trimite ap\u0103 pe c\u00e2mpii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 28:26",
              "Ps 65:9",
              "Ps 65:10",
              "Ps 147:8",
              "Ier 5:24",
              "Ier 10:13",
              "Ier 51:16",
              "Fapte 14:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El \u00eenal\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei smeri\u0163i \u015fi izb\u0103ve\u015fte pe cei nec\u0103ji\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:7",
              "Ps 113:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El nimice\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " planurile oamenilor vicleni, \u015fi m\u00e2inile lor nu pot s\u0103 le \u00eemplineasc\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 4:15",
              "Ps 33:10",
              "Isa 8:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El prinde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei \u00een\u0163elep\u0163i \u00een viclenia lor, \u015fi planurile oamenilor \u00een\u015fel\u0103tori sunt r\u0103sturnate: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 9:15",
              "1 Cor 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dau peste \u00eentuneric \u00een mijlocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zilei, b\u00e2jb\u00e2ie ziua-n amiaza mare ca noaptea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:29",
              "Isa 59:10",
              "Amos 8:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, Dumnezeu ocrote\u015fte pe cel slab \u00eempotriva amenin\u0163\u0103rilor lor \u015fi-l scap\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din m\u00e2na celor puternici, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 35:10",
              "1 Sam 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenc\u00e2t n\u0103dejdea sprijin\u0103 pe cel nenorocit, iar f\u0103r\u0103delegea \u00ee\u015fi \u00eenchide gura. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 107:42"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "La ad\u0103postul lui Dumnezeu"
        },
        {
          "name": "Iov 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de omul pe care-l ceart\u0103 Dumnezeu! Nu nesocoti mustrarea Celui Atotputernic. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 94:12",
              "Prov 3:11",
              "Prov 3:12",
              "Evr 12:5",
              "Iac 1:12",
              "Apoc 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rana \u015fi tot El o leag\u0103; El r\u0103ne\u015fte, \u015fi m\u00e2na Lui t\u0103m\u0103duie\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:39",
              "1 Sam 2:6",
              "Isa 30:26",
              "Osea 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De \u015fase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ori te va izb\u0103vi din necaz \u015fi de \u015fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ori nu te va atinge r\u0103ul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:19",
              "Ps 91:3",
              "Prov 24:16",
              "1 Cor 10:13"
            ],
            "**": [
              "Ps 91:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El te va sc\u0103pa de moarte \u00een vreme de foamete"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi de loviturile sabiei \u00een vreme de r\u0103zboi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 33:19",
              "Ps 37:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vei fi la ad\u0103post de biciul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " limbii, vei fi f\u0103r\u0103 team\u0103 c\u00e2nd va veni pustiirea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 31:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vei r\u00e2de de pustiire, ca \u015fi de foamete, \u015fi nu vei avea s\u0103 te temi de fiarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:9",
              "Isa 35:9",
              "Isa 65:25",
              "Ezec 34:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci vei face leg\u0103m\u00e2nt p\u00e2n\u0103 \u015fi cu pietrele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2mpului, \u015fi fiarele p\u0103m\u00e2ntului vor fi \u00een pace cu tine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 91:12",
              "Osea 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vei avea fericire \u00een cortul t\u0103u, \u00ee\u0163i vei g\u0103si turmele \u00eentregi, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 5:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ee\u0163i vei vedea s\u0103m\u00e2n\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cresc\u00e2ndu-\u0163i \u015fi odraslele \u00eenmul\u0163indu-se ca iarba de pe c\u00e2mp. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 112:2",
              "Ps 72:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vei intra \u00een morm\u00e2nt la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca snopul str\u00e2ns la vremea lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 9:11",
              "Prov 10:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 5:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce am cercetat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi a\u015fa este! Ascult\u0103, c\u0103 sunt spre folosul t\u0103u!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 111:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103spunsul lui Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eO, de ar fi cu putin\u0163\u0103 s\u0103 mi se c\u00e2nt\u0103reasc\u0103 durerea \u015fi s\u0103 mi se pun\u0103 toate nenorocirile \u00een cump\u0103n\u0103, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ar fi mai grele dec\u00e2t nisipul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rii, de aceea \u00eemi merg cuvintele p\u00e2n\u0103 la nebunie! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 27:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103ge\u0163ile Celui Atotputernic m-au str\u0103puns, sufletul meu le suge otrava \u015fi groaza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului bag\u0103 fiori \u00een mine! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 38:2"
            ],
            "**": [
              "Ps 88:15",
              "Ps 88:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zbiar\u0103 m\u0103garul s\u0103lbatic c\u00e2nd are verdea\u0163\u0103? Muge\u015fte boul c\u00e2nd are de m\u00e2ncare? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Po\u0163i m\u00e2nca ce-i f\u0103r\u0103 gust \u015fi f\u0103r\u0103 sare? Are vreun gust albu\u015ful unui ou? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice lucru de care a\u015f vrea s\u0103 nu m-ating, acela-i hrana mea, fie c\u00e2t de gre\u0163oas\u0103 ea! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O, de mi s-ar asculta dorin\u0163a \u015fi de mi-ar \u00eemplini Dumnezeu n\u0103dejdea! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ar vrea Dumnezeu s\u0103 m\u0103 zdrobeasc\u0103, \u00eentind\u0103-\u015ei m\u00e2na \u015fi s\u0103 m\u0103 pr\u0103p\u0103deasc\u0103! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 19:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemi va r\u0103m\u00e2ne m\u0103car aceast\u0103 m\u00e2ng\u00e2iere, aceast\u0103 bucurie \u00een durerile cu care m\u0103 cople\u015fe\u015fte: c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " niciodat\u0103 n-am c\u0103lcat poruncile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Celui Sf\u00e2nt. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:20"
            ],
            "**": [
              "Lev 19:2",
              "Isa 57:15",
              "Osea 11:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La ce s\u0103 mai n\u0103d\u0103jduiesc, c\u00e2nd nu mai pot? La ce s\u0103 mai a\u015ftept, c\u00e2nd sf\u00e2r\u015fitul se \u015ftie? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "T\u0103ria mea oare este o t\u0103rie de piatr\u0103? Trupul meu e de aram\u0103? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu sunt eu lipsit de ajutor, \u015fi n-a fugit m\u00e2ntuirea de mine? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Iov se t\u00e2nguie\u015fte"
        },
        {
          "name": "Iov 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce sufer\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are drept la mila prietenului, chiar dac\u0103 p\u0103r\u0103se\u015fte frica de Cel Atotputernic. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mei s-au ar\u0103tat \u00een\u015fel\u0103tori ca un p\u00e2r\u00e2u, ca albia p\u00e2raielor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care trec. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 38:11",
              "Ps 41:9"
            ],
            "**": [
              "Ier 15:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un sloi le tulbur\u0103 cursul, z\u0103pada se \u00eengr\u0103m\u0103de\u015fte pe ele; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "vine ar\u015fi\u0163a vremii \u015fi seac\u0103, vine c\u0103ldura soarelui \u015fi li se usuc\u0103 albia. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cete de c\u0103l\u0103tori se abat din drumul lor, se cufund\u0103 \u00een pustie \u015fi pier. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cetele celor din Tema"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se uit\u0103 \u0163int\u0103 la ele, c\u0103l\u0103torii din Seba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt plini de n\u0103dejde c\u00e2nd le v\u0103d. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 25:15"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 10:1",
              "Ps 72:10",
              "Ezec 27:22",
              "Ezec 27:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar r\u0103m\u00e2n \u00een\u015fela\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een n\u0103dejdea lor, r\u0103m\u00e2n uimi\u0163i c\u00e2nd ajung la ele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 14:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa sunte\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi voi acum pentru mine. Voi \u00eemi vede\u0163i necazul \u015fi v\u0103 \u00eengrozi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:4"
            ],
            "**": [
              "Ps 38:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V-am zis eu oare: \u2018Da\u0163i-mi ceva, cheltui\u0163i din averile voastre pentru mine, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sc\u0103pa\u0163i-m\u0103 din m\u00e2na vr\u0103jma\u015fului, r\u0103scump\u0103ra\u0163i-m\u0103 din m\u00e2na celor r\u0103i\u2019? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenv\u0103\u0163a\u0163i-m\u0103, \u015fi voi t\u0103cea; face\u0163i-m\u0103 s\u0103 \u00een\u0163eleg \u00een ce am p\u0103c\u0103tuit. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O, c\u00e2t de \u00eenduplec\u0103toare sunt cuvintele adev\u0103rului! Dar ce dovedesc mustr\u0103rile voastre? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vre\u0163i s\u0103 m\u0103 mustra\u0163i pentru tot ce am zis \u015fi s\u0103 nu vede\u0163i dec\u00e2t v\u00e2nt \u00een cuvintele unui dezn\u0103d\u0103jduit? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi n\u0103p\u0103stui\u0163i pe orfan, prigoni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe prietenul vostru. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 57:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 6:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uita\u0163i-v\u0103 la mine, v\u0103 rog! Doar nu voi min\u0163i \u00een fa\u0163\u0103! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 6:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centoarce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu fi\u0163i nedrep\u0163i; \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 \u015fi m\u0103rturisi\u0163i c\u0103 sunt nevinovat! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 17:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 6:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este vreo nelegiuire pe limba mea \u015fi nu deosebe\u015fte gura mea ce este r\u0103u? "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Iov dezn\u0103d\u0103jduit"
        },
        {
          "name": "Iov 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Soarta omului pe p\u0103m\u00e2nt este ca a unui osta\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi zilele lui sunt ca ale unui muncitor cu ziua. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 14:5",
              "Iov 14:13",
              "Iov 14:14",
              "Ps 39:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum suspin\u0103 robul dup\u0103 umbr\u0103, cum \u00ee\u015fi a\u015fteapt\u0103 muncitorul plata, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a\u015fa am eu parte de luni de durere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi partea mea sunt nop\u0163i de suferin\u0163\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 29:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 culc \u015fi zic: \u2018C\u00e2nd m\u0103 voi scula"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "? C\u00e2nd se va sf\u00e2r\u015fi noaptea?\u2019 \u015ei m\u0103 satur de fr\u0103m\u00e2nt\u0103ri p\u00e2n\u0103 \u00een rev\u0103rsatul zorilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:67",
              "Iov 17:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trupul mi se acoper\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu viermi \u015fi cu o coaj\u0103 p\u0103m\u00e2ntoas\u0103, pielea-mi crap\u0103 \u015fi se desface. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 14:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zilele mele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zboar\u0103 mai iu\u0163i dec\u00e2t suveica \u0163es\u0103torului, se duc \u015fi nu mai am nicio n\u0103dejde! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:25",
              "Iov 16:22",
              "Iov 17:11",
              "Ps 90:6",
              "Ps 102:11",
              "Ps 103:15",
              "Ps 144:4",
              "Isa 38:12",
              "Isa 40:6",
              "Iac 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adu-\u0162i aminte, Dumnezeule, c\u0103 via\u0163a mea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este doar o suflare! Ochii mei nu vor mai vedea fericirea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:39",
              "Ps 89:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ochiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care m\u0103 prive\u015fte nu m\u0103 va mai privi; ochiul T\u0103u m\u0103 va c\u0103uta \u015fi nu voi mai fi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 20:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum se risipe\u015fte norul \u015fi trece, a\u015fa nu se va mai ridica cel ce se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " coboar\u0103 \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu se va mai \u00eentoarce \u00een casa lui \u015fi nu-\u015fi va mai cunoa\u015fte locul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een care locuia. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 8:18",
              "Iov 20:9",
              "Ps 103:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea nu-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi \u0163ine gura, ci voi vorbi \u00een nelini\u015ftea inimii mele, m\u0103 voi t\u00e2ngui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een am\u0103r\u0103ciunea sufletului meu. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 39:1",
              "Ps 39:9",
              "Ps 40:9"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 1:10",
              "Iov 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare o mare sunt eu sau un balaur de mare, de-ai pus straj\u0103 \u00een jurul meu? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zic: \u2018Patul m\u0103 va u\u015fura, culcu\u015ful \u00eemi va alina durerile\u2019, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "atunci m\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2n\u0163i prin vise, m\u0103 \u00eengroze\u015fti prin vedenii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ah, a\u015f vrea mai bine g\u00e2tuirea, mai bine moartea dec\u00e2t aceste oase! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le dispre\u0163uiesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!\u2026 Nu voi tr\u0103i \u00een veci\u2026 Las\u0103-m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci doar o suflare mi-i via\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 10:1"
            ],
            "**": [
              "Iov 10:20",
              "Iov 14:6",
              "Ps 39:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 62:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omul ca s\u0103-\u0162i pese at\u00e2t de mult de el, ca s\u0103 iei seama la el, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 8:4",
              "Ps 144:3",
              "Evr 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103-l cercetezi \u00een toate dimine\u0163ile \u015fi s\u0103-l \u00eencerci \u00een toate clipele? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vei \u00eenceta odat\u0103 s\u0103 m\u0103 prive\u015fti? C\u00e2nd \u00eemi vei da r\u0103gaz s\u0103-mi \u00eenghit scuipatul? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 am p\u0103c\u0103tuit, ce pot s\u0103-\u0162i fac, P\u0103zitorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenilor? Pentru ce m-ai pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163int\u0103 s\u0103ge\u0163ilor Tale, de am ajuns o povar\u0103 chiar pentru mine \u00eensumi? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 36:6"
            ],
            "**": [
              "Iov 16:12",
              "Ps 21:12",
              "Plang 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce nu-mi ier\u0163i p\u0103catul \u015fi pentru ce nu-mi ui\u0163i f\u0103r\u0103delegea? C\u0103ci voi adormi \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u015fi, c\u00e2nd m\u0103 vei c\u0103uta, nu voi mai fi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cuv\u00e2ntarea lui Bildad"
        },
        {
          "name": "Iov 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bildad din \u015euah a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vrei s\u0103 vorbe\u015fti astfel \u015fi p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vor fi cuvintele gurii tale ca un v\u00e2nt puternic? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare va r\u0103sturna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu dreptul? Sau va r\u0103sturna Cel Atotputernic dreptatea? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:25",
              "Deut 32:4",
              "2 Cron 19:7",
              "Iov 34:12",
              "Iov 34:17",
              "Dan 9:14",
              "Rom 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 fiii t\u0103i au p\u0103c\u0103tuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva Lui, i-a dat pe m\u00e2na p\u0103catului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:5",
              "Iov 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar tu, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alergi la Dumnezeu, dac\u0103 rogi pe Cel Atotputernic, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:8",
              "Iov 11:13",
              "Iov 22:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 e\u015fti curat \u015fi f\u0103r\u0103 prihan\u0103, atunci, negre\u015fit, El va veghea asupra ta \u015fi va da \u00eenapoi fericirea locuin\u0163ei tale nevinovate. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vechea ta prop\u0103\u015fire va fi mic\u0103 fa\u0163\u0103 de cea de mai t\u00e2rziu. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenv\u0103\u0163\u0103minte din p\u0103\u0163ania celor dinainte"
        },
        {
          "name": "Iov 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centreab\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei din neamurile trecute \u015fi ia aminte la p\u0103\u0163ania p\u0103rin\u0163ilor lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:32",
              "Deut 32:7",
              "Iov 15:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suntem de ieri \u015fi nu \u015ftim nimic, zilele noastre pe p\u0103m\u00e2nt nu sunt dec\u00e2t o umbr\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 47:9",
              "1 Cron 29:18",
              "Iov 7:6",
              "Ps 39:5",
              "Ps 102:11",
              "Ps 144:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei te vor \u00eenv\u0103\u0163a, \u00ee\u0163i vor vorbi \u015fi vor scoate din inima lor aceste cuvinte: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Cre\u015fte papura f\u0103r\u0103 balt\u0103? Cre\u015fte trestia f\u0103r\u0103 umezeal\u0103?\u2019 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiind \u00eenc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " verde \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 se taie, ea se usuc\u0103 mai repede dec\u00e2t toate ierburile. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 129:6",
              "Ier 17:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa se \u00eent\u00e2mpl\u0103 tuturor celor ce uit\u0103 pe Dumnezeu, \u015fi n\u0103dejdea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui nelegiuit va pieri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 11:20",
              "Iov 18:14",
              "Iov 27:8",
              "Ps 112:10",
              "Prov 10:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cencrederea lui este zdrobit\u0103, \u015fi sprijinul lui este o p\u00e2nz\u0103 de p\u0103ianjen. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se bizuie\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe casa lui, dar nu este tare; se prinde de ea, dar nu \u0163ine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 27:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum d\u0103 soarele, \u00eenverze\u015fte, \u00ee\u015fi \u00eentinde ramurile peste gr\u0103dina sa, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ee\u015fi \u00eemplete\u015fte r\u0103d\u0103cinile printre pietre, p\u0103trunde p\u00e2n\u0103 \u00een ziduri. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103-l smulgi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din locul \u00een care st\u0103, locul acesta se leap\u0103d\u0103 de el \u015fi zice: \u2018Nu \u015ftiu s\u0103 te fi cunoscut vreodat\u0103!\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 7:10",
              "Iov 20:9",
              "Ps 37:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, a\u015fa sunt desf\u0103t\u0103rile pe care i le aduc c\u0103ile vie\u0163ii lui; apoi din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acela\u015fi p\u0103m\u00e2nt r\u0103sar al\u0163ii dup\u0103 el. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 113:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu, Dumnezeu nu leap\u0103d\u0103 pe omul f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u015fi nu ocrote\u015fte pe cei r\u0103i. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ba \u00eenc\u0103, El \u00ee\u0163i umple gura cu strig\u0103te de bucurie, \u015fi buzele cu c\u00e2nt\u0103ri de veselie. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vr\u0103jma\u015fii t\u0103i vor fi acoperi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ru\u015fine, iar cortul celor r\u0103i va pieri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 35:26",
              "Ps 109:29"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103spunsul lui Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u015etiu bine c\u0103 este a\u015fa. \u015ei cum ar putea omul s\u0103-\u015fi scoat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dreptate \u00eenaintea lui Dumnezeu? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 143:2",
              "Rom 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 ar voi s\u0103 se certe cu El, din o mie de lucruri n-ar putea s\u0103 r\u0103spund\u0103 la unul singur. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ale Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt \u00een\u0163elepciunea \u015fi atotputernicia: cine I s-ar putea \u00eempotrivi f\u0103r\u0103 s\u0103 fie pedepsit? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 36:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El mut\u0103 deodat\u0103 mun\u0163ii \u015fi-i r\u0103stoarn\u0103 \u00een m\u00e2nia Sa. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zguduie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntul din temelia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui, de i se clatin\u0103 st\u00e2lpii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 2:19",
              "Isa 2:21",
              "Hag 2:6",
              "Hag 2:21",
              "Evr 12:26"
            ],
            "**": [
              "Iov 26:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Porunce\u015fte soarelui, \u015fi soarele nu mai r\u0103sare; \u015fi \u0163ine stelele sub pecetea Lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentinde cerurile \u015fi umbl\u0103 pe \u00een\u0103l\u0163imile m\u0103rii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 1:6",
              "Ps 104:2",
              "Ps 104:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ursa-Mare, Luceaf\u0103rul de sear\u0103 \u015fi Rali\u0163ele \u015fi stelele din \u0163inuturile de miaz\u0103zi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 1:16",
              "Iov 38:31",
              "Amos 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucruri mari \u015fi nep\u0103trunse, minuni f\u0103r\u0103 num\u0103r. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:9",
              "Ps 71:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", El trece pe l\u00e2ng\u0103 mine, \u015fi nu-L v\u0103d, Se duce, \u015fi nu-L z\u0103resc. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 23:8",
              "Iov 23:9",
              "Iov 35:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apuc\u0103 El, cine-L va opri? Cine-I va zice: \u2018Ce faci?\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 45:9",
              "Ier 18:6",
              "Rom 9:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu nu-\u015ei \u00eentoarce m\u00e2nia; sub El se pleac\u0103 to\u0163i sprijinitorii m\u00e2ndriei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 26:12",
              "Isa 30:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei eu cum s\u0103-I r\u0103spund? Ce cuvinte s\u0103 aleg? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar dac\u0103 a\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avea dreptate, nu I-a\u015f r\u0103spunde. Nu pot dec\u00e2t s\u0103 m\u0103 rog judec\u0103torului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 10:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei chiar dac\u0103 m-ar asculta c\u00e2nd \u00cel chem, tot n-a\u015f putea crede c\u0103 mi-a ascultat glasul \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El, care m\u0103 izbe\u015fte ca \u00eentr-o furtun\u0103, care \u00eemi \u00eenmul\u0163e\u015fte f\u0103r\u0103 pricin\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103nile, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 2:3",
              "Iov 34:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care nu m\u0103 las\u0103 s\u0103 r\u0103suflu, m\u0103 satur\u0103 de am\u0103r\u0103ciune. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 alerg la putere? El este atotputernic. La dreptate? Cine m\u0103 va ap\u0103ra? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oric\u00e2t\u0103 dreptate a\u015f avea, gura mea m\u0103 va os\u00e2ndi \u015fi oric\u00e2t de nevinovat a\u015f fi, El m\u0103 va ar\u0103ta ca vinovat. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nevinovat! Sunt, dar nu \u0163in la via\u0163\u0103, \u00eemi dispre\u0163uiesc via\u0163a. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce-mi pas\u0103 la urma urmei? C\u0103ci \u00eendr\u0103znesc s-o spun: El nimice\u015fte pe cel nevinovat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca \u015fi pe cel vinovat. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 9:2",
              "Ecl 9:3",
              "Ezec 21:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103 biciul ar pricinui m\u0103car \u00eendat\u0103 moartea\u2026! Dar El r\u00e2de de \u00eencerc\u0103rile celui nevinovat. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 9:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103m\u00e2ntul este dat pe m\u00e2inile celui nelegiuit; El acoper\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ochii judec\u0103torilor \u2013 de nu El, apoi cine altul? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:30",
              "2 Sam 19:4",
              "Ier 14:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zilele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mele alearg\u0103 mai iu\u0163i dec\u00e2t un alerg\u0103tor; fug f\u0103r\u0103 s\u0103 fi v\u0103zut fericirea; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 7:6",
              "Iov 7:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "trec ca \u015fi cor\u0103biile cele iu\u0163i, ca vulturul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se repede asupra pr\u0103zii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hab 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zic: \u2018Vreau s\u0103-mi uit suferin\u0163ele, s\u0103-mi las \u00eentristarea \u015fi s\u0103 fiu voios\u2019, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 7:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sunt \u00eengrozit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de toate durerile mele. \u015etiu c\u0103 nu m\u0103 vei scoate nevinovat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:120"
            ],
            "**": [
              "Exod 20:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103 voi fi judecat vinovat, pentru ce s\u0103 m\u0103 mai trudesc degeaba? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 9:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m-a\u015f sp\u0103la cu z\u0103pad\u0103, chiar dac\u0103 mi-a\u015f cur\u0103\u0163i m\u00e2inile cu le\u015fie, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 2:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu tot m-ai cufunda \u00een mocirl\u0103, de s-ar sc\u00e2rbi p\u00e2n\u0103 \u015fi hainele de mine! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 9:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci El nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este un om ca mine, ca s\u0103-I pot r\u0103spunde \u015fi s\u0103 mergem \u00eempreun\u0103 la judecat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 6:10",
              "Isa 45:9",
              "Ier 49:19",
              "Rom 9:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nici nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este vreun mijlocitor \u00eentre noi, care s\u0103-\u015fi pun\u0103 m\u00e2na peste noi am\u00e2ndoi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:19",
              "1 Sam 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-\u015ei trag\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eens\u0103 varga de deasupra mea \u015fi s\u0103 nu m\u0103 mai tulbure spaima Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:20-22",
              "Iov 33:7",
              "Ps 39:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 9:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci voi vorbi \u015fi nu m\u0103 voi teme de El. Altfel, nu sunt st\u0103p\u00e2n pe mine. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/10",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am dezgustat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de via\u0163\u0103! Voi da drum slobod pl\u00e2ngerii mele, voi vorbi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een am\u0103r\u0103ciunea sufletului meu. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 19:4",
              "Iov 7:16",
              "Iona 4:3",
              "Iona 4:8"
            ],
            "**": [
              "Iov 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu zic lui Dumnezeu: \u2018Nu m\u0103 os\u00e2ndi! Arat\u0103-mi pentru ce Te cer\u0163i cu mine! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u0163i place s\u0103 chinuie\u015fti, s\u0103 dispre\u0163uie\u015fti f\u0103ptura m\u00e2inilor Tale, \u00een timp ce faci s\u0103-\u0162i str\u0103luceasc\u0103 bun\u0103voin\u0163a peste sfatul celor r\u0103i? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare ai ochi de carne, sau vezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum vede un om? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zilele Tale sunt ca zilele omului \u015fi anii T\u0103i ca anii lui, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 cercetezi f\u0103r\u0103delegea mea \u015fi s\u0103 cau\u0163i p\u0103catul meu, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftii bine c\u0103 nu sunt vinovat \u015fi c\u0103 nimeni nu m\u0103 poate sc\u0103pa din m\u00e2na Ta? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 139:1",
              "Ps 139:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tale m-au f\u0103cut \u015fi m-au zidit, ele m-au \u00eentocmit \u00een \u00eentregime\u2026 \u015ei Tu s\u0103 m\u0103 nimice\u015fti! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:73"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adu-\u0162i aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Tu m-ai lucrat ca lutul! \u015ei vrei din nou s\u0103 m\u0103 prefaci \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 2:7",
              "Gen 3:19",
              "Isa 64:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu m-ai muls ca laptele? Nu m-ai \u00eenchegat ca br\u00e2nza? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-ai \u00eembr\u0103cat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu piele \u015fi carne, m-ai \u0163esut cu oase \u015fi vine; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 139:14-16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "mi-ai dat bun\u0103voin\u0163a Ta \u015fi via\u0163a, m-ai p\u0103strat cu suflarea prin \u00eengrijirile \u015fi paza Ta. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 totu\u015fi ce ascundeai \u00een inima Ta, iat\u0103, \u015ftiu acum ce aveai de g\u00e2nd: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca, dac\u0103 p\u0103c\u0103tuiesc, s\u0103 m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2nde\u015fti \u015fi s\u0103 nu-mi ier\u0163i f\u0103r\u0103delegea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 139:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 sunt vinovat, vai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mine! Dac\u0103 sunt nevinovat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu \u00eendr\u0103znesc s\u0103-mi ridic capul, s\u0103tul de ru\u015fine \u015fi cufundat \u00een tic\u0103lo\u015fia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 3:11"
            ],
            "**": [
              "Iov 9:12",
              "Iov 9:15",
              "Iov 9:20",
              "Iov 9:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 25:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103 \u00eendr\u0103znesc s\u0103-l ridic, m\u0103 urm\u0103re\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca un leu, m\u0103 love\u015fti cu lucruri de mirat, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 38:13",
              "Plang 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemi pui \u00eenainte noi martori \u00eempotriv\u0103, \u00ce\u0163i cre\u015fte m\u00e2nia \u00eempotriva mea \u015fi m\u0103 n\u0103p\u0103de\u015fti cu o droaie de nenorociri. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m-ai scos din p\u00e2ntecele mamei mele? O, de a\u015f fi murit, \u015fi ochiul s\u0103 nu m\u0103 fi v\u0103zut! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015f fi ca \u015fi cum n-a\u015f fi fost, \u015fi din p\u00e2ntecele mamei mele a\u015f fi trecut \u00een morm\u00e2nt! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zilele mele destul de pu\u0163ine? S\u0103 m\u0103 lase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar, s\u0103 plece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la mine \u015fi s\u0103 r\u0103suflu pu\u0163in "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 7:6",
              "Iov 7:16",
              "Iov 8:9",
              "Ps 39:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 39:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 7:16",
              "Iov 7:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 10:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eenainte de a m\u0103 duce, ca s\u0103 nu m\u0103 mai \u00eentorc, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 10:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentunericului \u015fi a umbrei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mor\u0163ii, \u00een \u0163ara negurii ad\u00e2nci, unde domnesc umbra mor\u0163ii \u015fi neor\u00e2nduiala \u015fi unde lumina este ca \u00eentunericul!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 88:12"
            ],
            "**": [
              "Ps 23:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/11",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cuv\u00e2ntarea lui \u0162ofar"
        },
        {
          "name": "Iov 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162ofar din Naama a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 aceast\u0103 n\u0103val\u0103 de cuvinte f\u0103r\u0103 r\u0103spuns \u015fi s\u0103 cread\u0103 limbutul c\u0103 are dreptate? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vor face vorbele tale de\u015farte pe oameni s\u0103 tac\u0103? \u015ei-\u0163i vei bate joc de al\u0163ii, f\u0103r\u0103 s\u0103 te fac\u0103 cineva de ru\u015fine? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu zici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018Felul meu de a vedea este drept \u015fi sunt curat \u00een ochii T\u0103i.\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 6:10",
              "Iov 10:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ah, de ar vrea Dumnezeu s\u0103 vorbeasc\u0103, de \u015ei-ar deschide buzele s\u0103-\u0163i r\u0103spund\u0103 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi de \u0163i-ar descoperi tainele \u00een\u0163elepciunii Lui, ale \u00een\u0163elepciunii Lui nem\u0103rginite, ai vedea atunci c\u0103 nu-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103spl\u0103te\u015fte totu\u015fi dup\u0103 f\u0103r\u0103delegea ta! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Po\u0163i spune tu c\u0103 po\u0163i p\u0103trunde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ad\u00e2ncimile lui Dumnezeu, c\u0103 po\u0163i ajunge la cuno\u015ftin\u0163a des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 a Celui Atotputernic? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 3:11",
              "Rom 11:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t cerurile-i de \u00eenalt\u0103: ce po\u0163i face? Mai ad\u00e2nc\u0103 dec\u00e2t Locuin\u0163a mor\u0163ilor: ce po\u0163i \u015fti? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centinderea ei este mai lung\u0103 dec\u00e2t p\u0103m\u00e2ntul \u015fi mai lat\u0103 dec\u00e2t marea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apuc\u0103, dac\u0103 \u00eenchide \u015fi cheam\u0103 El la judecat\u0103, cine-L poate opri? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:12",
              "Iov 12:14",
              "Apoc 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunoa\u015fte pe f\u0103c\u0103torii de rele, vede u\u015for pe vinova\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 10:11",
              "Ps 10:14",
              "Ps 35:22",
              "Ps 94:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dimpotriv\u0103, are minte de nebun \u015fi s-a n\u0103scut ca m\u00e2nzul unui m\u0103gar s\u0103lbatic! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 73:22",
              "Ps 92:6",
              "Ecl 3:18",
              "Rom 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu \u00eendreapt\u0103-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre Dumnezeu, \u00eentinde-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile spre El. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:8",
              "Iov 22:21"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 7:3",
              "Ps 78:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 88:9",
              "Ps 143:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dep\u0103rteaz\u0103-te de f\u0103r\u0103delege \u015fi nu l\u0103sa nedreptatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een cortul t\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 101:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00ee\u0163i vei ridica fruntea f\u0103r\u0103 team\u0103, vei fi tare \u015fi f\u0103r\u0103 fric\u0103; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 4:5",
              "Gen 4:6",
              "Iov 22:26",
              "Ps 119:6",
              "1 Ioan 3:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ee\u0163i vei uita"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suferin\u0163ele \u015fi-\u0163i vei aduce aminte de ele ca de ni\u015fte ape care s-au scurs. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 65:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zilele tale vor str\u0103luci mai tare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t soarele la amiaz\u0103, \u00eentunericul t\u0103u va fi ca lumina dimine\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:6",
              "Ps 112:4",
              "Isa 58:8",
              "Isa 58:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vei fi plin de \u00eencredere \u015fi n\u0103dejdea nu-\u0163i va fi zadarnic\u0103. Te vei uita \u00een jurul t\u0103u \u015fi vei vedea c\u0103 te po\u0163i odihni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lini\u015ftit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:5",
              "Lev 26:6",
              "Ps 3:5",
              "Ps 4:8",
              "Prov 3:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te vei culca \u015fi nimeni nu te va tulbura, \u015fi mul\u0163i vor umbla dup\u0103 bun\u0103voin\u0163a ta. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor r\u0103i se vor topi; ei n-au loc de sc\u0103pare: moartea, iat\u0103 n\u0103dejdea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:16",
              "Deut 28:65"
            ],
            "**": [
              "Iov 8:14",
              "Iov 18:14",
              "Prov 11:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/12",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103spunsul lui Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS-ar putea zice, \u00een adev\u0103r, c\u0103 neamul omenesc sunte\u0163i voi \u015fi c\u0103 odat\u0103 cu voi va muri \u015fi \u00een\u0163elepciunea! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi eu minte ca voi, nu sunt mai prejos dec\u00e2t voi. \u015ei cine nu \u015ftie lucrurile pe care le spune\u0163i voi? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu sunt de batjocura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prietenilor mei c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cer ajutorul lui Dumnezeu: dreptul, nevinovatul, de batjocur\u0103! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 16:10",
              "Iov 17:2",
              "Iov 17:6",
              "Iov 21:3",
              "Iov 30:1"
            ],
            "**": [
              "Ps 91:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Dispre\u0163 \u00een nenorocire!\u2019 \u2013 iat\u0103 zicerea celor ferici\u0163i: d\u0103 br\u00e2nci cui alunec\u0103 cu piciorul! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Jefuitorilor li se las\u0103 corturile \u00een pace"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", celor ce m\u00e2nie pe Dumnezeu le merge bine, m\u0103car c\u0103 Dumnezeul lor este \u00een pumn. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:7",
              "Ps 37:1",
              "Ps 37:35",
              "Ps 73:11",
              "Ps 73:12",
              "Ps 92:7",
              "Ier 12:1",
              "Mal 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centreab\u0103 dobitoacele, \u015fi te vor \u00eenv\u0103\u0163a; p\u0103s\u0103rile cerului, \u015fi \u00ee\u0163i vor spune; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "vorbe\u015fte p\u0103m\u00e2ntului, \u015fi te va \u00eenv\u0103\u0163a; \u015fi pe\u015ftii m\u0103rii \u00ee\u0163i vor povesti. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine nu vede \u00een toate acestea dovada c\u0103 m\u00e2na Domnului a f\u0103cut asemenea lucruri? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El \u0163ine \u00een m\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufletul a tot ce tr\u0103ie\u015fte, suflarea oric\u0103rui trup omenesc. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:22",
              "Dan 5:23",
              "Fapte 17:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu deosebe\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urechea cuvintele, cum gust\u0103 cerul gurii m\u00e2nc\u0103rurile? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 34:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La b\u0103tr\u00e2ni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se g\u0103se\u015fte \u00een\u0163elepciunea \u015fi \u00eentr-o via\u0163\u0103 lung\u0103 e priceperea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 32:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00een\u0163elepciunea \u015fi puterea; sfatul \u015fi priceperea ale Lui sunt. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:4",
              "Iov 36:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce d\u0103r\u00e2m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El nu va fi zidit din nou; pe cine-l \u00eenchide"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El, nimeni nu-l va sc\u0103pa. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 11:10"
            ],
            "**": [
              "Isa 22:22",
              "Apoc 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El opre\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apele, \u015fi totul se usuc\u0103; El le d\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drumul, \u015fi pustiesc p\u0103m\u00e2ntul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:35",
              "1 Imp 17:1"
            ],
            "**": [
              "Gen 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are puterea \u015fi \u00een\u0163elepciunea; El st\u0103p\u00e2ne\u015fte pe cel ce se r\u0103t\u0103ce\u015fte sau r\u0103t\u0103ce\u015fte pe al\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 12:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El ia robi pe sfetnici \u015fi tulbur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mintea judec\u0103torilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:31",
              "2 Sam 17:14",
              "2 Sam 17:23",
              "Isa 19:12",
              "Isa 29:14",
              "1 Cor 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El dezleag\u0103 leg\u0103tura \u00eemp\u0103ra\u0163ilor \u015fi le pune o fr\u00e2nghie \u00een jurul coapselor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 12:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El ia robi pe preo\u0163i; El r\u0103stoarn\u0103 pe cei puternici. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 12:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El taie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorba celor me\u015fteri la vorb\u0103; El ia mintea celor b\u0103tr\u00e2ni. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 32:9",
              "Isa 3:1-3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El vars\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dispre\u0163ul asupra celor mari; El dezleag\u0103 br\u00e2ul celor tari. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 107:40",
              "Dan 2:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El descoper\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce este ascuns \u00een \u00eentuneric; El aduce la lumin\u0103 umbra mor\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:22",
              "Mat 10:26",
              "1 Cor 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe neamuri s\u0103 creasc\u0103 \u015fi El le nimice\u015fte; El le \u00eentinde p\u00e2n\u0103 departe \u015fi El le aduce \u00eenapoi \u00een hotarele lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 107:38",
              "Isa 9:3",
              "Isa 26:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El ia mintea c\u0103peteniilor poporului; El \u00eei face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 r\u0103t\u0103ceasc\u0103 \u00een pustiuri f\u0103r\u0103 drum, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 107:4",
              "Ps 107:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 12:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u00e2jb\u00e2ie prin \u00eentuneric \u015fi nu v\u0103d deslu\u015fit; El \u00eei face s\u0103 se clatine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca ni\u015fte oameni be\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:29",
              "Iov 5:14"
            ],
            "**": [
              "Ps 107:27"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/13",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, ochiul meu a v\u0103zut toate acestea, urechea mea a auzit \u015fi a luat seama. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fti\u0163i voi \u015ftiu \u015fi eu, nu sunt mai prejos dec\u00e2t voi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 12:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vreau s\u0103 vorbesc acum Celui Atotputernic, vreau s\u0103-mi ap\u0103r pricina \u00eenaintea lui Dumnezeu. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 23:3",
              "Iov 31:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci voi sunte\u0163i ni\u015fte f\u0103uritori de minciuni, sunte\u0163i cu to\u0163ii ni\u015fte doctori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de nimic. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 6:21",
              "Iov 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O, de a\u0163i fi t\u0103cut, ce \u00een\u0163elepciune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i fi ar\u0103tat! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, asculta\u0163i, v\u0103 rog, ap\u0103rarea mea \u015fi lua\u0163i aminte la r\u0103spunsul buzelor mele! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vre\u0163i s\u0103 vorbi\u0163i lucruri nedrepte din dragoste pentru Dumnezeu \u015fi s\u0103 spune\u0163i minciuni ca s\u0103-L ap\u0103ra\u0163i? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vre\u0163i s\u0103 \u0163ine\u0163i cu El \u015fi s\u0103 face\u0163i pe ap\u0103r\u0103torii lui Dumnezeu? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 v\u0103 va cerceta El, va g\u0103si bine oare? Sau vre\u0163i s\u0103-L \u00een\u015fela\u0163i cum \u00een\u015fela\u0163i pe un om? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu, nu; ci El v\u0103 va os\u00e2ndi dac\u0103 \u00een ascuns nu lucra\u0163i dec\u00e2t p\u0103rtinindu-L pe El. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu v\u0103 \u00eenfrico\u015feaz\u0103 m\u0103re\u0163ia Lui? \u015ei nu cade groaza Lui peste voi? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103rerile voastre sunt p\u0103reri de cenu\u015f\u0103, \u00eent\u0103riturile voastre sunt \u00eent\u0103rituri de lut. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "T\u0103ce\u0163i, l\u0103sa\u0163i-m\u0103, vreau s\u0103 vorbesc! \u00cent\u00e2mpl\u0103-mi-se ce mi s-ar \u00eent\u00e2mpla. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemi voi lua carnea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een din\u0163i \u015fi \u00eemi voi pune via\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een joc. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 18:4"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 28:21",
              "Ps 119:109"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da, m\u0103 va ucide"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": n-am nimic de n\u0103d\u0103jduit; dar \u00eemi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi ap\u0103ra purtarea \u00een fa\u0163a Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 23:4",
              "Prov 14:32"
            ],
            "**": [
              "Iov 27:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar \u015fi lucrul acesta poate sluji la sc\u0103parea mea, c\u0103ci un nelegiuit nu \u00eendr\u0103zne\u015fte s\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea Lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i, asculta\u0163i cuvintele mele, lua\u0163i aminte la cele ce voi spune. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103-m\u0103, sunt gata s\u0103-mi ap\u0103r pricina, c\u0103ci \u015ftiu c\u0103 am dreptate. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 13:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Are cineva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ceva de spus \u00eempotriva mea? Atunci tac \u015fi vreau s\u0103 mor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 33:6",
              "Isa 50:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 13:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103 lucruri f\u0103-mi \u015fi nu m\u0103 voi ascunde de Fa\u0163a Ta: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:34",
              "Iov 33:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 13:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trage-\u0162i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na de pe mine \u015fi nu m\u0103 mai tulbura cu groaza Ta. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 39:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 13:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, cheam\u0103-m\u0103, \u015fi-\u0162i voi r\u0103spunde sau las\u0103-m\u0103 s\u0103 vorbesc eu \u015fi r\u0103spunde-mi Tu! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 13:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2te f\u0103r\u0103delegi \u015fi p\u0103cate am f\u0103cut? Arat\u0103-mi c\u0103lc\u0103rile de lege \u015fi p\u0103catele mele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 13:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce \u00ce\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ascunzi Fa\u0163a \u015fi m\u0103 iei drept"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vr\u0103jma\u015f? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:20",
              "Ps 13:1",
              "Ps 44:24",
              "Ps 88:14",
              "Isa 8:17"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:42",
              "Rut 1:21",
              "Iov 16:9",
              "Iov 19:11",
              "Iov 33:10",
              "Plang 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 13:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vrei s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " love\u015fti o frunz\u0103 suflat\u0103 de v\u00e2nt? Vrei s\u0103 urm\u0103re\u015fti un pai uscat? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 42:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 13:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce s\u0103 m\u0103 love\u015fti cu suferin\u0163e amare \u015fi s\u0103 m\u0103 pedepse\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru gre\u015feli din tinere\u0163e? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 20:11",
              "Ps 25:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 13:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce s\u0103-mi pui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " picioarele \u00een butuci, s\u0103-mi p\u00e2nde\u015fti toate mi\u015fc\u0103rile, s\u0103 pui hotar pa\u015filor mei, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 33:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 13:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd trupul meu cade \u00een putrezire, ca o hain\u0103 m\u00e2ncat\u0103 de molii? "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/14",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul n\u0103scut din femeie are via\u0163a scurt\u0103, dar plin\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de necazuri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:7",
              "Ecl 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se na\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi e t\u0103iat ca o floare; fuge \u015fi piere ca o umbr\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 8:9",
              "Ps 90:5",
              "Ps 90:6",
              "Ps 90:9",
              "Ps 102:11",
              "Ps 103:15",
              "Ps 144:4",
              "Isa 40:6",
              "Iac 1:10",
              "Iac 1:11",
              "Iac 4:14",
              "1 Pet 1:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei asupra lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai Tu ochiul deschis! \u015ei pe mine m\u0103 tragi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la judecat\u0103 cu Tine! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 144:3"
            ],
            "**": [
              "Ps 143:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum ar putea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ias\u0103 dintr-o fiin\u0163\u0103 necurat\u0103 un om curat? Nu poate s\u0103 ias\u0103 niciunul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 5:3",
              "Ps 51:5",
              "Ioan 3:6",
              "Rom 5:12",
              "Efes 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zilele lui sunt hot\u0103r\u00e2te, dac\u0103 i-ai num\u0103rat lunile, dac\u0103 i-ai \u00eensemnat hotarul pe care nu-l va putea trece, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eentoarce-\u0162i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103car privirile de la el \u015fi d\u0103-i r\u0103gaz, s\u0103 aib\u0103 m\u0103car bucuria pe care o are simbria\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la sf\u00e2r\u015fitul zilei. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 7:16",
              "Iov 7:19",
              "Iov 10:20",
              "Ps 39:13"
            ],
            "**": [
              "Iov 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un copac \u015fi tot are n\u0103dejde, c\u0103ci, c\u00e2nd este t\u0103iat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", odr\u0103sle\u015fte din nou \u015fi iar d\u0103 l\u0103stari. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 14:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd i-a \u00eemb\u0103tr\u00e2nit r\u0103d\u0103cina \u00een p\u0103m\u00e2nt, c\u00e2nd \u00eei piere trunchiul \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eenverze\u015fte iar\u0103\u015fi de mirosul apei \u015fi d\u0103 ramuri de parc\u0103 ar fi s\u0103dit din nou. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar omul, c\u00e2nd moare, r\u0103m\u00e2ne \u00eentins. Omul, c\u00e2nd \u00ee\u015fi d\u0103 sufletul, unde mai este? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum pier apele din lacuri \u015fi cum seac\u0103 \u015fi se usuc\u0103 r\u00e2urile, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a\u015fa se culc\u0103 \u015fi omul \u015fi nu se mai scoal\u0103; c\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor fi cerurile, nu se mai de\u015fteapt\u0103 \u015fi nu se mai scoal\u0103 din somnul lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 102:26",
              "Isa 51:6",
              "Isa 65:17",
              "Isa 66:22",
              "Fapte 3:21",
              "Rom 8:20",
              "2 Pet 3:7",
              "2 Pet 3:10",
              "2 Pet 3:11",
              "Apoc 20:11",
              "Apoc 21:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ah, de m-ai ascunde \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor, de m-ai acoperi p\u00e2n\u0103-\u0162i va trece m\u00e2nia \u015fi de mi-ai r\u00e2ndui o vreme c\u00e2nd \u00ce\u0163i vei aduce iar\u0103\u015fi aminte de mine! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 omul, odat\u0103 mort, ar putea s\u0103 mai \u00eenvieze, a\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai trage n\u0103dejde \u00een tot timpul suferin\u0163elor mele, p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi se va schimba starea \u00een care m\u0103 g\u0103sesc. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:15"
            ],
            "**": [
              "Iov 14:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci m-ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chema \u015fi \u0162i-a\u015f r\u0103spunde \u015fi \u0162i-ar fi dor de f\u0103ptura m\u00e2inilor Tale. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ast\u0103zi \u00eemi numeri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pa\u015fii, ai ochiul asupra p\u0103catelor mele; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 10:6",
              "Iov 10:14",
              "Iov 13:27",
              "Iov 31:4",
              "Iov 34:21",
              "Ps 56:8",
              "Ps 139:1-3",
              "Prov 5:21",
              "Ier 32:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103lc\u0103rile mele de lege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt pecetluite \u00eentr-un m\u0103nunchi \u015fi n\u0103scoce\u015fti f\u0103r\u0103delegi \u00een sarcina mea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:34",
              "Osea 13:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 14:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum se pr\u0103bu\u015fe\u015fte muntele \u015fi piere, cum piere st\u00e2nca din locul ei, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 14:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cum este m\u00e2ncat\u0103 piatra de ape \u015fi cum este luat p\u0103m\u00e2ntul de r\u00e2u, a\u015fa nimice\u015fti Tu n\u0103dejdea omului. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 14:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cel urm\u0103re\u015fti \u00eentruna \u015fi se duce; \u00cei schimonose\u015fti fa\u0163a \u015fi apoi \u00eei dai drumul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 14:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De ajung fiii lui la cinste, el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu \u015ftie nimic; de sunt \u00eenjosi\u0163i, habar n-are. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 9:5",
              "Isa 63:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 14:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai pentru el simte durere \u00een trupul lui, numai pentru el simte \u00eentristare \u00een sufletul lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/15",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "A doua cuv\u00e2ntare a lui Elifaz"
        },
        {
          "name": "Iov 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elifaz din Teman a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eSe cade s\u0103 dea \u00een\u0163eleptul ca r\u0103spuns \u00een\u0163elepciune de\u015fart\u0103? Sau s\u0103-\u015fi umfle pieptul cu v\u00e2nt de r\u0103s\u0103rit? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 se apere prin cuvinte care n-ajut\u0103 la nimic \u015fi prin cuv\u00e2nt\u0103ri care nu slujesc la nimic? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu nimice\u015fti chiar \u015fi frica de Dumnezeu, nimice\u015fti orice sim\u0163ire de evlavie fa\u0163\u0103 de Dumnezeu. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nelegiuirea ta \u00ee\u0163i c\u00e2rmuie\u015fte gura \u015fi \u00eemprumu\u0163i vorbirea oamenilor vicleni. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu eu, ci gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta te os\u00e2nde\u015fte, buzele tale m\u0103rturisesc \u00eempotriva ta. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 19:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu e\u015fti omul care s-a n\u0103scut \u00eent\u00e2i? Te-ai n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tu \u00eenaintea dealurilor? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 90:2",
              "Prov 8:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ai fost tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la sfaturile lui Dumnezeu \u015fi ai sorbit din ele \u00een\u0163elepciune pentru tine? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 11:34",
              "1 Cor 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftii tu \u015fi s\u0103 nu \u015ftim \u015fi noi? Ce cuno\u015ftin\u0163\u0103 ai tu pe care s\u0103 n-o avem \u015fi noi? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noi sunt peri albi, b\u0103tr\u00e2ni, oameni mai \u00eenzili\u0163i dec\u00e2t tat\u0103l t\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 32:6",
              "Iov 32:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pu\u0163in lucru sunt m\u00e2ng\u00e2ierile lui Dumnezeu pentru tine \u015fi cuvintele care-\u0163i vorbesc at\u00e2t de bl\u00e2nd\u2026? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cencotro te trage inima \u015fi ce \u00eenseamn\u0103 aceast\u0103 privire \u0163int\u0103 a ochilor t\u0103i? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce, \u00eempotriva lui Dumnezeu \u00ee\u0163i \u00eendrep\u0163i tu m\u00e2nia \u015fi-\u0163i ies din gur\u0103 cuvinte ca acestea? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este omul, ca s\u0103 fie curat? \u015ei poate cel n\u0103scut din femeie s\u0103 fie f\u0103r\u0103 prihan\u0103? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:46",
              "1 Cron 6:36",
              "Iov 14:4",
              "Ps 14:3",
              "Prov 20:9",
              "Ecl 7:20",
              "1 Ioan 1:8",
              "1 Ioan 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 n-are \u00eencredere Dumnezeu nici \u00een sfin\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S\u0103i, dac\u0103 nici cerurile nu sunt curate \u00eenaintea Lui, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 4:18",
              "Iov 25:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu c\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai pu\u0163in fiin\u0163a ur\u00e2cioas\u0103 \u015fi stricat\u0103 \u2013 omul, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bea nelegiuirea ca apa! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 4:19",
              "Ps 14:3",
              "Ps 53:3"
            ],
            "**": [
              "Iov 34:7",
              "Prov 19:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vreau s\u0103 te \u00eenv\u0103\u0163, ascult\u0103-m\u0103! Voi istorisi ce am v\u0103zut, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ce au ar\u0103tat \u00een\u0163elep\u0163ii, ce au descoperit ei, auzind de la p\u0103rin\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 8:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103rora singuri li se d\u0103duse \u0163ara \u015fi printre care niciun str\u0103in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu venise \u00eenc\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul cel r\u0103u \u00ee\u015fi duce \u00een nelini\u015fte toate zilele vie\u0163ii, to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " anii de care are parte cel nelegiuit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 90:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162ipete de spaim\u0103 r\u0103sun\u0103 la urechile lui: \u00cen mijlocul fericirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui, pustiitorul se va arunca asupra lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El nu trage n\u0103dejde s\u0103 scape de \u00eentuneric, vede sabia care-l amenin\u0163\u0103; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "alearg\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencoace \u015fi \u00eencolo s\u0103 caute p\u00e2ine, \u015ftie c\u0103-l a\u015fteapt\u0103 ziua \u00eentunericului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 59:15",
              "Ps 109:10"
            ],
            "**": [
              "Iov 18:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Necazul \u015fi nelini\u015ftea \u00eel \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103 \u015fi se arunc\u0103 asupra lui ca un \u00eemp\u0103rat gata de lupt\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci a ridicat m\u00e2na \u00eempotriva lui Dumnezeu, s-a \u00eempotrivit Celui Atotputernic "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a avut \u00eendr\u0103zneala s\u0103 se n\u0103pusteasc\u0103 asupra Lui cu partea cea mai tare a scuturilor lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avea fa\u0163a acoperit\u0103 cu gr\u0103sime, coapsele \u00eenc\u0103rcate cu os\u00e2nz\u0103 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi locuia \u00een cet\u0103\u0163i nimicite, \u00een case p\u0103r\u0103site, sortite s\u0103 fie d\u0103r\u00e2mate. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu se va mai \u00eembog\u0103\u0163i, averea nu-i va cre\u015fte \u015fi avu\u0163ia nu se va mai \u00eentinde pe p\u0103m\u00e2nt. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu va putea ie\u015fi din \u00eentuneric, flac\u0103ra \u00eei va arde ml\u0103di\u0163ele, \u015fi Dumnezeu \u00eel va pierde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu suflarea gurii Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 se \u00eencrede"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een r\u0103u, se \u00een\u015fal\u0103, c\u0103ci r\u0103ul \u00eei va fi r\u0103splata. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 59:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea va veni \u00eenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cap\u0103tul zilelor lui, \u015fi ramura lui nu va mai \u00eenverzi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 22:16",
              "Ps 55:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 15:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va fi ca o vi\u0163\u0103 despuiat\u0103 de roadele ei \u00eenc\u0103 verzi, ca un m\u0103slin ale c\u0103rui flori au c\u0103zut. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci casa celui nelegiuit va ajunge stearp\u0103 \u015fi cortul omului stricat \u00eel va m\u00e2nca focul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 15:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El z\u0103misle\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103ul \u015fi na\u015fte r\u0103ul; \u00een s\u00e2nul lui coace roade care-l \u00een\u015fal\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 7:14",
              "Isa 59:4",
              "Osea 10:13"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/16",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103spunsul lui Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAstfel de lucruri am auzit eu des; voi to\u0163i sunte\u0163i ni\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2ng\u00e2ietori sup\u0103r\u0103cio\u015fi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se vor sf\u00e2r\u015fi aceste vorbe \u00een v\u00e2nt? \u015ei pentru ce at\u00e2ta sup\u0103rare \u00een r\u0103spunsurile tale? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca voi a\u015f vorbi eu de a\u0163i fi \u00een locul meu? V-a\u015f cople\u015fi cu vorbe, a\u015f da"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cap la voi? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 22:7",
              "Ps 109:25",
              "Plang 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V-a\u015f m\u00e2ng\u00e2ia cu gura \u015fi a\u015f mi\u015fca din buze ca s\u0103 v\u0103 u\u015furez durerea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vorbesc, durerea nu mi s-alin\u0103, iar dac\u0103 tac, cu ce se mic\u015foreaz\u0103? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar acum, vai! El m-a stors de puteri\u2026 Mi-ai pustiit toat\u0103 casa! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-ai apucat ca pe un vinovat \u2013 dovad\u0103 sl\u0103biciunea mea, care se ridic\u0103 \u015fi m\u0103 \u00eenvinuie\u015fte \u00een fa\u0163\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 sf\u00e2\u015fie \u015fi m\u0103 urm\u0103re\u015fte \u00een m\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui, scr\u00e2\u015fne\u015fte din din\u0163i \u00eempotriva mea, m\u0103 love\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi m\u0103 str\u0103punge cu privirea Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 10:16",
              "Iov 10:17"
            ],
            "**": [
              "Iov 13:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei deschid"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gura s\u0103 m\u0103 m\u0103n\u00e2nce, m\u0103 oc\u0103r\u0103sc \u015fi m\u0103 bat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste obraji, se \u00eenver\u015funeaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu to\u0163ii dup\u0103 mine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 22:13"
            ],
            "**": [
              "Plang 3:30",
              "Mica 5:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 35:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu m\u0103 las\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la bunul plac al celor nelegiui\u0163i \u015fi m\u0103 arunc\u0103 \u00een m\u00e2inile celor r\u0103i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:15",
              "Iov 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eram lini\u015ftit \u015fi m-a scuturat, m-a apucat de ceaf\u0103 \u015fi m-a zdrobit, a tras asupra mea ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o \u0163int\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 7:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103ge\u0163ile Lui m\u0103 \u00eenconjoar\u0103 din toate p\u0103r\u0163ile. El \u00cemi str\u0103punge r\u0103runchii f\u0103r\u0103 mil\u0103, \u00eemi vars\u0103 fierea pe p\u0103m\u00e2nt, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "m\u0103 fr\u00e2nge buc\u0103\u0163i, buc\u0103\u0163i, Se arunc\u0103 asupra mea ca un r\u0103zboinic. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 16:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-am cusut un sac pe piele \u015fi mi-am pr\u0103v\u0103lit capul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 30:19",
              "Ps 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 16:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pl\u00e2nsul mi-a \u00eenro\u015fit fa\u0163a \u015fi umbra mor\u0163ii este pe pleoapele mele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 16:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi n-am f\u0103cut nicio nelegiuire \u015fi rug\u0103ciunea mea totdeauna a fost curat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 16:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103m\u00e2ntule, nu-mi acoperi s\u00e2ngele, \u015fi vaietele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mele s\u0103 n-aib\u0103 margini! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 27:9",
              "Ps 66:18",
              "Ps 66:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 16:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar acum martorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu este \u00een cer, ap\u0103r\u0103torul meu este \u00een locurile \u00eenalte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 16:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prietenii mei r\u00e2d de mine, dar eu m\u0103 rog lui Dumnezeu, cu lacrimi, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 16:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 fac\u0103 dreptate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omului \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi fiului omului \u00eempotriva prietenilor lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 31:35",
              "Ecl 6:10",
              "Isa 45:9",
              "Rom 9:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 16:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci num\u0103rul anilor mei se apropie de sf\u00e2r\u015fit \u015fi m\u0103 voi duce pe o c\u0103rare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de unde nu m\u0103 voi mai \u00eentoarce. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 12:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/17",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi se pierde suflarea, mi se sting zilele, m\u0103 a\u015fteapt\u0103 morm\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 88:3",
              "Ps 88:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sunt \u00eenconjurat de batjocoritori, \u015fi ochiul meu trebuie s\u0103 priveasc\u0103 spre oc\u0103rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 1:6",
              "1 Sam 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pune-Te singur z\u0103log"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru mine \u00eenaintea Ta; altfel, cine ar putea r\u0103spunde pentru mine? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:1",
              "Prov 17:18",
              "Prov 22:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci le-ai \u00eencuiat inima \u00een fa\u0163a priceperii. De aceea nici nu-i vei l\u0103sa s\u0103 biruiasc\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine d\u0103 pe prieteni s\u0103 fie pr\u0103da\u0163i, copiilor aceluia li se vor topi ochii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-a f\u0103cut de basmul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenilor \u015fi ca unul pe care-l scuipi \u00een fa\u0163\u0103! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 30:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ochiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi se \u00eentunec\u0103 de durere; toate m\u0103dularele mele sunt ca o umbr\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 6:7",
              "Ps 31:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii f\u0103r\u0103 prihan\u0103 sunt \u00eenm\u0103rmuri\u0163i de aceasta, \u015fi cel nevinovat se r\u0103scoal\u0103 \u00eempotriva celui nelegiuit. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel f\u0103r\u0103 prihan\u0103 r\u0103m\u00e2ne totu\u015fi tare pe calea lui, cel cu m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " curate se \u00eent\u0103re\u015fte tot mai mult. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 24:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar voi, to\u0163i, \u00eentoarce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", veni\u0163i iar\u0103\u015fi cu cuv\u00e2nt\u0103rile voastre, \u015fi v\u0103 voi ar\u0103ta c\u0103 \u00eentre voi niciunul nu e \u00een\u0163elept. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 6:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce! Mi s-au dus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zilele, mi s-au nimicit planurile, planurile acelea f\u0103cute cu at\u00e2ta iubire \u00een inima mea\u2026 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 7:6",
              "Iov 9:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ei mai spun c\u0103 noaptea este zi, c\u0103 se apropie lumina, c\u00e2nd \u00eentunericul a \u015fi venit! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd Locuin\u0163a mor\u0163ilor o a\u015ftept ca locuin\u0163\u0103, c\u00e2nd \u00een \u00eentuneric \u00eemi voi \u00een\u0103l\u0163a culcu\u015ful; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 17:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd strig gropii: \u2018Tu e\u015fti tat\u0103l meu!\u2019 \u015ei viermilor: \u2018Voi sunte\u0163i mama \u015fi sora mea!\u2019 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 17:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unde mai este atunci n\u0103dejdea mea? \u015ei cine mai poate vedea n\u0103dejdea mea? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 17:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea se va cobor\u00ee"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu mine la por\u0163ile Locuin\u0163ei mor\u0163ilor, c\u00e2nd vom merge \u00eempreun\u0103"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ne odihnim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 18:13"
            ],
            "**": [
              "Iov 3:17-19"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " N\u0103dejdea mea \u015fi eu."
      }
    },
    {
      "name": "Iov 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/18",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "A doua cuv\u00e2ntare a lui Bildad"
        },
        {
          "name": "Iov 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bildad din \u015euah a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eC\u00e2nd vei pune cap\u0103t acestor cuv\u00e2nt\u0103ri? Vino-\u0163i \u00een min\u0163i, \u015fi apoi vom vorbi. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce ne socote\u015fti at\u00e2t de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dobitoci? Pentru ce ne prive\u015fti ca pe ni\u015fte vite? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 73:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare pentru tine, care te sf\u00e2\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een m\u00e2nia ta, s-ajung\u0103 pustiu p\u0103m\u00e2ntul \u015fi s\u0103 se str\u0103mute st\u00e2ncile din locul lor? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da, lumina celui r\u0103u se va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " stinge \u015fi flac\u0103ra din focul lui nu va mai str\u0103luci. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:9",
              "Prov 20:20",
              "Prov 24:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se va \u00eentuneca lumina \u00een cortul lui \u015fi se va stinge candela"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deasupra lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:17",
              "Ps 18:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pa\u015fii lui cei puternici se vor str\u00e2mta; \u015fi, cu toate opintirile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui, va c\u0103dea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci calc\u0103 cu picioarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe la\u0163 \u015fi umbl\u0103 prin ochiuri de re\u0163ea; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 22:10",
              "Ps 9:15",
              "Ps 35:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "este prins \u00een curs\u0103 de c\u0103lc\u00e2i \u015fi la\u0163ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pune st\u0103p\u00e2nire pe el; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "capcana \u00een care se prinde este ascuns\u0103 \u00een p\u0103m\u00e2nt \u015fi prinz\u0103toarea \u00eei st\u0103 pe c\u0103rare. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De jur \u00eemprejur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eel apuc\u0103 spaima \u015fi-l urm\u0103re\u015fte pas cu pas. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 15:21",
              "Iov 20:25",
              "Ier 6:25",
              "Ier 20:3",
              "Ier 46:5",
              "Ier 49:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Foamea \u00eei m\u0103n\u00e2nc\u0103 puterile, nenorocirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este al\u0103turi de el. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 15:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103dularele \u00eei sunt mistuite unul dup\u0103 altul, m\u0103dularele \u00eei sunt m\u00e2ncate de \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al mor\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este smuls din cortul lui, unde se credea la ad\u0103post"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi este t\u00e2r\u00e2t spre \u00eemp\u0103ratul spaimelor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 8:14",
              "Iov 11:20",
              "Ps 112:10",
              "Prov 10:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni din ai lui nu locuie\u015fte \u00een cortul lui, pucioas\u0103 este pres\u0103rat\u0103 pe locuin\u0163a lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Jos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i se usuc\u0103 r\u0103d\u0103cinile; sus \u00eei sunt ramurile t\u0103iate. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 29:19",
              "Isa 5:24",
              "Amos 2:9",
              "Mal 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei piere pomenirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe p\u0103m\u00e2nt, numele lui nu mai este pe uli\u0163\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:16",
              "Ps 109:13",
              "Prov 2:22",
              "Prov 10:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 18:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este \u00eempins din lumin\u0103 \u00een \u00eentuneric \u015fi este izgonit din lume. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 18:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " las\u0103 nici mo\u015ftenitori, nici s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 \u00een poporul s\u0103u, nicio r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 vie \u00een locurile \u00een care locuia. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 14:22",
              "Ier 22:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 18:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Neamurile care vor veni se vor uimi de pr\u0103p\u0103direa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui, \u015fi neamul de acum va fi cuprins de groaz\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 18:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta este soarta celui r\u0103u, aceasta este soarta celui ce nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunoa\u015fte pe Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 9:3",
              "Ier 10:25",
              "1 Tes 4:5",
              "2 Tes 1:8",
              "Tit 1:16"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/19",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103spunsul lui Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd \u00eemi ve\u0163i \u00eentrista sufletul \u015fi m\u0103 ve\u0163i zdrobi cu cuv\u00e2nt\u0103rile voastre? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 de zece ori m-a\u0163i batjocorit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Nu v\u0103 este ru\u015fine s\u0103 v\u0103 purta\u0163i a\u015fa? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 31:7",
              "Lev 26:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 am p\u0103c\u0103tuit cu adev\u0103rat, numai eu sunt r\u0103spunz\u0103tor de aceasta. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Crede\u0163i c\u0103 m\u0103 pute\u0163i lua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de sus? Crede\u0163i c\u0103 mi-a\u0163i dovedit c\u0103 sunt vinovat? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 38:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Dumnezeu m\u0103 urm\u0103re\u015fte \u015fi m\u0103 \u00eenvele\u015fte cu la\u0163ul Lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, \u0163ip de silnicie, \u015fi nimeni nu r\u0103spunde; cer dreptate, \u015fi dreptate nu este! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-a t\u0103iat orice ie\u015fire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu pot trece; a r\u0103sp\u00e2ndit \u00eentuneric pe c\u0103r\u0103rile mele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 3:23",
              "Ps 88:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-a despuiat de slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mea, mi-a luat cununa de pe cap, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 89:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "m-a zdrobit din toate p\u0103r\u0163ile \u015fi pier, mi-a smuls n\u0103dejdea ca pe un copac. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva mea, S-a purtat cu mine ca \u015fi cu un vr\u0103jma\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:24",
              "Plang 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 19:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O\u015ftile Lui au pornit deodat\u0103 \u00eenainte, \u015fi-au croit drum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la mine \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een jurul cortului meu. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 30:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 19:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A dep\u0103rtat pe fra\u0163ii mei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la mine, \u015fi prietenii mei s-au \u00eenstr\u0103inat de mine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 31:11",
              "Ps 38:11",
              "Ps 69:8",
              "Ps 88:8",
              "Ps 88:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 19:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rudele mele m-au p\u0103r\u0103sit, \u015fi cei mai de aproape ai mei m-au uitat. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 19:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Casnicii mei \u015fi slugile mele m\u0103 privesc ca pe un str\u0103in, \u00een ochii lor sunt un necunoscut. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 19:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chem pe robul meu, \u015fi nu r\u0103spunde; \u00eel rog cu gura mea, \u015fi degeaba. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 19:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suflarea mea a ajuns nesuferit\u0103 nevestei mele \u015fi duhoarea mea a ajuns nesuferit\u0103 fiilor mamei mele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 19:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u00e2n\u0103 \u015fi copiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103 dispre\u0163uiesc: dac\u0103 m\u0103 scol, ei m\u0103 oc\u0103r\u0103sc. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 19:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een care m\u0103 \u00eencredeam m\u0103 ur\u0103sc, aceia pe care \u00eei iubeam s-au \u00eentors \u00eempotriva mea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 41:9",
              "Ps 55:13",
              "Ps 55:14",
              "Ps 55:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 19:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oasele mi se \u0163in de piele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi de carne; nu mi-a mai r\u0103mas dec\u00e2t pielea de pe din\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 30:30",
              "Ps 102:5",
              "Plang 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 19:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fie-v\u0103 mil\u0103, fie-v\u0103 mil\u0103 de mine, prietenii mei! C\u0103ci m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu m-a lovit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:11",
              "Ps 38:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 19:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De ce m\u0103 urm\u0103ri\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca Dumnezeu? \u015ei nu v\u0103 mai s\u0103tura\u0163i de carnea mea? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 69:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 19:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O! A\u015f vrea ca vorbele mele s\u0103 fie scrise, s\u0103 fie scrise \u00eentr-o carte; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 19:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a\u015f vrea s\u0103 fie s\u0103pate cu un priboi de fier \u015fi cu plumb \u00een st\u00e2nc\u0103 pe vecie\u2026 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 19:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u015ftiu c\u0103 R\u0103scump\u0103r\u0103torul"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu este viu \u015fi c\u0103 Se va ridica la urm\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 19:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar dac\u0103 mi se va nimici pielea \u015fi chiar dac\u0103 nu voi mai avea carne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", voi vedea totu\u015fi pe Dumnezeu. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 17:15",
              "1 Cor 13:12",
              "1 Ioan 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 19:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cel voi vedea \u015fi-mi va fi binevoitor; ochii mei \u00cel vor vedea, \u015fi nu ai altuia. Sufletul meu t\u00e2nje\u015fte de dorul acesta \u00een\u0103untrul meu. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 19:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci ve\u0163i zice: \u2018Pentru ce-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urm\u0103ream noi?\u2019 C\u0103ci dreptatea pricinii mele va fi cunoscut\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 19:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 19:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Teme\u0163i-v\u0103 de sabie, c\u0103ci pedepsele date cu sabia sunt grozave! \u015ei s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fti\u0163i c\u0103 este o judecat\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 58:10",
              "Ps 58:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Evreie\u015fte: Goel."
      }
    },
    {
      "name": "Iov 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/20",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "A doua cuv\u00e2ntare a lui \u0162ofar"
        },
        {
          "name": "Iov 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162ofar din Naama a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eG\u00e2ndurile mele m\u0103 silesc s\u0103 r\u0103spund, \u015fi fr\u0103m\u00e2ntarea mea nu-mi d\u0103 pace. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am auzit mustr\u0103ri care m\u0103 umplu de ru\u015fine, \u015fi, din ad\u00e2ncul min\u0163ii mele, duhul m\u0103 face s\u0103 r\u0103spund. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu \u015ftii tu c\u0103 de mult de tot, de c\u00e2nd a fost a\u015fezat omul pe p\u0103m\u00e2nt, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "biruin\u0163a celor r\u0103i a fost scurt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi bucuria nelegiuitului, numai de o clip\u0103? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:35",
              "Ps 37:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar dac\u0103 s-ar \u00een\u0103l\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la ceruri \u015fi capul i-ar ajunge p\u00e2n\u0103 la nori, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 14:13",
              "Isa 14:14",
              "Obad 1:3",
              "Obad 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "va pieri pentru totdeauna, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " murd\u0103ria lui, \u015fi cei ce-l vedeau vor zice: \u2018Unde este?\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 83:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va zbura ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un vis \u015fi nu-l vor mai g\u0103si; va pieri ca o vedenie de noapte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 73:20",
              "Ps 90:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 20:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ochiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care-l privea nu-l va mai privi, locul \u00een care locuia nu-l va mai z\u0103ri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 7:8",
              "Iov 7:10",
              "Iov 8:18",
              "Ps 37:36",
              "Ps 103:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 20:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Peste fiii lui vor n\u0103v\u0103li cei s\u0103raci, \u015fi m\u00e2inile lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor da \u00eenapoi ce a r\u0103pit cu sila. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 20:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 20:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oasele lui, pline de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vlaga tinere\u0163ii, \u00ee\u015fi vor avea culcu\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu el \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:26",
              "Ps 25:7"
            ],
            "**": [
              "Iov 21:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 20:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dulce era r\u0103ul \u00een gura lui. \u00cel ascundea sub limb\u0103, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 20:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eel mesteca \u00eentruna \u015fi nu-l l\u0103sa; \u00eel \u0163inea \u00een cerul gurii, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 20:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar hrana lui se va preface \u00een m\u0103runtaiele lui, va ajunge \u00een trupul lui o otrav\u0103 de aspid\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 20:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bog\u0103\u0163iile \u00eenghi\u0163ite le va v\u0103rsa, Dumnezeu le va scoate din p\u00e2ntecele lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 20:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Otrav\u0103 de aspid\u0103 a supt, \u015fi de aceea limba n\u0103p\u00e2rcii \u00eel va ucide. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 20:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu-\u015fi va mai plimba privirile peste p\u00e2raiele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi r\u00e2urile de miere \u015fi de lapte, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 36:9",
              "Ier 17:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 20:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "va da \u00eenapoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a c\u00e2\u015ftigat \u015fi nu va mai trage folos din c\u00e2\u015ftig; va da \u00eenapoi tot ce a luat \u015fi nu se va mai bucura de el, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 20:10",
              "Iov 20:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 20:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci a asuprit pe s\u0103raci \u015fi i-a l\u0103sat s\u0103 piar\u0103, a d\u0103r\u00e2mat case \u015fi nu le-a zidit la loc. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 20:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L\u0103comia lui n-a cunoscut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " margini, dar nu va sc\u0103pa ce are mai scump. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 5:13",
              "Ecl 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 20:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimic nu scap\u0103 de l\u0103comia lui, dar bun\u0103starea lui nu va \u0163ine. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 20:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen mijlocul bel\u015fugului va fi \u00een nevoie; m\u00e2na tuturor tic\u0103lo\u015filor se va ridica asupra lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 20:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103, ca s\u0103-i umple p\u00e2ntecele, Dumnezeu va trimite peste el focul m\u00e2niei Lui \u015fi-l va s\u0103tura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu o ploaie de s\u0103ge\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:33",
              "Ps 78:30",
              "Ps 78:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 20:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 va sc\u0103pa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de armele de fier, \u00eel va str\u0103punge arcul de aram\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 24:18",
              "Ier 48:43",
              "Amos 5:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 20:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u015fi smulge din trup s\u0103geata, care sc\u00e2nteiaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la ie\u015firea din fierea lui, \u015fi \u00eel apuc\u0103 spaimele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mor\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 16:13"
            ],
            "**": [
              "Iov 18:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 20:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate nenorocirile sunt p\u0103strate pentru comorile lui; va fi mistuit de un foc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care nu-l va aprinde omul, \u015fi ce va mai r\u0103m\u00e2ne \u00een cortul lui va fi ars de foc. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 21:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 20:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cerurile \u00eei vor dezveli f\u0103r\u0103delegea, \u015fi p\u0103m\u00e2ntul se va ridica \u00eempotriva lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 20:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Veniturile casei lui se vor pierde, vor pieri \u00een ziua m\u00e2niei lui Dumnezeu. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 20:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este soarta pe care o p\u0103streaz\u0103 Dumnezeu celui r\u0103u, aceasta este mo\u015ftenirea pe care i-o hot\u0103r\u0103\u015fte Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 27:13",
              "Iov 31:2",
              "Iov 31:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/21",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103spunsul lui Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAsculta\u0163i, asculta\u0163i cuvintele mele, da\u0163i-mi m\u0103car aceast\u0103 m\u00e2ng\u00e2iere. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L\u0103sa\u0163i-m\u0103 s\u0103 vorbesc, v\u0103 rog, \u015fi, dup\u0103 ce voi vorbi, ve\u0163i putea s\u0103 v\u0103 bate\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " joc. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 16:10",
              "Iov 17:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare \u00eempotriva unui om se \u00eendreapt\u0103 pl\u00e2ngerea mea? \u015ei pentru ce n-a\u015f fi ner\u0103bd\u0103tor? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Privi\u0163i-m\u0103, mira\u0163i-v\u0103 \u015fi pune\u0163i m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la gur\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 18:19",
              "Iov 29:9",
              "Iov 40:4",
              "Ps 39:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd m\u0103 g\u00e2ndesc, m\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nt \u015fi un tremur \u00eemi apuc\u0103 tot trupul: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce tr\u0103iesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei r\u0103i? Pentru ce \u00eei vezi \u00eemb\u0103tr\u00e2nind \u015fi sporind \u00een putere? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 12:6",
              "Ps 17:10",
              "Ps 17:14",
              "Ps 73:3",
              "Ps 73:12",
              "Ier 12:1",
              "Hab 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103m\u00e2n\u0163a lor se \u00eent\u0103re\u015fte cu ei \u015fi \u00een fa\u0163a lor, odraslele lor prop\u0103\u015fesc sub ochii lor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen casele lor domne\u015fte pacea, f\u0103r\u0103 umbr\u0103 de fric\u0103; nuiaua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu nu vine s\u0103-i loveasc\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 73:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Taurii lor sunt plini de vlag\u0103 \u015fi pr\u0103sitori, juncanele lor z\u0103mislesc \u015fi nu leap\u0103d\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u015fi las\u0103 copiii s\u0103 se \u00eempr\u0103\u015ftie ca ni\u015fte oi, \u015fi copiii se zbenguie \u00een jurul lor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nt\u0103 cu sunet de tob\u0103 \u015fi de harp\u0103, se desf\u0103teaz\u0103 cu sunete de caval. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u015fi petrec zilele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fericire \u015fi se coboar\u0103 \u00eentr-o clip\u0103 \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 36:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei totu\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziceau lui Dumnezeu: \u2018Pleac\u0103 de la noi. Nu voim s\u0103 cunoa\u015ftem c\u0103ile Tale. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 22:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Cel Atotputernic, ca s\u0103-I slujim? Ce vom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2\u015ftiga dac\u0103-I vom \u00een\u0103l\u0163a rug\u0103ciuni?\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 5:2",
              "Iov 34:9"
            ],
            "**": [
              "Iov 35:3",
              "Mal 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce, nu sunt ei \u00een st\u0103p\u00e2nirea fericirii? \u2013 Departe de mine sfatul celor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103i! \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 22:18",
              "Ps 1:1",
              "Prov 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar de multe ori se \u00eent\u00e2mpl\u0103 s\u0103 li se sting\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " candela, s\u0103 vin\u0103 s\u0103r\u0103cia peste ei, s\u0103 le dea \u015fi lor Dumnezeu partea lor de dureri \u00een m\u00e2nia Lui, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 18:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 fie ca paiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat de v\u00e2nt, ca pleava luat\u0103 de v\u00e2rtej? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 1:4",
              "Ps 35:5",
              "Isa 17:13",
              "Isa 29:5",
              "Osea 13:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ve\u0163i zice c\u0103 pentru fiii S\u0103i p\u0103streaz\u0103 Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pedeapsa. Dar pe el, pe nelegiuit, ar trebui s\u0103-l pedepseasc\u0103 Dumnezeu, ca s\u0103 simt\u0103; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "el ar trebui s\u0103-\u015fi vad\u0103 nimicirea, el ar trebui s\u0103 bea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2nia Celui Atotputernic. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 75:8",
              "Isa 51:17",
              "Ier 25:15",
              "Apoc 14:10",
              "Apoc 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ce-i pas\u0103 lui ce va fi de casa lui dup\u0103 el, c\u00e2nd num\u0103rul lunilor i s-a \u00eemplinit? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 21:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare pe Dumnezeu \u00cel vom \u00eenv\u0103\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " minte, pe El, care c\u00e2rmuie\u015fte duhurile cere\u015fti? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 40:13",
              "Isa 45:9",
              "Rom 11:34",
              "1 Cor 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul moare \u00een mijlocul prop\u0103\u015firii, p\u0103cii \u015fi fericirii, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 21:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu coapsele \u00eenc\u0103rcate de gr\u0103sime \u015fi m\u0103duva oaselor plin\u0103 de suc. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 21:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Altul moare cu am\u0103r\u0103ciunea \u00een suflet, f\u0103r\u0103 s\u0103 se fi bucurat de vreo fericire, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 21:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi am\u00e2ndoi adorm"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, am\u00e2ndoi sunt m\u00e2nca\u0163i de viermi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 20:11",
              "Ecl 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etiu eu bine care sunt g\u00e2ndurile voastre, ce judec\u0103\u0163i nedrepte rosti\u0163i asupra mea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 21:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi zice\u0163i: \u2018Unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este casa ap\u0103s\u0103torului? Unde este cortul \u00een care locuiau nelegiui\u0163ii?\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 20:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, ce, n-a\u0163i \u00eentrebat pe c\u0103l\u0103tori \u015fi nu \u015fti\u0163i ce istorisesc ei? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 21:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum, \u00een ziua nenorocirii, cel r\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este cru\u0163at \u015fi, \u00een ziua m\u00e2niei, el scap\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:4",
              "2 Pet 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine \u00eel mustr\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 pentru purtarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui? Cine \u00eei r\u0103spl\u0103te\u015fte tot ce a f\u0103cut? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este dus la groap\u0103 \u015fi i se pune o straj\u0103 la morm\u00e2nt. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 21:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bulg\u0103rii din vale \u00eei sunt mai u\u015fori, c\u0103ci to\u0163i oamenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " merg dup\u0103 el \u015fi o mul\u0163ime \u00eei merge \u00eenainte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 9:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 21:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce dar \u00eemi da\u0163i m\u00e2ng\u00e2ieri de\u015farte? Ce mai r\u0103m\u00e2ne din r\u0103spunsurile voastre dec\u00e2t viclenie?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 22",
      "chapter": 22,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/22",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "A treia cuv\u00e2ntare a lui Elifaz"
        },
        {
          "name": "Iov 22:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elifaz din Teman a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 22:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePoate un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 aduc\u0103 vreun folos lui Dumnezeu? Nu, ci \u00een\u0163eleptul nu-\u015fi folose\u015fte dec\u00e2t lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 35:7",
              "Ps 16:2",
              "Luca 17:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 e\u015fti f\u0103r\u0103 prihan\u0103, are Cel Atotputernic vreun folos? \u015ei dac\u0103 tr\u0103ie\u015fti f\u0103r\u0103 vin\u0103, ce va c\u00e2\u015ftiga El? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 22:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru evlavia ta te pedepse\u015fte El oare \u015fi intr\u0103 la judecat\u0103 cu tine? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 22:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu-i mare r\u0103utatea ta? \u015ei f\u0103r\u0103delegile tale, f\u0103r\u0103 num\u0103r? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 22:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Luai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 pricin\u0103 z\u0103loage de la fra\u0163ii t\u0103i, l\u0103sai f\u0103r\u0103 haine pe cei goi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:26",
              "Exod 22:27",
              "Deut 24:10",
              "Iov 24:3",
              "Iov 24:9",
              "Ezec 18:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu d\u0103deai ap\u0103 omului \u00eensetat, nu voiai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 dai p\u00e2ine omului fl\u0103m\u00e2nd. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 31:17",
              "Deut 15:7",
              "Isa 58:7",
              "Ezec 18:7",
              "Ezec 18:16",
              "Mat 25:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162ara era a ta fiindc\u0103 erai mai tare, te a\u015fezai \u00een ea fiindc\u0103 erai cu vaz\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 22:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "D\u0103deai afar\u0103 pe v\u0103duve cu m\u00e2inile goale \u015fi bra\u0163ele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orfanilor le fr\u00e2ngeai. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 31:21",
              "Isa 10:2",
              "Ezec 22:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru aceea e\u015fti \u00eenconjurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de curse \u015fi te-a apucat groaza dintr-odat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 18:8-10",
              "Iov 19:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu vezi dar acest \u00eentuneric, aceste ape multe care te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n\u0103p\u0103desc? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 69:1",
              "Ps 69:2",
              "Ps 124:4",
              "Plang 3:54"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu este Dumnezeu sus \u00een ceruri? Prive\u015fte v\u00e2rful stelelor. Ce \u00eenalt este! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 22:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei tu zici: \u2018Ce \u015ftie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu? Poate s\u0103 judece El prin \u00eentunericul de nori? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 10:11",
              "Ps 59:7",
              "Ps 73:11",
              "Ps 94:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cel \u00eenf\u0103\u015foar\u0103 norii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu vede nimic, bolta cereasc\u0103 abia dac\u0103 o str\u0103bate!\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 139:11",
              "Ps 139:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce, vrei s-apuci pe calea str\u0103veche, pe care au urmat-o cei nelegiui\u0163i, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 22:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au fost lua\u0163i \u00eenainte de vreme \u015fi au \u0163inut c\u00e2t \u0163ine un p\u00e2r\u00e2u care se scurge? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 15:32",
              "Ps 55:23",
              "Ps 102:24",
              "Ecl 7:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziceau lui Dumnezeu: \u2018Pleac\u0103 de la noi! Ce ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poate face Cel Atotputernic?\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:14"
            ],
            "**": [
              "Ps 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei totu\u015fi Dumnezeu le umpluse casele de bun\u0103t\u0103\u0163i. \u2013 Departe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mine sfatul celor r\u0103i! \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei f\u0103r\u0103 prihan\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor fi martori ai c\u0103derii lor \u015fi se vor bucura, cel nevinovat va r\u00e2de de ei "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 58:10",
              "Ps 107:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi va zice: \u2018Iat\u0103 pe potrivnicii no\u015ftri nimici\u0163i! Iat\u0103-le bog\u0103\u0163iile arse de foc!\u2019 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 22:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemprietene\u015fte-te dar cu Dumnezeu, \u015fi vei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avea pace; te vei bucura astfel iar\u0103\u015fi de fericire. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 27:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prime\u015fte \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 din gura Lui \u015fi pune-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la inim\u0103 cuvintele Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vei fi a\u015fezat iar\u0103\u015fi la locul t\u0103u dac\u0103 te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei \u00eentoarce la Cel Atotputernic, dac\u0103 dep\u0103rtezi f\u0103r\u0103delegea din cortul t\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 8:5",
              "Iov 8:6",
              "Iov 11:13",
              "Iov 11:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Arunc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar aurul \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, arunc\u0103 aurul din Ofir \u00een prundul p\u00e2raielor! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei atunci, Cel Atotputernic va fi aurul t\u0103u, argintul t\u0103u, bog\u0103\u0163ia ta. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 22:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Cel Atotputernic va fi desf\u0103tarea ta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi \u00ee\u0163i vei ridica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fa\u0163a spre Dumnezeu. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 27:10",
              "Isa 58:14"
            ],
            "**": [
              "Iov 11:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cel vei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ruga, \u015fi te va asculta \u015fi \u00ee\u0163i vei putea \u00eemplini juruin\u0163ele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 50:14",
              "Ps 50:15",
              "Isa 58:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe ce vei pune m\u00e2na \u00ee\u0163i va izbuti, pe c\u0103r\u0103rile tale va str\u0103luci lumina. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 22:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vin\u0103 smerirea, tu te vei ruga pentru ridicarea ta: Dumnezeu ajut\u0103 pe cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu ochii pleca\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 29:23",
              "Iac 4:6",
              "1 Pet 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 22:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El va izb\u0103vi chiar \u015fi pe cel vinovat, care \u00ee\u015fi va datora sc\u0103parea cur\u0103\u0163iei m\u00e2inilor tale.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 23",
      "chapter": 23,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/23",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103spunsul lui Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 23:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 23:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u015ei acum pl\u00e2ngerea mea este tot o r\u0103zvr\u0103tire. Dar suferin\u0163a \u00eemi \u00een\u0103du\u015fe suspinele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 23:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O, dac\u0103 a\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fti unde s\u0103-L g\u0103sesc, dac\u0103 a\u015f putea s\u0103 ajung p\u00e2n\u0103 la scaunul Lui de domnie, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:3",
              "Iov 16:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 23:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "mi-a\u015f ap\u0103ra pricina \u00eenaintea Lui, mi-a\u015f umple gura cu dovezi! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 23:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015f \u015fti ce poate s\u0103 r\u0103spund\u0103, a\u015f vedea ce are s\u0103-mi spun\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 23:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-ar \u00eentrebuin\u0163a El toat\u0103 puterea ca s\u0103 lupte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva mea? Nu, ci m-ar asculta negre\u015fit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 27:4",
              "Isa 27:8",
              "Isa 57:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 23:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doar un om f\u0103r\u0103 prihan\u0103 ar vorbi cu El, \u015fi a\u015f fi iertat pentru totdeauna de Judec\u0103torul meu. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 23:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 m\u0103 duc la r\u0103s\u0103rit, nu este acolo; dac\u0103 m\u0103 duc la apus, nu-L g\u0103sesc: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 23:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 are treab\u0103 la miaz\u0103noapte, nu-L pot vedea; dac\u0103 Se ascunde la miaz\u0103zi, nu-L pot descoperi. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 23:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar El \u015ftie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce cale am urmat \u015fi, dac\u0103 m-ar \u00eencerca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a\u015f ie\u015fi curat ca aurul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 139:1-3"
            ],
            "**": [
              "Ps 17:3",
              "Ps 66:10",
              "Iac 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 23:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Piciorul meu s-a \u0163inut de pa\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui; am \u0163inut calea Lui \u015fi nu m-am ab\u0103tut de la ea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 44:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 23:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-am p\u0103r\u0103sit poruncile buzelor Lui; mi-am plecat voia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la cuvintele gurii Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:32",
              "Ioan 4:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 23:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar hot\u0103r\u00e2rea Lui este luat\u0103. Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " I se va \u00eempotrivi? Ce-I dore\u015fte sufletul, aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:12",
              "Iov 9:13",
              "Iov 12:14",
              "Rom 9:19"
            ],
            "**": [
              "Ps 115:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 23:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El \u00ce\u015fi va \u00eemplini dar planurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fa\u0163\u0103 de mine \u015fi va mai face \u015fi multe altele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 23:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea tremur \u00eenaintea Lui \u015fi, c\u00e2nd m\u0103 g\u00e2ndesc la lucrul acesta, m\u0103 tem de El. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 23:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi-a t\u0103iat inima, Cel Atotputernic m-a umplut de groaz\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 22:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 23:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci nu \u00eentunericul durerii mele m\u0103 nimice\u015fte, nici negura \u00een care sunt \u00eenf\u0103\u015furat. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 24",
      "chapter": 24,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/24",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 24:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu p\u0103ze\u015fte Cel Atotputernic vremurile de judecat\u0103 \u015fi de ce nu v\u0103d cei ce-L cunosc zilele Lui de pedeaps\u0103? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 24:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sunt unii care mut\u0103 hotarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fur\u0103 turmele \u015fi le pasc; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 19:14",
              "Deut 27:17",
              "Prov 22:28",
              "Prov 23:10",
              "Osea 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 24:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iau m\u0103garul orfanului, iau z\u0103log"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vaca v\u0103duvei; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 24:6",
              "Deut 24:10",
              "Deut 24:12",
              "Deut 24:17",
              "Iov 22:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 24:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eembr\u00e2ncesc din drum pe cei lipsi\u0163i, silesc pe to\u0163i nenoroci\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ar\u0103 s\u0103 se ascund\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 28:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 24:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ace\u015ftia, ca m\u0103garii s\u0103lbatici din pustie, ies diminea\u0163a la lucru s\u0103 caute hran\u0103 \u015fi \u00een pustie trebuie s\u0103 caute p\u00e2inea pentru copiii lor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 24:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Taie nutre\u0163ul care a mai r\u0103mas pe c\u00e2mp, culeg ciorchinele r\u0103mase pe urma culeg\u0103torilor \u00een via celui nelegiuit. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 24:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei apuc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noaptea \u00een umezeal\u0103, f\u0103r\u0103 \u00eembr\u0103c\u0103minte, f\u0103r\u0103 \u00eenvelitoare \u00eempotriva frigului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:26",
              "Exod 22:27",
              "Deut 24:12",
              "Deut 24:13",
              "Iov 22:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 24:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei p\u0103trunde ploaia mun\u0163ilor \u015fi, neav\u00e2nd alt ad\u0103post, se ghemuiesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u00e2ng\u0103 st\u00e2nci. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 24:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceia smulg pe orfan de la \u0163\u00e2\u0163\u0103, iau z\u0103log tot ce are s\u0103racul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 24:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s\u0103racii umbl\u0103 goi de tot, f\u0103r\u0103 \u00eembr\u0103c\u0103minte, str\u00e2ng snopii \u015fi-s fl\u0103m\u00e2nzi; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 24:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een gr\u0103dinile nelegiuitului ei fac untdelemn, calc\u0103 teascul \u015fi le este sete; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 24:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een cet\u0103\u0163i se aud vaietele celor ce mor, sufletul celor r\u0103ni\u0163i strig\u0103\u2026 \u015ei Dumnezeu nu ia seama la aceste mi\u015felii! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 24:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al\u0163ii sunt vr\u0103jma\u015fi ai luminii, nu cunosc c\u0103ile ei, nu umbl\u0103 pe c\u0103r\u0103rile ei. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 24:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uciga\u015ful se scoal\u0103 \u00een rev\u0103rsatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zorilor, ucide pe cel s\u0103rac \u015fi lipsit, \u015fi noaptea fur\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 24:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ochiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preacurvarului p\u00e2nde\u015fte amurgul: \u2018Nimeni nu m\u0103 va vedea\u2019, zice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " el, \u015fi \u00ee\u015fi pune o maram\u0103 pe fa\u0163\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 7:9"
            ],
            "**": [
              "Ps 10:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 24:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noaptea sparg casele, ziua stau \u00eenchi\u015fi; se tem de lumin\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 24:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ei, diminea\u0163a este umbra mor\u0163ii \u015fi, c\u00e2nd o v\u0103d, simt toate spaimele mor\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 24:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar nelegiuitul alunec\u0103 u\u015for pe fa\u0163a apelor, pe p\u0103m\u00e2nt n-are dec\u00e2t o parte blestemat\u0103 \u015fi niciodat\u0103 n-apuc\u0103 pe drumul celor vii! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 24:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum sorb seceta \u015fi c\u0103ldura apele z\u0103pezii, a\u015fa \u00eenghite Locuin\u0163a mor\u0163ilor pe cei ce p\u0103c\u0103tuiesc. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 24:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u00e2ntecele mamei \u00eel uit\u0103, viermii se osp\u0103teaz\u0103 cu el, nimeni nu-\u015fi mai aduce aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de el! Nelegiuitul este sf\u0103r\u00e2mat ca un copac, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 24:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "el, care pr\u0103deaz\u0103 pe femeia stearp\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 copii, el, care nu face niciun bine v\u0103duvei!\u2026 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 24:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei totu\u015fi Dumnezeu, prin puterea Lui, lunge\u015fte zilele celor silnici, \u015fi iat\u0103-i \u00een picioare c\u00e2nd nu mai tr\u0103geau n\u0103dejde de via\u0163\u0103; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 24:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le d\u0103 lini\u015fte \u015fi \u00eencredere, are privirile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendreptate spre c\u0103ile lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 11:4",
              "Prov 15:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 24:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au ridicat, \u015fi \u00eentr-o clip\u0103 nu mai sunt: cad, mor ca to\u0163i oamenii, sunt t\u0103ia\u0163i ca spicele coapte. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 24:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu este a\u015fa? Cine m\u0103 va dovedi de minciun\u0103, cine-mi va nimici cuvintele mele?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 25",
      "chapter": 25,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/25",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "A treia cuv\u00e2ntare a lui Bildad"
        },
        {
          "name": "Iov 25:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bildad din \u015euah a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 25:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePuterea \u015fi groaza sunt ale lui Dumnezeu; El face s\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163easc\u0103 pacea \u00een \u0163inuturile Lui \u00eenalte. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 25:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine ar putea s\u0103-I numere o\u015ftile? \u015ei peste cine nu r\u0103sare lumina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 25:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum ar putea omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu? Cum ar putea cel n\u0103scut din femeie s\u0103 fie curat? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 4:17",
              "Iov 15:14",
              "Ps 130:3",
              "Ps 143:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 25:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, \u00een ochii Lui nici luna nu este str\u0103lucitoare, \u015fi stelele nu sunt curate \u00eenaintea Lui; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 25:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu c\u00e2t mai pu\u0163in omul, care nu este dec\u00e2t un vierme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul omului, care nu este dec\u00e2t un viermi\u015for!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 22:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 26",
      "chapter": 26,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/26",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103spunsul lui Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 26:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 26:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eC\u00e2t de bine \u015ftii tu s\u0103 vii \u00een ajutorul sl\u0103biciunii! Cum dai tu ajutor bra\u0163ului f\u0103r\u0103 putere! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 26:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce bune sfaturi dai tu celui f\u0103r\u0103 pricepere! Ce bel\u015fug de \u00een\u0163elepciune dai tu la iveal\u0103! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 26:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103tre cine se \u00eendreapt\u0103 cuvintele tale? \u015ei al cui duh vorbe\u015fte prin tine? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 26:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenaintea lui Dumnezeu tremur\u0103 umbrele sub ape \u015fi sub locuitorii lor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 26:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenaintea Lui, Locuin\u0163a mor\u0163ilor este goal\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ad\u00e2ncul n-are acoperi\u015f. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 139:8",
              "Ps 139:11",
              "Prov 15:11",
              "Evr 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 26:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El \u00eentinde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " miaz\u0103noaptea asupra golului \u015fi sp\u00e2nzur\u0103 P\u0103m\u00e2ntul pe nimic. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:8",
              "Ps 24:2",
              "Ps 104:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 26:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Leag\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apele \u00een norii S\u0103i \u015fi norii nu se sparg sub greutatea lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 30:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 26:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acoper\u0103 fa\u0163a scaunului S\u0103u de domnie \u015fi \u00ce\u015fi \u00eentinde norul peste el. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 26:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A tras"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o bolt\u0103 pe fa\u0163a apelor, ca hotar \u00eentre lumin\u0103 \u015fi \u00eentuneric. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 38:8",
              "Ps 33:7",
              "Ps 104:9",
              "Prov 8:29",
              "Ier 5:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 26:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "St\u00e2lpii cerului se clatin\u0103 \u015fi se \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103 la amenin\u0163area Lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 26:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin puterea Lui tulbur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " marea, prin priceperea Lui \u00eei sf\u0103r\u00e2m\u0103 furia. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:21",
              "Ps 74:13",
              "Isa 51:15",
              "Ier 31:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 26:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suflarea Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eensenineaz\u0103 cerul, m\u00e2na Lui str\u0103punge \u015farpele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fugar. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 33:6"
            ],
            "**": [
              "Isa 27:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 26:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acestea sunt doar marginile c\u0103ilor Sale, \u015fi numai adierea lor u\u015foar\u0103 ajunge p\u00e2n\u0103 la noi! Dar tunetul lucr\u0103rilor Lui puternice cine-l va auzi?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 27",
      "chapter": 27,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/27",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cel din urm\u0103 r\u0103spuns al lui Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 27:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov a luat din nou cuv\u00e2ntul, a vorbit \u00een pilde \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 27:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eViu este Dumnezeu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu-mi d\u0103 dreptate! Viu este Cel Atotputernic, care \u00eemi am\u0103r\u0103\u015fte via\u0163a, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 34:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 27:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103, at\u00e2ta vreme c\u00e2t voi avea suflet \u015fi suflarea lui Dumnezeu va fi \u00een n\u0103rile mele, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 27:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "buzele mele nu vor rosti nimic nedrept, limba mea nu va spune nimic neadev\u0103rat. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 27:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Departe de mine g\u00e2ndul s\u0103 v\u0103 dau dreptate! P\u00e2n\u0103 la cea din urm\u0103 suflare \u00eemi voi ap\u0103ra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nevinov\u0103\u0163ia. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 2:9",
              "Iov 13:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 27:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-mi scot dreptatea \u015fi nu voi sl\u0103bi; inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu m\u0103 mustr\u0103 pentru niciuna din zilele mele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 2:3"
            ],
            "**": [
              "Fapte 24:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 27:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vr\u0103jma\u015ful meu s\u0103 fie ca cel r\u0103u \u015fi potrivnicul meu, ca cel nelegiuit! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 27:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n\u0103dejde-i mai r\u0103m\u00e2ne celui nelegiuit c\u00e2nd \u00eei taie Dumnezeu firul vie\u0163ii, c\u00e2nd \u00eei ia sufletul? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:26",
              "Luca 12:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 27:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei ascult\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu strig\u0103tele c\u00e2nd vine str\u00e2mtorarea peste el? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 35:12",
              "Ps 18:41",
              "Ps 109:7",
              "Prov 1:28",
              "Prov 28:9",
              "Isa 1:15",
              "Ier 14:12",
              "Ezec 8:18",
              "Mica 3:4",
              "Ioan 9:31",
              "Iac 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 27:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cel Atotputernic desf\u0103tarea lui? \u00cenal\u0163\u0103 el \u00een tot timpul rug\u0103ciuni lui Dumnezeu? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 22:26",
              "Iov 22:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 27:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 voi \u00eenv\u0103\u0163a c\u0103ile lui Dumnezeu, nu v\u0103 voi ascunde planurile Celui Atotputernic. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 27:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar voi le cunoa\u015fte\u0163i \u015fi sunte\u0163i de acela\u015fi g\u00e2nd; pentru ce dar vorbi\u0163i a\u015fa de proste\u015fte? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 27:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " soarta pe care o p\u0103streaz\u0103 Dumnezeu celui r\u0103u, mo\u015ftenirea pe care o hot\u0103r\u0103\u015fte Cel Atotputernic celui nelegiuit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 20:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 27:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are mul\u0163i fii, \u00eei are pentru sabie \u015fi odraslele lui duc lips\u0103 de p\u00e2ine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:41",
              "Estera 9:10",
              "Osea 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 27:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce scap\u0103 din ai lui sunt \u00eengropa\u0163i de cium\u0103, \u015fi v\u0103duvele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor nu-i pl\u00e2ng. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:64"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 27:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 str\u00e2nge argint ca \u0163\u0103r\u00e2na, dac\u0103 \u00eengr\u0103m\u0103de\u015fte haine ca noroiul, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 27:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "el le str\u00e2nge, dar cel f\u0103r\u0103 vin\u0103 se \u00eembrac\u0103 \u00een ele \u015fi de argintul lui omul f\u0103r\u0103 prihan\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are parte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 28:8",
              "Ecl 2:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 27:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Casa lui este ca aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o zide\u015fte molia, ca o colib\u0103 pe care \u015fi-o face un str\u0103jer. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:8",
              "Plang 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 27:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se culc\u0103 bogat \u015fi moare despuiat; deschide ochii \u015fi totul a pierit. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 27:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cel apuc\u0103 groaza ca ni\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ape \u015fi noaptea \u00eel ia v\u00e2rtejul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 18:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 27:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit \u00eel ia \u015fi se duce; \u00eel smulge cu putere din locuin\u0163a lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 27:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu arunc\u0103 f\u0103r\u0103 mil\u0103 s\u0103ge\u0163i \u00eempotriva lui, \u015fi cel r\u0103u ar vrea s\u0103 fug\u0103, s\u0103 scape de ele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 27:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii bat din palme la c\u0103derea lui \u015fi-l fluier\u0103 la plecarea din locul lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 28",
      "chapter": 28,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/28",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 28:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Argintul are o min\u0103 de unde se scoate \u015fi aurul are un loc de unde este scos ca s\u0103 fie cur\u0103\u0163it. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fierul se scoate din p\u0103m\u00e2nt \u015fi piatra se tope\u015fte ca s\u0103 dea arama. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul pune cap\u0103t \u00eentunericului"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cerceteaz\u0103, p\u00e2n\u0103 \u00een \u0163inuturile cele mai ad\u00e2nci, pietrele ascunse \u00een negura \u015fi \u00een umbra mor\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sap\u0103 o f\u00e2nt\u00e2n\u0103 departe de locurile locuite; picioarele nu-i mai sunt de ajutor, st\u0103 at\u00e2rnat \u015fi se clatin\u0103, departe de locuin\u0163ele omene\u015fti"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "2"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103m\u00e2ntul, de unde iese p\u00e2inea, este r\u0103scolit \u00een\u0103untrul lui ca de foc; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pietrele lui cuprind safir \u015fi \u00een el se g\u0103se\u015fte pulbere de aur. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pas\u0103rea de prad\u0103 nu-i cunoa\u015fte c\u0103rarea. Ochiul vulturului n-a z\u0103rit-o, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cele mai trufa\u015fe dobitoace n-au c\u0103lcat pe ea \u015fi leul n-a trecut niciodat\u0103 pe ea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul \u00ee\u015fi pune m\u00e2na pe st\u00e2nca de cremene \u015fi r\u0103stoarn\u0103 mun\u0163ii din r\u0103d\u0103cin\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sap\u0103 \u015fan\u0163uri \u00een st\u00e2nci \u015fi ochiul lui prive\u015fte tot ce este de pre\u0163 \u00een ele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Opre\u015fte curgerea apelor \u015fi scoate la lumin\u0103 ce este ascuns. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elepciunea unde se g\u0103se\u015fte? Unde este locuin\u0163a priceperii? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 28:20",
              "Ecl 7:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 28:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul nu-i cunoa\u015fte pre\u0163ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ea nu se g\u0103se\u015fte \u00een p\u0103m\u00e2ntul celor vii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 28:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ad\u00e2ncul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice: \u2018Nu este \u00een mine\u2019, \u015fi marea zice: \u2018Nu este la mine.\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 28:22",
              "Rom 11:33",
              "Rom 11:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 28:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu se d\u0103 \u00een schimbul aurului curat, nu se cump\u0103r\u0103 c\u00e2nt\u0103rindu-se cu argint; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:13-15",
              "Prov 8:10",
              "Prov 8:11",
              "Prov 8:19",
              "Prov 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 28:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nu se c\u00e2nt\u0103re\u015fte pe aurul din Ofir, nici pe onixul cel scump, nici pe safir. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu se poate asem\u0103na cu aurul, nici cu diamantul, nu se poate schimba cu un vas de aur ales. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103rgeanul \u015fi cristalul nu sunt nimic pe l\u00e2ng\u0103 ea: \u00een\u0163elepciunea pre\u0163uie\u015fte mai mult dec\u00e2t m\u0103rg\u0103ritarele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Topazul din Etiopia nu este ca ea \u015fi aurul curat nu se cump\u0103ne\u015fte cu ea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vine atunci \u00een\u0163elepciunea? Unde este locuin\u0163a priceperii? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 28:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 28:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este ascuns\u0103 de ochii tuturor celor vii, este ascuns\u0103 de p\u0103s\u0103rile cerului. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ad\u00e2ncul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi moartea zic: \u2018Noi am auzit vorbindu-se de ea.\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 28:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 28:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu \u00eei \u015ftie drumul, El \u00eei cunoa\u015fte locuin\u0163a. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci El vede p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului, z\u0103re\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " totul sub ceruri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 28:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a r\u00e2nduit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " greutatea v\u00e2ntului \u015fi c\u00e2nd a hot\u0103r\u00e2t m\u0103sura apelor, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 135:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 28:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd a dat legi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ploii \u015fi c\u00e2nd a \u00eensemnat drumul fulgerului \u015fi tunetului, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 38:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 28:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "atunci a v\u0103zut \u00een\u0163elepciunea \u015fi a ar\u0103tat-o, i-a pus temeliile \u015fi a pus-o la \u00eencercare. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 28:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a zis omului: \u2018Iat\u0103, frica de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul, aceasta este \u00een\u0163elepciunea; dep\u0103rtarea de r\u0103u este pricepere.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:6",
              "Ps 111:10",
              "Prov 1:7",
              "Prov 9:10",
              "Ecl 12:13"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Cu ajutorul felinarului de care se slujesc minerii.",
        "2)": " Zugr\u0103virea lucr\u0103torilor at\u00e2rna\u0163i de funii."
      }
    },
    {
      "name": "Iov 29",
      "chapter": 29,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/29",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Iov, mai \u00eenainte"
        },
        {
          "name": "Iov 29:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov a luat din nou cuv\u00e2ntul \u00een pilde \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 29:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eO, cum nu pot s\u0103 fiu ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een lunile trecute, ca \u00een zilele c\u00e2nd m\u0103 p\u0103zea Dumnezeu, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 29:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " candela Lui str\u0103lucea deasupra capului meu \u015fi lumina Lui m\u0103 c\u0103l\u0103uzea \u00een \u00eentuneric! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 18:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 29:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum nu sunt ca \u00een zilele puterii mele, c\u00e2nd Dumnezeu veghea ca un prieten"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste cortul meu, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 25:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 29:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd Cel Atotputernic \u00eenc\u0103 era cu mine \u015fi c\u00e2nd copiii mei st\u0103teau \u00een jurul meu; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 29:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd mi se sc\u0103ldau pa\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een sm\u00e2nt\u00e2n\u0103 \u015fi st\u00e2nca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103rsa l\u00e2ng\u0103 mine p\u00e2raie de untdelemn! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:11",
              "Deut 32:13",
              "Deut 33:24"
            ],
            "**": [
              "Iov 20:17",
              "Ps 81:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 29:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 ie\u015feam s\u0103 m\u0103 duc la poarta cet\u0103\u0163ii \u015fi dac\u0103 \u00eemi preg\u0103team un scaun \u00een pia\u0163\u0103, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 29:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "tinerii se tr\u0103geau \u00eenapoi la apropierea mea, b\u0103tr\u00e2nii se sculau \u015fi st\u0103teau \u00een picioare. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 29:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai-marii \u00ee\u015fi opreau cuv\u00e2nt\u0103rile \u015fi \u00ee\u015fi puneau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na la gur\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 29:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Glasul c\u0103peteniilor t\u0103cea \u015fi li se lipea limba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cerul gurii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 137:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 29:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Urechea care m\u0103 auzea m\u0103 numea fericit, ochiul care m\u0103 vedea m\u0103 l\u0103uda. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 29:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci sc\u0103pam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe s\u0103racul care cerea ajutor \u015fi pe orfanul lipsit de sprijin. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 72:12",
              "Prov 21:13",
              "Prov 24:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 29:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Binecuv\u00e2ntarea nenorocitului venea peste mine, umpleam de bucurie inima v\u0103duvei. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 29:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 \u00eembr\u0103cam cu dreptatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-i slujeam de \u00eembr\u0103c\u0103minte, neprih\u0103nirea \u00eemi era manta \u015fi turban. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 24:13",
              "Ps 132:9",
              "Isa 59:17",
              "Isa 61:10",
              "Efes 6:14",
              "1 Tes 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 29:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orbului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei eram ochi \u015fi \u015fchiopului, picior. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 29:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celor nenoroci\u0163i le eram tat\u0103 \u015fi cercetam pricina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui necunoscut. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 29:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 29:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rupeam falca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui nedrept \u015fi-i smulgeam prada din din\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 58:6",
              "Prov 30:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 29:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci ziceam: \u2018\u00cen cuibul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu voi muri, zilele mele vor fi multe ca nisipul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 30:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 29:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va p\u0103trunde \u00een r\u0103d\u0103cinile mele, roua va sta toat\u0103 noaptea peste ramurile mele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 1:3",
              "Ier 17:8",
              "Iov 18:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 29:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slava mea va \u00eenverzi ne\u00eencetat \u015fi arcul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemi va \u00eentineri \u00een m\u00e2n\u0103.\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 29:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii m\u0103 ascultau \u015fi a\u015fteptau, t\u0103ceau \u00eenaintea sfaturilor mele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 29:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 cuv\u00e2nt\u0103rile mele, niciunul nu r\u0103spundea \u015fi cuv\u00e2ntul meu era pentru to\u0163i o rou\u0103 binef\u0103c\u0103toare. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 29:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 a\u015fteptau ca pe ploaie, c\u0103scau gura ca dup\u0103 ploaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de prim\u0103var\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 29:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd li se \u00eenmuia inima, le z\u00e2mbeam \u015fi nu puteau izgoni senin\u0103tatea de pe fruntea mea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 29:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemi pl\u0103cea s\u0103 m\u0103 duc la ei \u015fi m\u0103 a\u015fezam \u00een fruntea lor; eram ca un \u00eemp\u0103rat \u00een mijlocul unei o\u015ftiri, ca un m\u00e2ng\u00e2ietor l\u00e2ng\u0103 ni\u015fte \u00eentrista\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 30",
      "chapter": 30,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/30",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 30:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum!\u2026 Am ajuns de r\u00e2sul celor mai tineri dec\u00e2t mine, pe ai c\u0103ror p\u0103rin\u0163i nu-i socoteam vrednici s\u0103-i pun printre c\u00e2inii turmei mele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar la ce mi-ar fi folosit puterea m\u00e2inilor lor, c\u00e2nd ei nu erau \u00een stare s\u0103 ajung\u0103 la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sfriji\u0163i de s\u0103r\u0103cie \u015fi foame, fug \u00een locuri uscate, de mult\u0103 vreme p\u0103r\u0103site \u015fi pustii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Smulg ierburile s\u0103lbatice de l\u00e2ng\u0103 cop\u0103cei \u015fi n-au ca p\u00e2ine dec\u00e2t r\u0103d\u0103cina de bucs\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sunt izgoni\u0163i din mijlocul oamenilor, strig\u0103 lumea dup\u0103 ei ca dup\u0103 ni\u015fte ho\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locuiesc \u00een v\u0103i \u00eengrozitoare, \u00een pe\u015fterile p\u0103m\u00e2ntului \u015fi \u00een st\u00e2nci. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Url\u0103 printre tufi\u015furi \u015fi se adun\u0103 sub m\u0103r\u0103cini. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiin\u0163e m\u00e2r\u015fave \u015fi dispre\u0163uite, sunt izgoni\u0163i din \u0163ar\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", astfel de oameni m\u0103 pun \u00een c\u00e2ntecele lor, am ajuns de batjocura lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 17:6",
              "Ps 35:15",
              "Ps 69:12",
              "Plang 3:14",
              "Plang 3:63"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 30:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 ur\u0103sc, m\u0103 ocolesc, m\u0103 scuip\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fa\u0163\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 12:14",
              "Deut 25:9",
              "Isa 50:6",
              "Mat 26:67",
              "Mat 27:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 30:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu se mai sfiesc \u015fi m\u0103 \u00eenjosesc, nu mai au niciun fr\u00e2u \u00eenaintea mea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tic\u0103lo\u015fii ace\u015ftia se scoal\u0103 la dreapta mea \u015fi \u00eemi \u00eemping picioarele \u015fi \u00ee\u015fi croiesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103r\u0103ri \u00eempotriva mea, ca s\u0103 m\u0103 piard\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 30:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemi nimicesc c\u0103rarea \u015fi lucreaz\u0103 ca s\u0103 m\u0103 pr\u0103p\u0103deasc\u0103, ei, c\u0103rora nimeni nu le-ar veni \u00een ajutor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca printr-o larg\u0103 sp\u0103rtur\u0103 str\u0103bat spre mine, se n\u0103pustesc sub pocnetul d\u0103r\u00e2m\u0103turilor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 apuc\u0103 groaza. Slava \u00eemi este spulberat\u0103 ca de v\u00e2nt, ca un nor a trecut fericirea mea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, mi se tope\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufletul \u00een mine \u015fi m-au apucat zilele suferin\u0163ei. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 42:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 30:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noaptea m\u0103 p\u0103trunde \u015fi-mi smulge oasele, durerea care m\u0103 roade nu \u00eenceteaz\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De t\u0103ria suferin\u0163ei, haina \u00ee\u015fi pierde fa\u0163a, mi se lipe\u015fte de trup ca o c\u0103ma\u015f\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu m-a aruncat \u00een noroi \u015fi am ajuns ca \u0163\u0103r\u00e2na \u015fi cenu\u015fa. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Strig c\u0103tre Tine \u015fi nu-mi r\u0103spunzi; stau \u00een picioare \u015fi nu m\u0103 vezi. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "E\u015fti f\u0103r\u0103 mil\u0103 \u00eempotriva mea, lup\u0163i \u00eempotriva mea cu t\u0103ria m\u00e2inii Tale. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 ridici, \u00eemi dai drumul pe v\u00e2nt \u015fi m\u0103 nimice\u015fti cu suflarea furtunii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u015ftiu c\u0103 m\u0103 duci la moarte, \u00een locul unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eent\u00e2lnesc to\u0163i cei vii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 42:4",
              "Evr 9:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 30:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cel ce se pr\u0103bu\u015fe\u015fte nu-\u015fi \u00eentinde m\u00e2inile? Cel \u00een nenorocire nu cere ajutor? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu pl\u00e2ngeam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " eu pe cel am\u0103r\u00e2t? N-avea inima mea mil\u0103 de cel lipsit? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 35:13",
              "Ps 35:14",
              "Rom 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 30:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 a\u015fteptam la fericire, \u015fi, c\u00e2nd colo, nenorocirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit peste mine; tr\u0103geam n\u0103dejde de lumin\u0103, \u015fi, c\u00e2nd colo, a venit \u00eentunericul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 8:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 30:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemi fierb m\u0103runtaiele f\u0103r\u0103 \u00eencetare, m-au apucat zilele de durere. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 30:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Umblu \u00eennegrit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar nu de soare. M\u0103 scol \u00een plin\u0103 adunare \u015fi strig dup\u0103 ajutor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 38:6",
              "Ps 42:9",
              "Ps 43:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 30:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ajuns frate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu \u015facalii, tovar\u0103\u015f cu stru\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 102:6",
              "Mica 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 30:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pielea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi se \u00eennegre\u015fte \u015fi cade, iar oasele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemi ard \u015fi se usuc\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:83",
              "Plang 4:8",
              "Plang 5:10"
            ],
            "**": [
              "Ps 102:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 30:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Harpa mea s-a pref\u0103cut \u00een instrument de jale \u015fi cavalul meu scoate sunete pl\u00e2ng\u0103toare. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 31",
      "chapter": 31,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/31",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 31:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "F\u0103cusem un leg\u0103m\u00e2nt cu ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mei, \u015fi nu mi-a\u015f fi oprit privirile asupra unei fecioare. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ce soart\u0103 mi-a p\u0103strat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu de sus? Ce mo\u015ftenire mi-a trimis Cel Atotputernic din ceruri? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 20:29",
              "Iov 27:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pieirea nu-i oare pentru cel r\u0103u \u015fi nenorocirea pentru cei ce fac f\u0103r\u0103delege? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-a cunoscut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu c\u0103ile mele? Nu mi-a num\u0103rat El to\u0163i pa\u015fii mei? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 16:9",
              "Iov 34:21",
              "Prov 5:21",
              "Prov 15:3",
              "Ier 32:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 am umblat cu minciuna, dac\u0103 mi-a alergat piciorul dup\u0103 \u00een\u015fel\u0103ciune, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 m\u0103 c\u00e2nt\u0103reasc\u0103 Dumnezeu \u00een cump\u0103na celor f\u0103r\u0103 prihan\u0103, \u015fi-mi va vedea neprih\u0103nirea! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De mi s-a ab\u0103tut pasul de pe calea cea dreapt\u0103, de mi-a urmat inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ochii, de s-a lipit vreo \u00eentin\u0103ciune de m\u00e2inile mele, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:39",
              "Ecl 11:9",
              "Ezec 6:9",
              "Mat 5:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "atunci eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 sem\u0103n, \u015fi altul s\u0103 secere \u015fi odraslele mele s\u0103 fie dezr\u0103d\u0103cinate! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:16",
              "Deut 28:30",
              "Deut 28:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 mi-a fost am\u0103git\u0103 inima de vreo femeie, dac\u0103 am p\u00e2ndit la u\u015fa aproapelui meu, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "atunci nevast\u0103-mea s\u0103 macine pentru altul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-o necinsteasc\u0103 al\u0163ii! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:11",
              "Ier 8:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci aceasta ar fi fost o nelegiuire, o f\u0103r\u0103delege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vrednic\u0103 s\u0103 fie pedepsit\u0103 de judec\u0103tori, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:24",
              "Lev 20:10",
              "Deut 22:22",
              "Iov 31:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un foc care mistuie p\u00e2n\u0103 la nimicire \u015fi care mi-ar fi pr\u0103p\u0103dit toat\u0103 bog\u0103\u0163ia. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De a\u015f fi nesocotit dreptul slugii sau slujnicei mele c\u00e2nd se certa cu mine, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ce a\u015f putea s\u0103 fac c\u00e2nd Se ridic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu? Ce a\u015f putea r\u0103spunde c\u00e2nd pedepse\u015fte El? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 44:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce m-a f\u0103cut pe mine \u00een p\u00e2ntecele mamei mele nu l-a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe el? Oare nu ne-a \u00eentocmit acela\u015fi Dumnezeu \u00een p\u00e2ntecele mamei? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 34:19",
              "Prov 14:31",
              "Prov 22:2",
              "Mal 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 n-am dat s\u0103racilor ce-mi cereau, dac\u0103 am f\u0103cut s\u0103 se topeasc\u0103 de pl\u00e2ns ochii v\u0103duvei, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 mi-am m\u00e2ncat singur p\u00e2inea, f\u0103r\u0103 ca orfanul s\u0103 fi avut \u015fi el partea lui din ea, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "eu, care din tinere\u0163e l-am crescut ca un tat\u0103, eu, care de la na\u015ftere am sprijinit pe v\u0103duv\u0103; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 am v\u0103zut pe cel nenorocit duc\u00e2nd lips\u0103 de haine, pe cel lipsit neav\u00e2nd \u00eenvelitoare, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "f\u0103r\u0103 ca inima lui s\u0103 m\u0103 fi binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", f\u0103r\u0103 s\u0103 fi fost \u00eenc\u0103lzit de l\u00e2na mieilor mei; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 24:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 am ridicat m\u00e2na \u00eempotriva orfanului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pentru c\u0103 m\u0103 sim\u0163eam sprijinit de judec\u0103tori, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "atunci s\u0103 mi se dezlipeasc\u0103 um\u0103rul de la \u00eencheietur\u0103, s\u0103-mi cad\u0103 bra\u0163ul \u015fi s\u0103 se sf\u0103r\u00e2me! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci m\u0103 temeam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pedeapsa lui Dumnezeu \u015fi nu puteam lucra astfel din pricina m\u0103re\u0163iei Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 13:6",
              "Ioel 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 mi-am pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencrederea \u00een aur, dac\u0103 am zis aurului: \u2018Tu e\u015fti n\u0103dejdea mea\u2019, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 10:24",
              "1 Tim 6:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 m-am \u00eeng\u00e2mfat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u0103rimea averilor mele, de mul\u0163imea bog\u0103\u0163iilor pe care le dob\u00e2ndisem, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 62:10",
              "Prov 11:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 am privit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " soarele c\u00e2nd str\u0103lucea, luna c\u00e2nd \u00eenainta m\u0103rea\u0163\u0103 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:19",
              "Deut 11:16",
              "Deut 17:3",
              "Ezec 8:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi dac\u0103 mi s-a l\u0103sat am\u0103git\u0103 inima \u00een tain\u0103, dac\u0103 le-am aruncat s\u0103rut\u0103ri"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", duc\u00e2ndu-mi m\u00e2na la gur\u0103 \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi aceasta este tot o f\u0103r\u0103delege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care trebuie pedepsit\u0103 de judec\u0103tori, c\u0103ci m-a\u015f fi lep\u0103dat de Dumnezeul cel de sus \u2013, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 31:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 m-am bucurat de nenorocirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vr\u0103jma\u015fului meu, dac\u0103 am s\u0103rit de bucurie c\u00e2nd l-a atins nenorocirea, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "eu, care n-am dat voie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " limbii mele s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103, s\u0103-i cear\u0103 moartea cu blestem, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:44",
              "Rom 12:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 nu ziceau oamenii din cortul meu: \u2018Unde este cel ce nu s-a s\u0103turat din carnea lui?\u2019, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 petrecea str\u0103inul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noaptea afar\u0103, dac\u0103 nu mi-a\u015f fi deschis u\u015fa s\u0103 intre c\u0103l\u0103torul, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 19:2",
              "Gen 19:3",
              "Jud 19:20",
              "Jud 19:21",
              "Rom 12:13",
              "Evr 13:2",
              "1 Pet 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 mi-am ascuns f\u0103r\u0103delegile, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenii"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "2"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi mi-am \u00eenchis nelegiuirile \u00een s\u00e2n, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:8",
              "Gen 3:12",
              "Prov 28:13",
              "Osea 6:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 m\u0103 temeam de mul\u0163ime"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pentru c\u0103 m\u0103 temeam de dispre\u0163ul familiilor, \u0163in\u00e2ndu-m\u0103 deoparte \u015fi necutez\u00e2nd s\u0103-mi trec pragul\u2026 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O, de a\u015f g\u0103si pe cineva s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m-asculte! Iat\u0103 ap\u0103rarea mea, isc\u0103lit\u0103 de mine: s\u0103-mi r\u0103spund\u0103 Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Atotputernic! Cine-mi va da pl\u00e2ngerea isc\u0103lit\u0103 de potrivnicul meu? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 33:6"
            ],
            "**": [
              "Iov 13:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca s\u0103-i port scrisoarea pe um\u0103r, s-o leg de fruntea mea ca o cunun\u0103; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103-i dau socoteal\u0103 de to\u0163i pa\u015fii mei, s\u0103 m\u0103 apropii de el ca un domn. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 p\u0103m\u00e2ntul meu strig\u0103 \u00eempotriva mea \u015fi dac\u0103 brazdele lui vars\u0103 lacrimi; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 31:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 i-am m\u00e2ncat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rodul f\u0103r\u0103 s\u0103-l fi pl\u0103tit \u015fi dac\u0103 am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentristat sufletul vechilor lui st\u0103p\u00e2ni, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 5:4"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 21:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 31:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "atunci s\u0103 creasc\u0103 spini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din el \u00een loc de gr\u00e2u \u015fi neghin\u0103 \u00een loc de orz!\u201d Sf\u00e2r\u015fitul cuvintelor lui Iov."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:18"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " S\u0103rut\u0103ri, \u00een semn de \u00eenchinare.",
        "2)": " Sau: ca Adam."
      }
    },
    {
      "name": "Iov 32",
      "chapter": 32,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/32",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cuv\u00e2ntarea lui Elihu"
        },
        {
          "name": "Iov 32:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015fti trei oameni au \u00eencetat s\u0103 mai r\u0103spund\u0103 lui Iov, pentru c\u0103 el se socotea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 vin\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 33:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 32:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci s-a aprins de m\u00e2nie Elihu, fiul lui Baracheel din Buz"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din familia lui Ram. El s-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Iov, pentru c\u0103 zicea c\u0103 este f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 22:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 32:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva celor trei prieteni ai lui, pentru c\u0103 nu g\u0103seau nimic de r\u0103spuns, \u015fi totu\u015fi os\u00e2ndeau pe Iov."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 32:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 ei erau mai \u00een v\u00e2rst\u0103 dec\u00e2t el, Elihu a\u015fteptase p\u00e2n\u0103 \u00een clipa aceasta, ca s\u0103 vorbeasc\u0103 lui Iov."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 32:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 nu mai era niciun r\u0103spuns \u00een gura acestor trei oameni, Elihu s-a aprins de m\u00e2nie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 32:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Elihu, fiul lui Baracheel din Buz, a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eEu sunt t\u00e2n\u0103r, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi sunte\u0163i b\u0103tr\u00e2ni, de aceea m-am temut \u015fi m-am ferit s\u0103 v\u0103 ar\u0103t g\u00e2ndul meu. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 15:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 32:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu \u00eemi ziceam: \u2018S\u0103 vorbeasc\u0103 b\u0103tr\u00e2ne\u0163ea, marele num\u0103r de ani s\u0103 \u00eenve\u0163e pe al\u0163ii \u00een\u0163elepciunea.\u2019 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 32:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, de fapt, \u00een om, duhul, suflarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Celui Atotputernic, d\u0103 priceperea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:12",
              "1 Imp 4:29",
              "Iov 35:11",
              "Prov 2:6",
              "Ecl 2:26",
              "Dan 1:17",
              "Dan 2:21",
              "Mat 11:25",
              "Iac 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 32:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu v\u00e2rsta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aduce \u00een\u0163elepciunea, nu b\u0103tr\u00e2ne\u0163ea te face \u00een stare s\u0103 judeci. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 32:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 de ce zic: \u2018Asculta\u0163i-m\u0103!\u2019 \u00cemi voi spune \u015fi eu p\u0103rerea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 32:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am a\u015fteptat sf\u00e2r\u015fitul cuv\u00e2nt\u0103rilor voastre, v-am urm\u0103rit dovezile, cercetarea pe care a\u0163i f\u0103cut-o cuvintelor lui Iov. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 32:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V-am dat toat\u0103 luarea aminte; \u015fi iat\u0103 c\u0103 niciunul din voi nu l-a \u00eencredin\u0163at, niciunul nu i-a r\u0103sturnat cuvintele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 32:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu zice\u0163i \u00eens\u0103: \u2018\u00cen el noi am g\u0103sit \u00een\u0163elepciunea \u2013 numai Dumnezeu \u00eel poate \u00eenfunda, nu un om!\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 9:23",
              "1 Cor 1:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 32:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mie nu mi-a vorbit de-a dreptul, de aceea eu \u00eei voi r\u0103spunde cu totul altfel dec\u00e2t voi. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 32:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei se tem, nu mai r\u0103spund! Li s-a t\u0103iat cuv\u00e2ntul! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 32:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am a\u015fteptat p\u00e2n\u0103 \u015fi-au sf\u00e2r\u015fit cuv\u00e2nt\u0103rile, p\u00e2n\u0103 s-au oprit \u015fi n-au \u015ftiut ce s\u0103 mai r\u0103spund\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 32:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vreau s\u0103 r\u0103spund \u015fi eu la r\u00e2ndul meu, vreau s\u0103 spun \u015fi eu ce g\u00e2ndesc. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 32:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci sunt plin de cuvinte, \u00eemi d\u0103 ghes duhul \u00een\u0103untrul meu; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 32:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "l\u0103untrul meu este ca un vin care n-are pe unde s\u0103 ias\u0103, ca ni\u015fte burdufuri noi, gata s\u0103 plesneasc\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 32:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi vorbi deci, ca s\u0103 r\u0103suflu \u00een voie, \u00eemi voi deschide buzele \u015fi voi r\u0103spunde. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 32:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu voi c\u0103uta la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu voi lingu\u015fi pe nimeni, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:15",
              "Deut 1:17",
              "Deut 16:19",
              "Prov 24:23",
              "Mat 22:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 32:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci nu \u015ftiu s\u0103 lingu\u015fesc, altfel \u00eentr-o clipeal\u0103 m-ar lua Ziditorul meu. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 33",
      "chapter": 33,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/33",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 33:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum dar, Iov, ascult\u0103 cuv\u00e2nt\u0103rile mele, ia aminte la toate cuvintele mele! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, deschid gura \u015fi mi se mi\u015fc\u0103 limba \u00een cerul gurii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu cur\u0103\u0163ie de inim\u0103 voi vorbi, buzele mele vor spune adev\u0103rul curat: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu m-a f\u0103cut \u015fi suflarea Celui Atotputernic \u00eemi d\u0103 via\u0163\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 33:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 po\u0163i, r\u0103spunde-mi, ap\u0103r\u0103-\u0163i pricina, fii gata! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenaintea lui Dumnezeu eu sunt semenul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u \u015fi eu, ca \u015fi tine, am fost f\u0103cut din noroi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:34",
              "Iov 9:35",
              "Iov 13:20",
              "Iov 13:21",
              "Iov 31:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 33:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, frica de mine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu te va tulbura \u015fi greutatea mea nu te va cople\u015fi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:34",
              "Iov 13:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 33:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar tu ai spus \u00een auzul meu \u015fi am auzit sunetul cuvintelor tale: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Sunt curat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", sunt f\u0103r\u0103 p\u0103cat, sunt f\u0103r\u0103 prihan\u0103, nu este f\u0103r\u0103delege \u00een mine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:17",
              "Iov 10:7",
              "Iov 11:4",
              "Iov 16:17",
              "Iov 23:10",
              "Iov 23:11",
              "Iov 27:5",
              "Iov 29:14",
              "Iov 31:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 33:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Dumnezeu caut\u0103 pricin\u0103 de ur\u0103 \u00eempotriva mea, m\u0103 socote\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vr\u0103jma\u015f al Lui; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:24",
              "Iov 16:9",
              "Iov 19:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 33:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemi pune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " picioarele \u00een butuci, \u00eemi p\u00e2nde\u015fte toate mi\u015fc\u0103rile.\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:27",
              "Iov 14:16",
              "Iov 31:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 33:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u0163i voi r\u0103spunde c\u0103 aici n-ai dreptate, c\u0103ci Dumnezeu este mai mare dec\u00e2t omul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vrei dar s\u0103 te cer\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu El pentru c\u0103 nu d\u0103 socoteal\u0103 fiec\u0103ruia de faptele Lui? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 45:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 33:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu vorbe\u015fte \u00eens\u0103 c\u00e2nd \u00eentr-un fel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u00e2nd \u00eentr-altul, dar omul nu ia seama. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 40:5",
              "Ps 62:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 33:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El vorbe\u015fte prin vise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", prin vedenii de noapte, c\u00e2nd oamenii sunt cufunda\u0163i \u00eentr-un somn ad\u00e2nc, c\u00e2nd dorm \u00een patul lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 12:6",
              "Iov 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 33:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, El le d\u0103 \u00een\u015ftiin\u0163\u0103ri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi le \u00eentip\u0103re\u015fte \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile Lui, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 36:10",
              "Iov 36:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 33:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 abat\u0103 pe om de la r\u0103u \u015fi s\u0103-l fereasc\u0103 de m\u00e2ndrie, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103-i p\u0103zeasc\u0103 sufletul de groap\u0103 \u015fi via\u0163a de loviturile sabiei. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei prin durere este mustrat omul \u00een culcu\u015ful lui, c\u00e2nd o lupt\u0103 necurmat\u0103 \u00eei fr\u0103m\u00e2nt\u0103 oasele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci \u00eei este grea\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de p\u00e2ine, chiar \u015fi de bucatele cele mai alese. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 107:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 33:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Carnea i se pr\u0103p\u0103de\u015fte \u015fi piere, oasele care nu i se vedeau r\u0103m\u00e2n goale; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sufletul i se apropie de groap\u0103 \u015fi via\u0163a, de vestitorii mor\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 se g\u0103se\u015fte un \u00eenger mijlocitor pentru el, unul din miile acelea care vestesc omului calea pe care trebuie s-o urmeze, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu Se \u00eendur\u0103 de el \u015fi zice \u00eengerului: \u2018Izb\u0103ve\u015fte-l, ca s\u0103 nu se coboare \u00een groap\u0103; am g\u0103sit un pre\u0163 de r\u0103scump\u0103rare pentru el!\u2019 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei atunci carnea lui se face mai fraged\u0103 ca \u00een copil\u0103rie, se \u00eentoarce la zilele tinere\u0163ii lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se roag\u0103 lui Dumnezeu, \u015fi Dumnezeu \u00eei este binevoitor, \u00eel las\u0103 s\u0103-I vad\u0103 Fa\u0163a cu bucurie \u015fi-i d\u0103 \u00eenapoi nevinov\u0103\u0163ia. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, el c\u00e2nt\u0103 \u00eenaintea oamenilor \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice: \u2018Am p\u0103c\u0103tuit, am c\u0103lcat dreptatea \u015fi n-am fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pedepsit dup\u0103 faptele mele; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:13",
              "Prov 28:13",
              "Luca 15:21",
              "1 Ioan 1:9"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 33:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu mi-a izb\u0103vit sufletul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 nu intre \u00een groap\u0103 \u015fi via\u0163a mea vede lumina!\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 38:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 33:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, acestea le face Dumnezeu de dou\u0103 ori, de trei ori omului, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103-l ridice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din groap\u0103, ca s\u0103-l lumineze cu lumina celor vii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 33:28",
              "Ps 56:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 33:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ia aminte, Iov, \u015fi ascult\u0103-m\u0103! Taci, \u015fi voi vorbi! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 ai ceva de spus, r\u0103spunde-mi! Vorbe\u015fte, c\u0103ci a\u015f vrea s\u0103-\u0163i dau dreptate. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 33:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 n-ai nimic de zis, ascult\u0103-m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! Taci, \u015fi te voi \u00eenv\u0103\u0163a \u00een\u0163elepciunea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 34",
      "chapter": 34,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/34",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 34:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elihu a luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 34:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAsculta\u0163i, \u00een\u0163elep\u0163ilor, cuvintele mele! Lua\u0163i aminte la mine, pricepu\u0163ilor! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 34:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci urechea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deosebe\u015fte cuvintele cum gust\u0103 cerul gurii bucatele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 6:30",
              "Iov 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 alegem ce este drept, s\u0103 vedem \u00eentre noi ce este bun. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 34:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov a zis: \u2018Sunt nevinovat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei Dumnezeu nu vrea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-mi dea dreptate; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 33:9"
            ],
            "**": [
              "Iov 27:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dreptate \u015fi trec drept mincinos; rana mea este jalnic\u0103, \u015fi sunt f\u0103r\u0103 p\u0103cat.\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este vreun om ca Iov, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 bea batjocura ca apa, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 15:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care s\u0103 umble \u00een tov\u0103r\u0103\u015fia celor ce fac r\u0103u, care s\u0103 mearg\u0103 m\u00e2n\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103 cu cei nelegiui\u0163i? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 34:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " el a zis: \u2018Nu-i folose\u015fte nimic omului s\u0103-\u015fi pun\u0103 pl\u0103cerea \u00een Dumnezeu.\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:22",
              "Iov 9:23",
              "Iov 9:30",
              "Iov 35:3",
              "Mal 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i-m\u0103 dar, oameni pricepu\u0163i! Departe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeu nedreptatea, departe de Cel Atotputernic f\u0103r\u0103delegea! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:25",
              "Deut 32:4",
              "2 Cron 19:7",
              "Iov 8:3",
              "Iov 36:23",
              "Ps 92:15",
              "Rom 9:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El d\u0103 omului dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faptele lui, r\u0103spl\u0103te\u015fte fiec\u0103ruia dup\u0103 c\u0103ile lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 62:12",
              "Prov 24:12",
              "Ier 32:19",
              "Ezec 33:20",
              "Mat 16:27",
              "Rom 2:6",
              "2 Cor 5:10",
              "1 Pet 1:17",
              "Apoc 22:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu, negre\u015fit, Dumnezeu nu s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte f\u0103r\u0103delegea; Cel Atotputernic nu calc\u0103 dreptatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 8:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine L-a \u00eens\u0103rcinat s\u0103 c\u00e2rmuiasc\u0103 p\u0103m\u00e2ntul? Cine I-a dat lumea \u00een grija Lui? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 34:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 nu s-ar g\u00e2ndi dec\u00e2t la El, dac\u0103 \u015ei-ar lua \u00eenapoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duhul \u015fi suflarea, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "tot ce este carne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ar pieri deodat\u0103 \u015fi omul s-ar \u00eentoarce \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:19",
              "Ecl 12:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 ai pricepere, ascult\u0103 lucrul acesta, ia aminte la glasul cuvintelor mele! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 34:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare ar putea s\u0103 domneasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un vr\u0103jma\u015f al drept\u0103\u0163ii? \u015ei vei os\u00e2ndi tu pe Cel drept, pe Cel puternic, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:25",
              "2 Sam 23:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " strig\u0103 c\u0103tre \u00eemp\u0103ra\u0163i: \u2018Netrebnicilor!\u2019 \u015ei c\u0103tre domnitori: \u2018Nelegiui\u0163ilor!\u2019, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " caut\u0103 la fa\u0163a celor mari \u015fi nu face deosebire \u00eentre bogat \u015fi s\u0103rac, pentru c\u0103 to\u0163i sunt lucrarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inilor Lui? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:17",
              "2 Cron 19:7",
              "Fapte 10:34",
              "Rom 2:11",
              "Gal 2:6",
              "Efes 6:9",
              "Col 3:25",
              "1 Pet 1:17"
            ],
            "**": [
              "Iov 31:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centr-o clip\u0103, ei \u00ee\u015fi pierd via\u0163a. La miezul nop\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", un popor se clatin\u0103 \u015fi piere. Cel puternic piere, f\u0103r\u0103 amestecul m\u00e2inii vreunui om. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:29",
              "Exod 12:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Dumnezeu vede"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " purtarea tuturor, prive\u015fte pa\u015fii fiec\u0103ruia. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 16:9",
              "Iov 31:4",
              "Ps 34:15",
              "Prov 5:21",
              "Prov 15:3",
              "Ier 16:17",
              "Ier 32:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este nici \u00eentuneric, nici umbr\u0103 a mor\u0163ii unde s\u0103 se poat\u0103 ascunde cei ce fac f\u0103r\u0103delegea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 139:12",
              "Amos 9:2",
              "Amos 9:3",
              "Evr 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu n-are nevoie s\u0103 priveasc\u0103 mult\u0103 vreme ca s\u0103 trag\u0103 pe un om la judecat\u0103 \u00eenaintea Lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 34:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zdrobe\u015fte pe cei mari f\u0103r\u0103 cercetare \u015fi pune pe al\u0163ii \u00een locul lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci El cunoa\u015fte faptele lor: noaptea \u00eei r\u0103stoarn\u0103, sunt zdrobi\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 34:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei love\u015fte ca pe ni\u015fte nelegiui\u0163i \u00een fa\u0163a tuturor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 34:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ab\u0103t\u00e2ndu-se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la El \u015fi p\u0103r\u0103sind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate c\u0103ile Lui, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:11"
            ],
            "**": [
              "Ps 28:5",
              "Isa 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ei au f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se \u00eenal\u0163e la Dumnezeu strig\u0103tul s\u0103racului. I-au \u00eendreptat luarea aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la strig\u0103tul celui nenorocit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:23"
            ],
            "**": [
              "Iov 35:9",
              "Iac 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 d\u0103 El pace, cine poate s-o tulbure? Dac\u0103 \u00ce\u015fi ascunde El Fa\u0163a, cine poate s\u0103-L vad\u0103? La fel Se poart\u0103 fie cu un popor, fie cu un om, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 34:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca nelegiuitul s\u0103 nu mai st\u0103p\u00e2neasc\u0103 \u015fi s\u0103 nu mai fie o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " curs\u0103 pentru popor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:28",
              "1 Imp 12:30",
              "2 Imp 21:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci a zis el vreodat\u0103 lui Dumnezeu: \u2018Am fost pedepsit, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi mai p\u0103c\u0103tui; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:7-14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "arat\u0103-mi ce nu v\u0103d; dac\u0103 am f\u0103cut nedrept\u0103\u0163i, nu voi mai face\u2019? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 34:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare dup\u0103 p\u0103rerea ta va face Dumnezeu dreptate? Tu lepezi, tu alegi, \u015fi nu eu; Spune dar ce \u015ftii! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 34:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii cu pricepere vor fi de p\u0103rerea mea, \u00een\u0163eleptul care m-ascult\u0103 va g\u00e2ndi ca mine: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 34:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbe\u015fte f\u0103r\u0103 pricepere, \u015fi cuv\u00e2nt\u0103rile lui sunt lipsite de judecat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 35:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 34:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 fie \u00eencercat dar mai departe, fiindc\u0103 r\u0103spunde ca cei r\u0103i! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 34:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci adaug\u0103 la gre\u015felile lui p\u0103cate noi; bate din palme \u00een mijlocul nostru, \u00ee\u015fi \u00eenmul\u0163e\u015fte cuvintele \u00eempotriva lui Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 35",
      "chapter": 35,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/35",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 35:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elihu a luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 35:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00ce\u0163i \u00eenchipui c\u0103 ai dreptate \u015fi crezi c\u0103 te \u00eendrept\u0103\u0163e\u015fti \u00eenaintea lui Dumnezeu "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 35:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zici: \u2018La ce-mi folose\u015fte, ce c\u00e2\u015ftig am c\u0103 nu p\u0103c\u0103tuiesc?\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:15",
              "Iov 34:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 35:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u0163i voi r\u0103spunde \u015fi la aceasta, \u0163ie \u015fi prietenilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103i totodat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 34:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 35:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uit\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre ceruri \u015fi prive\u015fte! Vezi norii c\u00e2t de sus sunt fa\u0163\u0103 de tine? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 22:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 35:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fti, ce r\u0103u \u00cei faci Lui? \u015ei c\u00e2nd p\u0103catele \u0163i se \u00eenmul\u0163esc, ce-I faci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 8:36",
              "Ier 7:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 35:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 e\u015fti drept"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ce-I dai Lui? Ce prime\u015fte El din m\u00e2na ta? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 22:2",
              "Iov 22:3",
              "Ps 16:2",
              "Prov 9:12",
              "Rom 11:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 35:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103utatea ta nu poate v\u0103t\u0103ma dec\u00e2t pe semenul t\u0103u, dreptatea ta nu folose\u015fte dec\u00e2t fiului omului. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 35:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii strig\u0103 \u00eempotriva mul\u0163imii ap\u0103s\u0103torilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", se pl\u00e2ng de silnicia multora; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:23",
              "Iov 34:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 35:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar niciunul nu zice: \u2018Unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Dumnezeu, F\u0103c\u0103torul meu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne insufl\u0103 c\u00e2nt\u0103ri de veselie noaptea, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 51:13"
            ],
            "**": [
              "Ps 42:8",
              "Ps 77:6",
              "Ps 149:5",
              "Fapte 16:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 35:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care ne \u00eenva\u0163\u0103 mai mult dec\u00e2t pe dobitoacele p\u0103m\u00e2ntului \u015fi ne d\u0103 mai mult\u0103 pricepere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t p\u0103s\u0103rilor cerului?\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 94:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 35:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 tot strige"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei atunci, c\u0103ci Dumnezeu nu r\u0103spunde din pricina m\u00e2ndriei celor r\u0103i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 35:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Degeaba strig\u0103, c\u0103ci Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-ascult\u0103, Cel Atotputernic nu ia aminte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 27:9",
              "Prov 15:29",
              "Isa 1:15",
              "Ier 11:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 35:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103car c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zici c\u0103 nu-L vezi, totu\u015fi pricina ta este \u00eenaintea Lui: a\u015fteapt\u0103-L"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:11"
            ],
            "**": [
              "Ps 37:5",
              "Ps 37:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 35:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, pentru c\u0103 m\u00e2nia Lui nu pedepse\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenc\u0103, nu \u00eenseamn\u0103 c\u0103 pu\u0163in \u00cei pas\u0103 de nelegiuire. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 89:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 35:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa c\u0103 Iov \u00ee\u015fi deschide"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gura degeaba \u015fi spune o mul\u0163ime de vorbe f\u0103r\u0103 rost.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 34:35",
              "Iov 34:37",
              "Iov 38:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 36",
      "chapter": 36,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/36",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 36:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elihu a urmat \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 36:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eA\u015fteapt\u0103 pu\u0163in \u015fi voi urma, c\u0103ci mai am \u00eenc\u0103 de vorbit pentru Dumnezeu. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 36:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemi voi lua temeiurile de departe \u015fi voi dovedi dreptatea Ziditorului meu. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 36:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fii \u00eencredin\u0163at, cuv\u00e2nt\u0103rile mele nu sunt minciuni, ci ai de-a face cu un om cu sim\u0163\u0103minte curate. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 36:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu este puternic, dar nu leap\u0103d\u0103 pe nimeni \u015fi este puternic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin t\u0103ria priceperii Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:4",
              "Iov 12:13",
              "Iov 12:16",
              "Iov 37:23",
              "Ps 99:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El nu las\u0103 pe cel r\u0103u s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u015fi face dreptate celui nenorocit. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 36:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu-\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentoarce ochii de la cei f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u015fi-i pune pe scaunul de domnie cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ra\u0163ii, \u00eei a\u015faz\u0103 pentru totdeauna ca s\u0103 domneasc\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 33:18",
              "Ps 34:15"
            ],
            "**": [
              "Ps 113:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se \u00eent\u00e2mpl\u0103 s\u0103 cad\u0103 \u00een lan\u0163uri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 fie prin\u015fi \u00een leg\u0103turile nenorocirii? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 107:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le pune \u00eenainte faptele lor, f\u0103r\u0103delegile lor, m\u00e2ndria lor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 36:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei \u00een\u015ftiin\u0163eaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 se \u00eendrepte, \u00eei \u00eendeamn\u0103 s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 de la nelegiuire. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 33:16",
              "Iov 33:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 ascult\u0103 \u015fi se supun, \u00ee\u015fi sf\u00e2r\u015fesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zilele \u00een fericire \u015fi anii \u00een bucurie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:13",
              "Isa 1:19",
              "Isa 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 n-ascult\u0103, pier uci\u015fi de sabie, mor \u00een orbirea lor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 36:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nelegiui\u0163ii se m\u00e2nie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu strig\u0103 c\u0103tre Dumnezeu c\u00e2nd \u00eei \u00eenl\u0103n\u0163uie; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ee\u015fi pierd via\u0163a \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tinere\u0163e, mor ca cei desfr\u00e2na\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 15:32",
              "Iov 22:16",
              "Ps 55:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Dumnezeu scap\u0103 pe cel nenorocit prin nenorocirea lui \u015fi prin suferin\u0163\u0103 \u00eel \u00een\u015ftiin\u0163eaz\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 36:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei pe tine te va scoate din str\u00e2mtoare, ca s\u0103 te pun\u0103 la loc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " larg, \u00een slobozenie deplin\u0103, \u015fi masa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta va fi \u00eenc\u0103rcat\u0103 cu bucate gustoase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 18:19",
              "Ps 31:8",
              "Ps 118:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 23:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 36:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103-\u0163i aperi pricina ca un nelegiuit, pedeapsa este nedezlipit\u0103 de pricina ta. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 36:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sup\u0103rarea s\u0103 nu te \u00eemping\u0103 la batjocur\u0103 \u015fi m\u0103rimea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pre\u0163ului r\u0103scump\u0103r\u0103rii s\u0103 nu te duc\u0103 \u00een r\u0103t\u0103cire! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 49:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare ar ajunge strig\u0103tele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tale s\u0103 te scoat\u0103 din necaz \u015fi chiar toate puterile pe care le-ai putea desf\u0103\u015fura? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu suspina dup\u0103 noapte, care ia popoarele din locul lor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 36:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fere\u015fte-te s\u0103 faci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103u, c\u0103ci suferin\u0163a te \u00eendeamn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la r\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 66:18"
            ],
            "**": [
              "Evr 11:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu este mare \u00een puterea Lui; cine ar putea s\u0103 \u00eenve\u0163e"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe al\u0163ii ca El? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 40:13",
              "Isa 40:14",
              "Rom 11:34",
              "1 Cor 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine \u00cei cere socoteal\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de c\u0103ile Lui \u015fi cine \u00eendr\u0103zne\u015fte s\u0103-I"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spun\u0103: \u2018Faci r\u0103u\u2019? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 34:13"
            ],
            "**": [
              "Iov 34:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu uita s\u0103 lauzi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faptele Lui, pe care to\u0163i oamenii trebuie s\u0103 le m\u0103reasc\u0103! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 92:5",
              "Apoc 15:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice om le prive\u015fte, fiecare muritor le vede de departe. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 36:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce mare e Dumnezeu! Dar noi nu-L putem pricepe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", num\u0103rul anilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui nimeni nu l-a p\u0103truns. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 13:12"
            ],
            "**": [
              "Ps 90:2",
              "Ps 102:24",
              "Ps 102:27",
              "Evr 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci El trage"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la El pic\u0103turile de ap\u0103, le preface \u00een abur \u015fi d\u0103 ploaia, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 147:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe care norii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o strecoar\u0103 \u015fi o picur\u0103 peste mul\u0163imea oamenilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cine poate pricepe ruperea norului \u015fi bubuitul cortului S\u0103u? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 36:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, El \u00ce\u015fi \u00eentinde lumina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een jurul Lui \u015fi acoper\u0103 ad\u00e2ncimile m\u0103rii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 37:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin aceste mijloace"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", El judec\u0103 popoarele \u015fi d\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bel\u015fug de hran\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 37:13",
              "Iov 38:23"
            ],
            "**": [
              "Ps 136:25",
              "Fapte 14:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 36:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ia fulgerul \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi-l arunc\u0103 asupra potrivnicilor Lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 36:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "D\u0103 de veste c\u0103 e de fa\u0163\u0103 printr-un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bubuit \u015fi p\u00e2n\u0103 \u015fi turmele \u00cei simt apropierea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:41",
              "1 Imp 18:45"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 37",
      "chapter": 37,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/37",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 37:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La auzul acestor lucruri \u00eemi tremur\u0103 inima de tot \u015fi sare din locul ei. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 37:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i, asculta\u0163i tr\u0103snetul tunetului S\u0103u, bubuitul care iese din gura Lui! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 37:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cel rostogole\u015fte pe toat\u0103 \u00eentinderea cerurilor \u015fi fulgerul Lui lumineaz\u0103 p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 37:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi se aude un bubuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", tun\u0103 cu glasul Lui m\u0103re\u0163, \u015fi nu mai opre\u015fte fulgerul de \u00eendat\u0103 ce r\u0103sun\u0103 glasul Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 29:3",
              "Ps 68:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 37:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu tun\u0103 cu glasul Lui \u00een chip minunat; face lucruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mari pe care noi nu le \u00een\u0163elegem. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:9",
              "Iov 9:10",
              "Iov 36:26",
              "Apoc 15:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 37:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El zice z\u0103pezii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018Cazi pe p\u0103m\u00e2nt!\u2019 Zice acela\u015fi lucru ploii, chiar \u015fi celor mai puternice ploi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 147:16",
              "Ps 147:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 37:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pecetluie\u015fte m\u00e2na tuturor oamenilor, pentru ca to\u0163i s\u0103 se recunoasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de f\u0103pturi ale Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 109:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 37:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiara s\u0103lbatic\u0103 se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trage \u00eentr-o pe\u015fter\u0103 \u015fi se culc\u0103 \u00een vizuina ei. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 37:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vijelia vine de la miaz\u0103zi \u015fi frigul, din v\u00e2nturile de la miaz\u0103noapte. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 37:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu, prin suflarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui, face ghea\u0163a \u015fi mic\u015foreaz\u0103 locul apelor mari. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 38:29",
              "Iov 38:30",
              "Ps 147:17",
              "Ps 147:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 37:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cencarc\u0103 norii cu aburi \u015fi-i risipe\u015fte sc\u00e2nteietori; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 37:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "mi\u015fcarea lor se \u00eendreapt\u0103 dup\u0103 planurile Lui, pentru \u00eemplinirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a tot ce le porunce\u015fte El pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului locuit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 148:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 37:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei face s\u0103 par\u0103 ca o nuia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu care love\u015fte p\u0103m\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau ca un semn al"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dragostei Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:18",
              "Exod 9:23",
              "1 Sam 12:18",
              "1 Sam 12:19",
              "Ezra 10:9",
              "Iov 36:31"
            ],
            "**": [
              "Iov 38:26",
              "Iov 38:27"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 21:10",
              "1 Imp 18:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 37:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov, ia aminte la aceste lucruri! Prive\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lini\u015ftit minunile lui Dumnezeu! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 111:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 37:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etii cum c\u00e2rmuie\u015fte Dumnezeu norii \u015fi cum face s\u0103 str\u0103luceasc\u0103 din ei fulgerul S\u0103u? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 37:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elegi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tu plutirea norilor, minunile Aceluia a c\u0103rui \u015ftiin\u0163\u0103 este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 36:29"
            ],
            "**": [
              "Iov 36:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 37:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etii pentru ce \u0163i se \u00eenc\u0103lzesc ve\u015fmintele c\u00e2nd se odihne\u015fte p\u0103m\u00e2ntul de v\u00e2ntul de miaz\u0103zi? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 37:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Po\u0163i tu s\u0103 \u00eentinzi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerurile ca El, tari ca o oglind\u0103 turnat\u0103? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 1:6",
              "Isa 44:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 37:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Arat\u0103-ne ce trebuie s\u0103-I spunem. C\u0103ci suntem prea ne\u015ftiutori ca s\u0103-I putem vorbi. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 37:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine-I va da de veste c\u0103 \u00cei voi vorbi? Dar care este omul care-\u015fi dore\u015fte pierderea? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 37:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, fire\u015fte, nu putem vedea lumina soarelui care str\u0103luce\u015fte \u00een dosul norilor, dar va trece un v\u00e2nt \u015fi-l va cur\u0103\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 37:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De la miaz\u0103noapte ne vine aurora \u015fi ce \u00eenfrico\u015fat\u0103 este m\u0103re\u0163ia care \u00eenconjoar\u0103 pe Dumnezeu! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 37:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe Cel Atotputernic nu-L putem ajunge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci este mare \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103rie, dar dreptul \u015fi dreptatea deplin\u0103 El nu le fr\u00e2nge. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 6:16"
            ],
            "**": [
              "Iov 36:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 37:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, oamenii trebuie s\u0103 se team\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de El; El nu-\u015ei \u00eendreapt\u0103 privirile spre cei ce se cred"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elep\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:28"
            ],
            "**": [
              "Mat 11:25",
              "1 Cor 1:26"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 38",
      "chapter": 38,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/38",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103spunsul Domnului"
        },
        {
          "name": "Iov 38:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a r\u0103spuns lui Iov din mijlocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " furtunii \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:16",
              "Exod 19:18",
              "1 Imp 19:11",
              "Ezec 1:4",
              "Naum 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este cel ce \u00cemi \u00eentunec\u0103 planurile prin cuv\u00e2nt\u0103ri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 pricepere? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 34:35",
              "Iov 42:3"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cencinge-\u0163i mijlocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca un viteaz, ca Eu s\u0103 te \u00eentreb, \u015fi tu s\u0103 M\u0103 \u00eenve\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 40:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " erai tu c\u00e2nd am \u00eentemeiat p\u0103m\u00e2ntul? Spune, dac\u0103 ai pricepere. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:5",
              "Prov 8:29",
              "Prov 30:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine i-a hot\u0103r\u00e2t m\u0103surile, \u015ftii? Sau cine a \u00eentins fr\u00e2nghia de m\u0103surat peste el? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe ce sunt sprijinite temeliile lui? Sau cine i-a pus piatra din capul unghiului "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "atunci c\u00e2nd stelele dimine\u0163ii izbucneau \u00een c\u00e2nt\u0103ri de bucurie \u015fi c\u00e2nd to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiii lui Dumnezeu scoteau strig\u0103te de veselie? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u00eenchis marea cu por\u0163i c\u00e2nd s-a aruncat din p\u00e2ntecele mamei ei, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 1:9",
              "Ps 33:7",
              "Ps 104:9",
              "Prov 8:29",
              "Ier 5:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd i-am f\u0103cut hain\u0103 din nori \u015fi scutece din \u00eentuneric, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd i-am pus hotar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u00e2nd i-am pus z\u0103voare \u015fi por\u0163i, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 26:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd am zis: \u2018P\u00e2n\u0103 aici s\u0103 vii, s\u0103 nu treci mai departe; aici s\u0103 \u0163i se opreasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2ndria valurilor tale\u2019? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 89:9",
              "Ps 93:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De c\u00e2nd e\u015fti, ai poruncit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tu dimine\u0163ii? Ai ar\u0103tat zorilor locul lor, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 74:16",
              "Ps 148:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 apuce capetele p\u0103m\u00e2ntului \u015fi s\u0103 scuture pe cei r\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe el? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca p\u0103m\u00e2ntul s\u0103 se schimbe ca lutul pe care se pune o pecete \u015fi toate lucrurile s\u0103 se arate \u00eembr\u0103cate ca \u00een haina lor adev\u0103rat\u0103? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ca cei r\u0103i s\u0103 fie lipsi\u0163i de lumina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor \u015fi bra\u0163ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se ridic\u0103 s\u0103 fie zdrobit? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 18:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 10:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ai p\u0103truns tu p\u00e2n\u0103 la izvoarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rii? Sau te-ai plimbat tu prin fundurile ad\u00e2ncului? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 77:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162i s-au deschis por\u0163ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mor\u0163ii? Sau ai v\u0103zut tu por\u0163ile umbrei mor\u0163ii? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ai cuprins tu cu privirea \u00eentinderea p\u0103m\u00e2ntului? Vorbe\u015fte, dac\u0103 \u015ftii toate aceste lucruri. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unde este drumul care duce la loca\u015ful luminii? \u015ei \u00eentunericul unde \u00ee\u015fi are locuin\u0163a? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Po\u0163i s\u0103 le urm\u0103re\u015fti p\u00e2n\u0103 la hotarul lor \u015fi s\u0103 cuno\u015fti c\u0103r\u0103rile locuin\u0163ei lor? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etii, c\u0103ci atunci erai n\u0103scut \u015fi num\u0103rul zilelor tale este mare! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ai ajuns tu p\u00e2n\u0103 la c\u0103m\u0103rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " z\u0103pezii? Ai v\u0103zut tu c\u0103m\u0103rile grindinei, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 135:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le p\u0103strez pentru vremurile de str\u00e2mtorare, pentru zilele de r\u0103zboi \u015fi de b\u0103t\u0103lie? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:18",
              "Ios 10:11",
              "Isa 30:30",
              "Ezec 13:11",
              "Ezec 13:13",
              "Apoc 16:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe ce cale se \u00eemparte lumina? \u015ei pe ce cale se \u00eempr\u0103\u015ftie v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit pe p\u0103m\u00e2nt? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine a deschis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un loc de scurgere ploii \u015fi a \u00eensemnat drumul fulgerului \u015fi al tunetului, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 28:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca s\u0103 cad\u0103 ploaia pe un p\u0103m\u00e2nt f\u0103r\u0103 locuitori, pe un pustiu unde nu sunt oameni; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca s\u0103 adape"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locurile pustii \u015fi uscate \u015fi ca s\u0103 fac\u0103 s\u0103 \u00eencol\u0163easc\u0103 \u015fi s\u0103 r\u0103sar\u0103 iarba? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 107:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Are ploaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tat\u0103? Cine d\u0103 na\u015ftere pic\u0103turilor de rou\u0103? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 147:8",
              "Ier 14:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din al cui s\u00e2n iese ghea\u0163a \u015fi cine na\u015fte promoroaca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerului, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 147:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca apele s\u0103 se \u00eengroa\u015fe ca o piatr\u0103 \u015fi fa\u0163a ad\u00e2ncului s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eent\u0103reasc\u0103? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 37:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Po\u0163i s\u0103 \u00eennozi tu leg\u0103turile G\u0103inu\u015fei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau s\u0103 dezlegi fr\u00e2nghiile Orionului? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:9",
              "Amos 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu faci s\u0103 ias\u0103 la vremea lor semnele zodiacului \u015fi tu c\u00e2rmuie\u015fti Ursa-Mare cu puii ei? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuno\u015fti tu legile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerului? Sau tu \u00eei or\u00e2nduie\u015fti st\u0103p\u00e2nirea pe p\u0103m\u00e2nt? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 31:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u0163i \u00eenal\u0163i tu glasul p\u00e2n\u0103 la nori, ca s\u0103 chemi s\u0103 te acopere r\u00e2uri de ape? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Po\u0163i tu s\u0103 arunci fulgerele ca s\u0103 plece? \u00ce\u0163i zic ele: \u2018Iat\u0103-ne\u2019? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a pus \u00een\u0163elepciunea \u00een negura norilor sau cine a dat pricepere \u00eentocmirii v\u0103zduhului? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 32:8",
              "Ps 51:6",
              "Ecl 2:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine poate s\u0103 numere norii cu \u00een\u0163elepciune \u015fi s\u0103 verse burdufurile cerurilor, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca s\u0103 \u00eenceap\u0103 pulberea s\u0103 fac\u0103 noroi \u015fi bulg\u0103rii de p\u0103m\u00e2nt s\u0103 se lipeasc\u0103 \u00eempreun\u0103? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " izgone\u015fti prada pentru leoaic\u0103 \u015fi tu potole\u015fti foamea puilor de lei "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:21",
              "Ps 145:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 38:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd stau ghemui\u0163i \u00een vizuina lor, c\u00e2nd stau la p\u00e2nd\u0103 \u00een culcu\u015ful lor? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 38:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine preg\u0103te\u015fte corbului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hrana, c\u00e2nd puii lui strig\u0103 spre Dumnezeu, c\u00e2nd umbl\u0103 r\u0103t\u0103ci\u0163i \u015fi fl\u0103m\u00e2nzi? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 147:9",
              "Mat 6:26"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 39",
      "chapter": 39,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/39",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 39:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etii tu c\u00e2nd \u00ee\u015fi fac caprele s\u0103lbatice puii? Vezi tu pe cerboaice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd fat\u0103? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 29:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 39:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numeri tu lunile \u00een care sunt \u00eens\u0103rcinate \u015fi cuno\u015fti tu vremea c\u00e2nd nasc? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ele se pleac\u0103, fat\u0103 puii \u015fi scap\u0103 iute de durerile lor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Puii lor prind vlag\u0103 \u015fi cresc sub cerul slobod; pleac\u0103 \u015fi nu se mai \u00eentorc la ele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine a l\u0103sat slobod m\u0103garul s\u0103lbatic, izb\u0103vindu-l de orice leg\u0103tur\u0103? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-am dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca locuin\u0163\u0103 pustiul \u015fi p\u0103m\u00e2ntul s\u0103rac ca loca\u015f. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 24:5",
              "Ier 2:14",
              "Osea 8:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 39:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El r\u00e2de de zarva cet\u0103\u0163ilor \u015fi n-aude strig\u0103tele st\u0103p\u00e2nului care-l m\u00e2n\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Str\u0103bate mun\u0163ii ca s\u0103-\u015fi g\u0103seasc\u0103 hrana \u015fi umbl\u0103 dup\u0103 tot ce este verde. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vrea bivolul s\u0103lbatic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie \u00een slujba ta? \u015ei st\u0103 el noaptea la ieslea ta? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:22",
              "Deut 33:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 39:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cel po\u0163i lega tu cu o funie ca s\u0103 trag\u0103 o brazd\u0103? Merge el dup\u0103 tine ca s\u0103 gr\u0103peze bulg\u0103rii din v\u0103i? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te \u00eencrezi tu \u00een el pentru c\u0103 puterea lui este mare? \u015ei-i la\u015fi tu grija lucr\u0103rilor tale? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te la\u015fi tu pe el pentru c\u0103ratul roadelor tale, ca s\u0103 le str\u00e2ng\u0103 \u00een aria ta? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aripa stru\u0163ului bate cu veselie, de-ai zice c\u0103 este aripa \u015fi peni\u015ful berzei. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar stru\u0163oaica \u00ee\u015fi \u00eencredin\u0163eaz\u0103 p\u0103m\u00e2ntului ou\u0103le \u015fi le las\u0103 s\u0103 se \u00eenc\u0103lzeasc\u0103 \u00een nisip. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea uit\u0103 c\u0103 piciorul le poate strivi, c\u0103 o fiar\u0103 de c\u00e2mp le poate c\u0103lca \u00een picioare. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este aspr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu puii s\u0103i, de parc\u0103 nici n-ar fi ai ei. C\u0103 s-a trudit degeaba, nu-i pas\u0103 nicidecum! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 39:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Dumnezeu nu i-a dat \u00een\u0163elepciune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu i-a f\u0103cut parte de pricepere. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 35:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 39:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se scoal\u0103 \u015fi porne\u015fte, r\u00e2de de cal \u015fi de c\u0103l\u0103re\u0163ul lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu dai putere calului \u015fi-i \u00eembraci g\u00e2tul cu o coam\u0103 ce f\u00e2lf\u00e2ie? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu-l faci s\u0103 sar\u0103 ca l\u0103custa? Nechezatul lui puternic r\u0103sp\u00e2nde\u015fte groaza. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scurm\u0103 p\u0103m\u00e2ntul \u015fi, m\u00e2ndru de puterea lui, se arunc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra celor \u00eenarma\u0163i; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 8:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 39:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ee\u015fi bate joc de fric\u0103, nu se teme \u015fi nu se d\u0103 \u00eenapoi dinaintea sabiei. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Z\u0103ng\u0103ne\u015fte tolba cu s\u0103ge\u0163i pe el, suli\u0163a \u015fi lancea str\u0103lucesc, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fierbe de aprindere, m\u0103n\u00e2nc\u0103 p\u0103m\u00e2ntul, n-are ast\u00e2mp\u0103r c\u00e2nd r\u0103sun\u0103 tr\u00e2mbi\u0163a. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei parc\u0103 zice: \u2018\u00cenainte!\u2019 De departe miroase b\u0103t\u0103lia, glasul ca de tunet al c\u0103peteniilor \u015fi strig\u0103tele de lupt\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare prin priceperea ta \u00ee\u015fi ia uliul zborul \u015fi \u00ee\u015fi \u00eentinde aripile spre miaz\u0103zi? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare din porunca ta se \u00eenal\u0163\u0103 vulturul \u015fi \u00ee\u015fi a\u015faz\u0103 cuibul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe \u00een\u0103l\u0163imi? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 49:16",
              "Obad 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 39:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El locuie\u015fte \u00een st\u00e2nci, acolo \u00ee\u015fi are locuin\u0163a, pe v\u00e2rful zim\u0163at al st\u00e2ncilor \u015fi pe v\u00e2rful mun\u0163ilor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo descoper\u0103 el prada \u015fi \u00ee\u015fi cufund\u0103 privirile \u00een dep\u0103rtare dup\u0103 ea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 39:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Puii lui \u00eei beau s\u00e2ngele; \u015fi acolo unde sunt hoituri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", acolo-i \u015fi vulturul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:38",
              "Luca 17:37"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iov 40",
      "chapter": 40,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/40",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 40:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Iov \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 40:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eE\u015fti \u00eencredin\u0163at acum tu, care vorbe\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva Celui Atotputernic? Tu, care mustri pe Dumnezeu, mai ai vreun r\u0103spuns de dat?\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 33:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 40:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov a r\u0103spuns Domnului \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 40:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103, eu sunt prea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mic. Ce s\u0103-\u0162i r\u0103spund? \u00cemi pun m\u00e2na la gur\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 9:6",
              "Iov 42:6",
              "Ps 51:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 40:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am vorbit o dat\u0103, \u015fi nu voi mai r\u0103spunde; de dou\u0103 ori, \u015fi nu voi mai ad\u0103uga nimic.\u201d "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 40:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a r\u0103spuns lui Iov din mijlocul furtunii \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 38:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 40:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00cencinge-\u0163i mijlocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca un viteaz ca Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 te \u00eentreb, \u015fi tu s\u0103 M\u0103 \u00eenve\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 38:3"
            ],
            "**": [
              "Iov 42:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 40:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vrei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nimice\u015fti p\u00e2n\u0103 \u015fi dreptatea Mea? \u015ei s\u0103 M\u0103 os\u00e2nde\u015fti, ca s\u0103-\u0163i sco\u0163i dreptatea? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 51:4",
              "Rom 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 40:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ai tu un bra\u0163 ca al lui Dumnezeu \u015fi un glas de tunet"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca al Lui? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 37:4",
              "Ps 29:3",
              "Ps 29:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 40:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cempodobe\u015fte-te cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103re\u0163ie \u015fi m\u0103rime, \u00eembrac\u0103-te cu str\u0103lucire \u015fi cu slav\u0103! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 93:1",
              "Ps 104:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 40:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vars\u0103-\u0163i valurile m\u00e2niei tale \u015fi doboar\u0103 cu o privire pe cei trufa\u015fi! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 40:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Smere\u015fte cu o privire pe cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trufa\u015fi, zdrobe\u015fte pe loc pe cei r\u0103i, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 2:12",
              "Dan 4:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 40:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ascunde-i pe to\u0163i \u00eempreun\u0103 \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, \u00eenvele\u015fte-le fa\u0163a \u00een \u00eentuneric! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 40:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei atunci voi aduce \u015fi Eu laud\u0103 puterii dreptei tale. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 40:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uit\u0103-te la hipopotamul c\u0103ruia i-am dat via\u0163\u0103, ca \u015fi \u0163ie! El m\u0103n\u00e2nc\u0103 iarb\u0103 ca boul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 40:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uit\u0103-te ce t\u0103rie are \u00een coapse \u015fi ce putere are \u00een mu\u015fchii p\u00e2ntecelui s\u0103u! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 40:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u015fi \u00eendoaie coada tare ca un cedru \u015fi vinele coapselor lui sunt \u00eentre\u0163esute. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 40:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oasele lui sunt ca ni\u015fte \u0163evi de aram\u0103, m\u0103dularele lui sunt ca ni\u015fte drugi de fier. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 40:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El este cea mai mare dintre lucr\u0103rile lui Dumnezeu. Cel ce l-a f\u0103cut l-a \u00eenzestrat cu o suli\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 40:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El \u00ee\u015fi g\u0103se\u015fte hrana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mun\u0163i, unde se joac\u0103 toate fiarele c\u00e2mpului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 40:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se culc\u0103 sub lotus, \u00een mijlocul trestiilor \u015fi mla\u015ftinilor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 40:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Desi\u015ful lotusului \u00eel acoper\u0103 cu umbra lui, s\u0103lciile p\u00e2r\u00e2ului \u00eel \u00eenconjoar\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 40:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 se \u00eent\u00e2mpl\u0103 ca r\u00e2ul s\u0103 ias\u0103 din matc\u0103, el nu fuge: chiar de s-ar n\u0103pusti Iordanul \u00een g\u00e2tlejul lui, el ar r\u0103m\u00e2ne lini\u015ftit. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 40:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Crezi c\u0103-l po\u0163i prinde lovindu-l \u00een fa\u0163\u0103? Sau crezi c\u0103-i vei putea str\u0103punge nasul cu ajutorul la\u0163urilor? "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Adic\u0103 din\u0163i mari, ca s\u0103 se apere."
      }
    },
    {
      "name": "Iov 41",
      "chapter": 41,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/41",
      "verses": [
        {
          "name": "Iov 41:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Po\u0163i tu s\u0103 prinzi leviatanul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu undi\u0163a sau s\u0103-i legi limba cu o funie? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:26",
              "Isa 27:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 41:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei vei putea petrece papura prin n\u0103ri sau s\u0103-i str\u0103pungi cu un c\u00e2rlig falca? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u0163i va face el multe rug\u0103min\u0163i? \u00ce\u0163i va vorbi el cu un glas dulce? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va face el un leg\u0103m\u00e2nt cu tine, ca s\u0103-\u0163i fie rob pe vecie? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te vei juca tu cu el ca \u015fi cu o pas\u0103re? \u00cel vei lega tu ca s\u0103-\u0163i \u00eenvesele\u015fti fetele? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fac pescarii nego\u0163 cu el? \u00cel \u00eempart ei \u00eentre negustori? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei vei acoperi pielea cu \u0163epu\u015fe \u015fi capul cu chingi? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ridic\u0103-\u0163i numai m\u00e2na \u00eempotriva lui, \u015fi nu-\u0163i va mai veni gust s\u0103-l love\u015fti. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 e\u015fti \u00een\u015felat \u00een a\u015fteptarea ta de a-l prinde: numai s\u0103-l vezi, \u015fi cazi la p\u0103m\u00e2nt! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni nu este at\u00e2t de \u00eendr\u0103zne\u0163 ca s\u0103-l \u00eent\u0103r\u00e2te. Cine Mi s-ar \u00eempotrivi \u00een fa\u0163\u0103? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cui sunt dator"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103-i pl\u0103tesc? Sub cer totul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este al Meu. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 37:29"
            ],
            "**": [
              "Rom 11:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 41:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vreau s\u0103 mai vorbesc iar\u0103\u015fi de m\u0103dularele lui \u015fi de t\u0103ria lui, \u015fi de frumuse\u0163ea \u00eentocmirii lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine-i va putea ridica ve\u015fm\u00e2ntul? Cine va putea p\u0103trunde \u00eentre f\u0103lcile lui? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine va putea deschide por\u0163ile gurii lui? \u015eirurile din\u0163ilor lui c\u00e2t sunt de \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103toare! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scuturile"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "2"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui m\u0103re\u0163e \u015fi puternice sunt unite \u00eempreun\u0103 ca printr-o pecete; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "se \u0163in unul de altul \u015fi nici aerul n-ar putea trece printre ele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sunt ca ni\u015fte fra\u0163i care se \u00eembr\u0103\u0163i\u015feaz\u0103, se apuc\u0103 \u015fi r\u0103m\u00e2n nedesp\u0103r\u0163i\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Str\u0103nuturile lui fac s\u0103 str\u0103luceasc\u0103 lumina; ochii lui sunt ca geana zorilor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din gura lui \u0163\u00e2\u015fnesc fl\u0103c\u0103ri, scap\u0103r\u0103 sc\u00e2ntei de foc din ea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din n\u0103rile lui iese fum, ca dintr-un vas care fierbe, ca dintr-o c\u0103ldare fierbinte. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suflarea lui aprinde c\u0103rbunii \u015fi gura lui arunc\u0103 fl\u0103c\u0103ri. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "T\u0103ria lui st\u0103 \u00een grumaz \u015fi \u00eenaintea lui sare groaza. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103r\u0163ile lui cele c\u0103rnoase se \u0163in \u00eempreun\u0103, ca turnate pe el, neclintite. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inima lui este tare ca piatra, tare ca piatra de moar\u0103 care st\u0103 dedesubt. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se scoal\u0103 el, tremur\u0103 vitejii \u015fi spaima \u00eei pune pe fug\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Degeaba este lovit cu sabia; c\u0103ci suli\u0163a, s\u0103geata \u015fi pav\u0103za nu folosesc la nimic. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru el, fierul este ca paiul, arama, ca lemnul putred. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103geata nu-l pune pe fug\u0103, pietrele din pra\u015ftie sunt ca pleava pentru el. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu vede \u00een ghioag\u0103 dec\u00e2t un fir de pai \u015fi r\u00e2de la \u015fuieratul s\u0103ge\u0163ilor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sub p\u00e2ntecele lui sunt \u0163epi ascu\u0163i\u0163i: ai zice c\u0103 este o grap\u0103 \u00eentins\u0103 peste noroi. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Face s\u0103 clocoteasc\u0103 fundul m\u0103rii ca un cazan \u015fi-l clatin\u0103 ca pe un vas plin cu mir. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen urm\u0103, el las\u0103 o c\u0103rare luminoas\u0103, \u015fi ad\u00e2ncul pare ca pletele unui b\u0103tr\u00e2n. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe p\u0103m\u00e2nt nimic nu-i este st\u0103p\u00e2n; este f\u0103cut ca s\u0103 nu se team\u0103 de nimic. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 41:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prive\u015fte cu dispre\u0163 tot ce este \u00een\u0103l\u0163at, este \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor mai m\u00e2ndre dobitoace.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:6",
              "Deut 10:14",
              "Ps 24:1",
              "Ps 50:12",
              "1 Cor 10:26",
              "1 Cor 10:28"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: crocodilul.",
        "2)": " Solzii."
      }
    },
    {
      "name": "Iov 42",
      "chapter": 42,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/42",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Smerirea \u015fi c\u0103in\u0163a lui Iov"
        },
        {
          "name": "Iov 42:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov a r\u0103spuns Domnului \u015fi a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 42:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u015etiu c\u0103 Tu po\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " totul \u015fi c\u0103 nimic nu poate sta \u00eempotriva g\u00e2ndurilor Tale.\u201d \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:14",
              "Mat 19:26",
              "Marc 10:27",
              "Marc 14:36",
              "Luca 18:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 42:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este acela care are nebunia s\u0103-Mi \u00eentunece planurile?\u201d \u2013 \u201eDa, am vorbit, f\u0103r\u0103 s\u0103 le \u00een\u0163eleg, de minuni care sunt mai presus de mine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe care nu le pricep.\u201d \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 38:2"
            ],
            "**": [
              "Ps 40:5",
              "Ps 131:1",
              "Ps 139:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 42:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAscult\u0103-M\u0103 \u015fi voi vorbi; te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi \u00eentreba \u015fi M\u0103 vei \u00eenv\u0103\u0163a.\u201d \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 38:3",
              "Iov 40:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 42:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eUrechea mea auzise vorbindu-se de Tine, dar acum ochiul meu Te-a v\u0103zut. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 42:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea mi-e sc\u00e2rb\u0103 de mine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi m\u0103 poc\u0103iesc \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u015fi cenu\u015f\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 9:6",
              "Iov 40:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 42:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a vorbit aceste cuvinte lui Iov, Domnul a zis lui Elifaz din Teman: \u201eM\u00e2nia Mea S-a aprins \u00eempotriva ta \u015fi \u00eempotriva celor doi prieteni ai t\u0103i, pentru c\u0103 n-a\u0163i vorbit a\u015fa de drept de Mine cum a vorbit robul Meu Iov."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 42:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lua\u0163i acum \u015fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vi\u0163ei \u015fi \u015fapte berbeci, duce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la robul Meu Iov \u015fi aduce\u0163i o ardere-de-tot pentru voi. Robul Meu Iov s\u0103 se roage"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru voi, \u015fi numai \u00een vederea lui nu v\u0103 voi face dup\u0103 nebunia voastr\u0103; c\u0103ci n-a\u0163i vorbit a\u015fa de drept despre Mine cum a vorbit robul Meu Iov.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:1"
            ],
            "**": [
              "Mat 5:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 20:17",
              "Iac 5:15",
              "Iac 5:16",
              "1 Ioan 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 42:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elifaz din Teman, Bildad din \u015euah \u015fi \u0162ofar din Naama s-au dus \u015fi au f\u0103cut cum le spusese Domnul. \u015ei Domnul a ascultat rug\u0103ciunea lui Iov."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 42:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a adus pe Iov iar\u0103\u015fi \u00een starea lui de la \u00eenceput, dup\u0103 ce s-a rugat Iov pentru prietenii s\u0103i. \u015ei Domnul i-a dat \u00eenapoi \u00eendoit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t tot ce avusese."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 14:7",
              "Ps 126:1"
            ],
            "**": [
              "Isa 40:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 42:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", surorile \u015fi vechii prieteni ai lui Iov au venit to\u0163i s\u0103-l vad\u0103 \u015fi au m\u00e2ncat cu el \u00een cas\u0103. L-au pl\u00e2ns \u015fi l-au m\u00e2ng\u00e2iat pentru toate nenorocirile pe care le trimisese Domnul peste el, \u015fi fiecare i-a dat un chesita \u015fi un inel de aur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 19:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 42:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen cei din urm\u0103 ani"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai s\u0103i, Iov a primit de la Domnul mai multe binecuv\u00e2nt\u0103ri dec\u00e2t primise \u00een cei dint\u00e2i. A avut paisprezece mii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de oi, \u015fase mii de c\u0103mile, o mie de perechi de boi \u015fi o mie de m\u0103g\u0103ri\u0163e."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 8:7",
              "Iac 5:11"
            ],
            "**": [
              "Iov 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 42:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A avut \u015fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fii \u015fi trei fete;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 42:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "celei dint\u00e2i i-a pus numele Iemima, celei de a doua Che\u0163ia \u015fi celei de a treia Cheren-Hapuc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 42:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen toat\u0103 \u0163ara nu erau femei a\u015fa de frumoase ca fetele lui Iov. Tat\u0103l lor le-a dat o parte de mo\u015ftenire printre fra\u0163ii lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iov 42:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iov a mai tr\u0103it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 aceea o sut\u0103 patruzeci de ani \u015fi a v\u0103zut pe fiii s\u0103i \u015fi pe fiii fiilor s\u0103i p\u00e2n\u0103 la al patrulea neam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:26",
              "Prov 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iov 42:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iov a murit b\u0103tr\u00e2n \u015fi s\u0103tul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de zile. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 25:8"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}