{
  "name": "Iuda",
  "chapters": [
    {
      "name": "Iuda 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iuda",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "EPISTOLA SOBORNICEASC\u0102 A LUI IUDA"
        },
        {
          "name": "Iuda 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda, rob al lui Isus Hristos \u015fi fratele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iacov, c\u0103tre cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chema\u0163i, care sunt iubi\u0163i \u00een Dumnezeu Tat\u0103l \u015fi p\u0103stra\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Isus Hristos:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:6",
              "Fapte 1:13"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 17:11",
              "Ioan 17:12",
              "Ioan 17:15",
              "1 Pet 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eendurarea, pacea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi dragostea s\u0103 v\u0103 fie \u00eenmul\u0163ite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 1:2",
              "2 Pet 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubi\u0163ilor, pe c\u00e2nd c\u0103utam cu tot dinadinsul s\u0103 v\u0103 scriu despre m\u00e2ntuirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastr\u0103 de ob\u015fte, m-am v\u0103zut silit s\u0103 v\u0103 scriu ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 v\u0103 \u00eendemn s\u0103 lupta\u0163i pentru credin\u0163a care a fost dat\u0103 sfin\u0163ilor o dat\u0103 pentru totdeauna."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tit 1:4"
            ],
            "**": [
              "Fil 1:27",
              "1 Tim 1:18",
              "1 Tim 6:12",
              "2 Tim 1:13",
              "2 Tim 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au strecurat printre voi unii oameni scri\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mult pentru os\u00e2nda aceasta, oameni neevlavio\u015fi, care schimb\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een desfr\u00e2nare harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeului nostru \u015fi t\u0103g\u0103duiesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe singurul nostru St\u0103p\u00e2n \u015fi Domn, Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 2:4",
              "2 Pet 2:1"
            ],
            "**": [
              "Rom 9:21",
              "Rom 9:22",
              "1 Pet 2:8"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Pet 2:10"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Tit 2:11",
              "Evr 12:15"
            ],
            "*\u2020": [
              "Tit 1:16",
              "2 Pet 2:1",
              "1 Ioan 2:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vreau s\u0103 v\u0103 aduc aminte, m\u0103car c\u0103 \u015fti\u0163i o dat\u0103 pentru totdeauna toate aceste lucruri, c\u0103 Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 ce a izb\u0103vit pe poporul S\u0103u din \u0163ara Egiptului, \u00een urm\u0103 a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimicit pe cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-au crezut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 10:9"
            ],
            "**": [
              "Num 14:29",
              "Num 14:37",
              "Num 26:64",
              "Ps 106:26",
              "Evr 3:17",
              "Evr 3:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 8:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a p\u0103strat pentru judecata zilei celei mari, pu\u015fi \u00een lan\u0163uri ve\u015fnice, \u00een \u00eentuneric, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eengerii care nu \u015fi-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103strat vrednicia, ci \u015fi-au p\u0103r\u0103sit locuin\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 2:4"
            ],
            "**": [
              "Apoc 20:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot a\u015fa, Sodoma"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Gomora \u015fi cet\u0103\u0163ile dimprejurul lor, care se d\u0103duser\u0103 ca \u015fi ele la curvie \u015fi au poftit dup\u0103 trupul altuia, ne stau \u00eenainte ca o pild\u0103, suferind pedeapsa unui foc ve\u015fnic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 19:24",
              "Deut 29:23",
              "2 Pet 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenii ace\u015ftia, t\u00e2r\u00e2\u0163i de vis\u0103rile lor, \u00ee\u015fi p\u00e2ng\u0103resc la fel trupul, nesocotesc st\u0103p\u00e2nirea \u015fi batjocoresc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dreg\u0103toriile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 2:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 22:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Arhanghelul Mihail"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u00e2nd se \u00eempotrivea diavolului \u015fi se certa cu el pentru trupul lui Moise, n-a \u00eendr\u0103znit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 rosteasc\u0103 \u00eempotriva lui o judecat\u0103 de ocar\u0103, ci doar a zis: \u201eDomnul s\u0103 te mustre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:13",
              "Dan 12:1",
              "Apoc 12:7"
            ],
            "**": [
              "2 Pet 2:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Zah 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dimpotriv\u0103, batjocoresc ce nu cunosc \u015fi se pierd singuri \u00een ceea ce \u015ftiu din fire, ca dobitoacele f\u0103r\u0103 minte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai de ei! C\u0103ci au urmat pe calea lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cain! S-au aruncat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een r\u0103t\u0103cirea lui Balaam din dorin\u0163a de c\u00e2\u015ftig! Au pierit \u00eentr-o r\u0103scoal\u0103 ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a lui Core!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 4:5",
              "1 Ioan 3:12"
            ],
            "**": [
              "Num 22:7",
              "Num 22:20",
              "2 Pet 2:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 16:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ni\u015fte st\u00e2nci ascunse la mesele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre de dragoste, unde se osp\u0103teaz\u0103 f\u0103r\u0103 ru\u015fine \u00eempreun\u0103 cu voi \u015fi se \u00eendoap\u0103 de-a binelea; ni\u015fte nori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 ap\u0103, m\u00e2na\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencoace \u015fi \u00eencolo de v\u00e2nturi, ni\u015fte pomi tomnatici f\u0103r\u0103 rod, de dou\u0103 ori mor\u0163i, dezr\u0103d\u0103cina\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ";"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 2:13"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 11:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Prov 25:14",
              "2 Pet 2:17"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Efes 4:14"
            ],
            "*\u2020": [
              "Mat 15:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ni\u015fte valuri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenfuriate ale m\u0103rii, care \u00ee\u015fi spumeg\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ru\u015finile lor, ni\u015fte stele r\u0103t\u0103citoare, c\u0103rora"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le este p\u0103strat\u0103 negura \u00eentunericului pentru vecie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 57:20"
            ],
            "**": [
              "Fil 3:19"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Pet 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei pentru ei a prorocit Enoh, al"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015faptelea patriarh de la Adam, c\u00e2nd a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 a venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul cu zecile de mii de sfin\u0163i ai S\u0103i,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 5:18"
            ],
            "**": [
              "Deut 33:2",
              "Dan 7:10",
              "Zah 14:5",
              "Mat 25:31",
              "2 Tes 1:7",
              "Apoc 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 fac\u0103 o judecat\u0103 \u00eempotriva tuturor \u015fi s\u0103 \u00eencredin\u0163eze pe to\u0163i cei nelegiui\u0163i de toate faptele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nelegiuite, pe care le-au f\u0103cut \u00een chip nelegiuit, \u015fi de toate cuvintele de ocar\u0103 pe care le-au rostit \u00eempotriva Lui ace\u015fti p\u0103c\u0103to\u015fi nelegiui\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:3",
              "Ps 31:18",
              "Ps 94:4",
              "Mal 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei sunt ni\u015fte c\u00e2rtitori, nemul\u0163umi\u0163i cu soarta lor, tr\u0103iesc dup\u0103 poftele lor, gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le este plin\u0103 de vorbe trufa\u015fe \u015fi sl\u0103vesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe oameni pentru c\u00e2\u015ftig."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 2:18"
            ],
            "**": [
              "Prov 28:21",
              "Iac 2:1",
              "Iac 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi, preaiubi\u0163ilor, aduce\u0163i-v\u0103 aminte de vorbele vestite mai dinainte de apostolii Domnului nostru Isus Hristos:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cum v\u0103 spuneau c\u0103 \u00een vremurile din urm\u0103 vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi batjocoritori, care vor tr\u0103i dup\u0103 poftele lor nelegiuite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 4:1",
              "2 Tim 3:1",
              "2 Tim 4:3",
              "2 Pet 2:1",
              "2 Pet 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei sunt aceia care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dau na\u015ftere la dezbin\u0103ri, oameni supu\u015fi poftelor firii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care n-au Duhul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 18:1",
              "Ezec 14:7",
              "Osea 4:14",
              "Osea 9:10",
              "Evr 10:25"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 2:14",
              "Iac 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar voi, preaiubi\u0163ilor, zidi\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suflete\u015fte pe credin\u0163a voastr\u0103 preasf\u00e2nt\u0103, ruga\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin Duhul Sf\u00e2nt,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 2:7",
              "1 Tim 1:4"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:26",
              "Efes 6:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0163ine\u0163i-v\u0103 \u00een dragostea lui Dumnezeu \u015fi a\u015ftepta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendurarea Domnului nostru Isus Hristos pentru via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tit 2:13",
              "2 Pet 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mustra\u0163i pe cei ce se despart de voi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iuda 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103uta\u0163i s\u0103 m\u00e2ntui\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe unii, smulg\u00e2ndu-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din foc; de al\u0163ii iar\u0103\u015fi fie-v\u0103 mil\u0103 cu fric\u0103, ur\u00e2nd p\u00e2n\u0103 \u015fi c\u0103ma\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2njit\u0103 de carne."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 11:14",
              "1 Tim 4:16"
            ],
            "**": [
              "Amos 4:11",
              "Zah 3:2",
              "1 Cor 3:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Zah 3:4",
              "Zah 3:5",
              "Apoc 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Aceluia care poate s\u0103 v\u0103 p\u0103zeasc\u0103 de orice c\u0103dere \u015fi s\u0103 v\u0103 fac\u0103 s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa\u0163i f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u015fi plini de bucurie \u00eenaintea slavei Sale,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:25",
              "Efes 3:20"
            ],
            "**": [
              "Col 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iuda 1:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "singurului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu, M\u00e2ntuitorul nostru, prin Isus Hristos, Domnul nostru, s\u0103 fie slav\u0103, m\u0103re\u0163ie, putere \u015fi st\u0103p\u00e2nire, mai \u00eenainte de to\u0163i vecii, \u015fi acum, \u015fi \u00een veci. Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:27",
              "1 Tim 1:17",
              "1 Tim 2:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}