{
  "name": "Leviticul",
  "chapters": [
    {
      "name": "Leviticul 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "LEVITICUL SAU A TREIA CARTE A LUI MOISE"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Arderile-de-tot"
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chemat pe Moise, i-a vorbit din cortul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2lnirii \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:3",
              "Exod 40:34",
              "Exod 40:35"
            ],
            "**": [
              "Num 12:4",
              "Num 12:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le:\u2018C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cineva dintre voi va aduce un dar Domnului, s\u0103-l aduc\u0103 din vite, fie din ciread\u0103, fie din turm\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 22:18",
              "Lev 22:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 darul lui va fi o ardere-de-tot din ciread\u0103, s\u0103-l aduc\u0103 din partea b\u0103rb\u0103teasc\u0103 f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cusur, \u015fi anume s\u0103-l aduc\u0103 la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, \u00eenaintea Domnului, ca s\u0103 fie pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:5",
              "Lev 3:1",
              "Lev 22:20",
              "Lev 22:21",
              "Deut 15:21",
              "Mal 1:14",
              "Efes 5:27",
              "Evr 9:14",
              "1 Pet 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-\u015fi pun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na pe capul dobitocului adus ca ardere-de-tot, \u015fi va fi primit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul, ca s\u0103 fac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " isp\u0103\u015fire pentru el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:10",
              "Exod 29:15",
              "Exod 29:19",
              "Lev 3:2",
              "Lev 3:8",
              "Lev 3:13",
              "Lev 4:15",
              "Lev 8:14",
              "Lev 8:22",
              "Lev 16:21"
            ],
            "**": [
              "Lev 22:21",
              "Lev 22:27",
              "Isa 56:7",
              "Rom 12:1",
              "Fil 4:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 4:20",
              "Lev 4:26",
              "Lev 4:31",
              "Lev 4:35",
              "Lev 9:7",
              "Lev 16:24",
              "Num 15:25",
              "2 Cron 29:23",
              "2 Cron 29:24",
              "Rom 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u00eenjunghie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vi\u0163elul \u00eenaintea Domnului \u015fi preo\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiii lui Aaron, s\u0103 aduc\u0103 s\u00e2ngele \u015fi s\u0103-l stropeasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de jur \u00eemprejur pe altarul de la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 6:6"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 35:11",
              "Evr 10:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 3:8",
              "Evr 12:24",
              "1 Pet 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 jupoaie vi\u0163elul adus ca ardere-de-tot \u015fi s\u0103-l taie \u00een buc\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii preotului Aaron s\u0103 fac\u0103 foc pe altar \u015fi s\u0103 pun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lemne pe foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii, fiii lui Aaron, s\u0103 a\u015feze buc\u0103\u0163ile, capul \u015fi gr\u0103simea pe lemnele puse pe focul de pe altar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 spele cu ap\u0103 m\u0103runtaiele \u015fi picioarele, \u015fi preotul s\u0103 le ard\u0103 toate pe altar. Aceasta este o ardere-de-tot, o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc, de un miros"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 8:21",
              "Ezec 20:28",
              "Ezec 20:41",
              "2 Cor 2:15",
              "Efes 5:2",
              "Fil 4:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 darul lui va fi o ardere-de-tot din turm\u0103, de miei sau capre, s\u0103 aduc\u0103 o parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cusur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenjunghie \u00een partea de miaz\u0103noapte a altarului, \u00eenaintea Domnului, \u015fi preo\u0163ii, fiii lui Aaron, s\u0103-i stropeasc\u0103 s\u00e2ngele pe altar de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s\u0103-l taie \u00een buc\u0103\u0163i, \u015fi preotul s\u0103 le pun\u0103, \u00eempreun\u0103 cu capul \u015fi gr\u0103simea, pe lemnele din focul de pe altar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 spele cu ap\u0103 m\u0103runtaiele \u015fi picioarele, \u015fi preotul s\u0103 le aduc\u0103 pe toate \u015fi s\u0103 le ard\u0103 pe altar. Aceasta este o ardere-de-tot, o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc, de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Arderea-de-tot din p\u0103s\u0103ri"
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 darul adus de el Domnului va fi o ardere-de-tot din p\u0103s\u0103ri, s\u0103-l aduc\u0103 din turturele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau din pui de porumbel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:7",
              "Lev 12:8",
              "Luca 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 aduc\u0103 pas\u0103rea pe altar, s\u0103-i despice capul cu unghia \u015fi s-o ard\u0103 pe altar, iar s\u00e2ngele s\u0103 i se scurg\u0103 pe un perete al altarului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 scoat\u0103 gu\u015fa cu penele ei \u015fi s-o arunce l\u00e2ng\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altar, spre r\u0103s\u0103rit, \u00een locul unde se str\u00e2nge cenu\u015fa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-i fr\u00e2ng\u0103 aripile, f\u0103r\u0103 s\u0103 le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dezlipeasc\u0103, \u015fi preotul s\u0103 ard\u0103 pas\u0103rea pe altar, pe lemnele de pe foc. Aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este o ardere-de-tot, o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc, de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:10"
            ],
            "**": [
              "Lev 1:9",
              "Lev 1:13"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Jertfele de m\u00e2ncare"
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd va aduce cineva Domnului un dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca jertf\u0103 de m\u00e2ncare, darul lui s\u0103 fie din floarea f\u0103inii: s\u0103 toarne untdelemn peste ea \u015fi s\u0103 adauge \u015fi t\u0103m\u00e2ie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:14",
              "Lev 9:17",
              "Num 15:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-o aduc\u0103 preo\u0163ilor, fiilor lui Aaron; preotul s\u0103 ia un pumn din aceast\u0103 floare a f\u0103inii stropit\u0103 cu untdelemn, \u00eempreun\u0103 cu toat\u0103 t\u0103m\u00e2ia, \u015fi s-o ard\u0103 pe altar ca jertf\u0103 de aducere aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Acesta este un dar de m\u00e2ncare de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:9",
              "Lev 5:12",
              "Lev 6:15",
              "Lev 24:7",
              "Isa 66:3",
              "Fapte 10:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce va r\u0103m\u00e2ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din darul acesta de m\u00e2ncare s\u0103 fie al lui Aaron \u015fi al fiilor lui; acesta este un lucru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preasf\u00e2nt \u00eentre jertfele de m\u00e2ncare mistuite de foc \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:9",
              "Lev 10:12",
              "Lev 10:13"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:37",
              "Num 18:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vei aduce ca jertf\u0103 de m\u00e2ncare un dar din ceea ce se coace \u00een cuptor, s\u0103 aduci ni\u015fte turte nedospite, f\u0103cute din floare de f\u0103in\u0103, fr\u0103m\u00e2ntate cu untdelemn, \u015fi ni\u015fte pl\u0103cinte nedospite, stropite cu untdelemn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 darul t\u0103u adus ca jertf\u0103 de m\u00e2ncare va fi o turt\u0103 coapt\u0103 \u00een tigaie, s\u0103 fie f\u0103cut\u0103 din floarea f\u0103inii, nedospit\u0103 \u015fi fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-o fr\u00e2ngi \u00een buc\u0103\u0163i \u015fi s\u0103 torni untdelemn pe ea; acesta este un dar adus ca jertf\u0103 de m\u00e2ncare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 darul t\u0103u adus ca jertf\u0103 de m\u00e2ncare va fi o turt\u0103 coapt\u0103 pe gr\u0103tar, s\u0103 fie f\u0103cut\u0103 din floarea f\u0103inii, fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Darul de m\u00e2ncare f\u0103cut din aceste lucruri s\u0103-l aduci Domnului, \u015fi anume s\u0103 fie dat preotului, care-l va aduce pe altar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul va lua din darul de m\u00e2ncare partea care trebuie adus\u0103 ca aducere aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi o va arde pe altar. Acesta este un dar adus ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertf\u0103 de m\u00e2ncare, de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce va r\u0103m\u00e2ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din darul acesta de m\u00e2ncare s\u0103 fie al lui Aaron \u015fi al fiilor lui; acesta este un lucru preasf\u00e2nt \u00eentre darurile mistuite de foc \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Totul f\u0103r\u0103 aluat \u015fi cu sare"
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Niciunul din darurile pe care le ve\u0163i aduce ca jertf\u0103 de m\u00e2ncare \u00eenaintea Domnului s\u0103 nu fie f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu aluat, c\u0103ci nu trebuie s\u0103 arde\u0163i nimic cu aluat sau cu miere, ca jertf\u0103 de m\u00e2ncare mistuit\u0103 de foc \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:17",
              "Mat 16:12",
              "Marc 8:15",
              "Luca 12:1",
              "1 Cor 5:8",
              "Gal 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca jertf\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u00e2ncare din cele dint\u00e2i roade, ve\u0163i putea s\u0103 le aduce\u0163i Domnului, dar ca dar de m\u00e2ncare de un miros pl\u0103cut, s\u0103 nu fie aduse pe altar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:29",
              "Lev 23:10",
              "Lev 23:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate darurile tale de m\u00e2ncare s\u0103 le s\u0103rezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu sare; s\u0103 nu la\u015fi s\u0103 lipseasc\u0103 niciodat\u0103 de pe darurile tale de m\u00e2ncare sarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care este semnul leg\u0103m\u00e2ntului Dumnezeului t\u0103u; la toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " darurile tale de m\u00e2ncare s\u0103 aduci sare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 9:49",
              "Col 4:6"
            ],
            "**": [
              "Num 18:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 43:24"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "P\u00e2rga"
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vei aduce Domnului un dar ca jertf\u0103 de m\u00e2ncare din cele dint\u00e2i roade, s\u0103 aduci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca dar de m\u00e2ncare, din cele dint\u00e2i roade ale tale, spice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " coapte de cur\u00e2nd, pr\u0103jite la foc \u015fi boabe noi pisate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:10",
              "Lev 23:14"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 4:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 torni untdelemn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe ele \u015fi s\u0103 adaugi \u015fi t\u0103m\u00e2ie; acesta este un dar de m\u00e2ncare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 ard\u0103 ca aducere aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o parte din boabele pisate \u015fi din untdelemn, cu toat\u0103 t\u0103m\u00e2ia. Acesta este un dar adus ca jertf\u0103 de m\u00e2ncare, mistuit\u0103 de foc \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Jertfele de mul\u0163umire"
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd cineva va aduce Domnului un dar ca jertf\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mul\u0163umire, dac\u0103 \u00eel va aduce din ciread\u0103, fie parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103, fie parte femeiasc\u0103, s-o aduc\u0103 f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cusur \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:11",
              "Lev 7:29",
              "Lev 22:21"
            ],
            "**": [
              "Lev 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 pun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na pe capul dobitocului, s\u0103-l \u00eenjunghie la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, \u015fi preo\u0163ii, fiii lui Aaron, s\u0103 stropeasc\u0103 s\u00e2ngele pe altar de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:10",
              "Lev 1:4",
              "Lev 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din aceast\u0103 jertf\u0103 de mul\u0163umire, s\u0103 aduc\u0103 drept jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc \u00eenaintea Domnului gr\u0103simea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care acoper\u0103 m\u0103runtaiele \u015fi toat\u0103 gr\u0103simea care \u0163ine de m\u0103runtaie,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:13",
              "Exod 29:22",
              "Lev 4:8",
              "Lev 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cei doi r\u0103runchi \u015fi gr\u0103simea de pe ei \u015fi de pe coapse \u015fi prapurul de pe ficat, pe care-l va dezlipi de l\u00e2ng\u0103 r\u0103runchi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Aaron s\u0103 le ard\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe altar, deasupra arderii-de-tot, care va fi pe lemnele de pe foc. Aceasta este o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc, de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:13",
              "Lev 6:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 darul pe care-l aduce ca jertf\u0103 de mul\u0163umire Domnului va fi din turm\u0103, fie parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103, fie parte femeiasc\u0103, s-o aduc\u0103 f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cusur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 va aduce jertf\u0103 un miel, s\u0103-l aduc\u0103 \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-\u015fi pun\u0103 m\u00e2na pe capul dobitocului \u015fi s\u0103-l \u00eenjunghie \u00eenaintea cortului \u00eent\u00e2lnirii; fiii lui Aaron s\u0103-i stropeasc\u0103 s\u00e2ngele pe altar, de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din aceast\u0103 jertf\u0103 de mul\u0163umire, s\u0103 aduc\u0103 o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc \u00eenaintea Domnului, \u015fi anume: gr\u0103simea, coada \u00eentreag\u0103, pe care o va desface de la osul spin\u0103rii, gr\u0103simea care acoper\u0103 m\u0103runtaiele \u015fi toat\u0103 gr\u0103simea care \u0163ine de m\u0103runtaie,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cei doi r\u0103runchi \u015fi gr\u0103simea de pe ei, de pe coapse, \u015fi prapurul ficatului, pe care-l va dezlipi de l\u00e2ng\u0103 r\u0103runchi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 le ard\u0103 pe altar. Aceasta este m\u00e2ncarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unei jertfe mistuite de foc \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 21:6",
              "Lev 21:8",
              "Lev 21:17",
              "Lev 21:21",
              "Lev 21:22",
              "Lev 22:25",
              "Ezec 44:7",
              "Mal 1:7",
              "Mal 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 darul lui va fi o capr\u0103, s-o aduc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:1",
              "Lev 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-\u015fi pun\u0103 m\u00e2na pe capul vitei \u015fi s-o \u00eenjunghie \u00eenaintea cortului \u00eent\u00e2lnirii, \u015fi fiii lui Aaron s\u0103-i stropeasc\u0103 s\u00e2ngele pe altar, de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, din ea s\u0103 aduc\u0103 drept jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc \u00eenaintea Domnului: gr\u0103simea care acoper\u0103 m\u0103runtaiele \u015fi toat\u0103 gr\u0103simea care \u0163ine de ele,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cei doi r\u0103runchi \u015fi gr\u0103simea de pe ei, de pe coapse, \u015fi prapurul ficatului, pe care-l va dezlipi de l\u00e2ng\u0103 r\u0103runchi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 le ard\u0103 pe altar. Aceasta este m\u00e2ncarea unei jertfe mistuite de foc, de un miros pl\u0103cut Domnului. Toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gr\u0103simea este a Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:23",
              "Lev 7:25",
              "1 Sam 2:15",
              "2 Cron 7:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta este o lege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u015fnic\u0103 pentru urma\u015fii vo\u015ftri, \u00een toate locurile unde ve\u0163i locui. Cu niciun chip s\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i nici gr\u0103sime"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici s\u00e2nge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:18",
              "Lev 7:36",
              "Lev 17:7",
              "Lev 23:14"
            ],
            "**": [
              "Lev 3:16",
              "Lev 7:23",
              "Deut 32:14",
              "Neem 8:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 9:4",
              "Lev 7:26",
              "Lev 17:10",
              "Lev 17:14",
              "Deut 12:16",
              "1 Sam 14:33",
              "Ezec 44:7",
              "Ezec 44:15"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Jertfele pentru isp\u0103\u015fire"
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune:\u2018C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va p\u0103c\u0103tui cineva f\u0103r\u0103 voie \u00eempotriva vreuneia din poruncile Domnului, f\u0103c\u00e2nd lucruri care nu trebuie f\u0103cute, \u015fi anume:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:15",
              "Lev 5:17",
              "Num 15:22",
              "1 Sam 14:27",
              "Ps 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 a p\u0103c\u0103tuit preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care a primit ungerea \u015fi, prin aceasta, a adus vina asupra poporului, s\u0103 aduc\u0103 Domnului un vi\u0163el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 cusur, ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire pentru p\u0103catul pe care l-a f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:12"
            ],
            "**": [
              "Lev 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduc\u0103 vi\u0163elul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, \u00eenaintea Domnului, s\u0103-\u015fi pun\u0103 m\u00e2na pe capul vi\u0163elului \u015fi s\u0103-l \u00eenjunghie \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:3",
              "Lev 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul, care a primit ungerea, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ia din s\u00e2ngele vi\u0163elului \u015fi s\u0103-l aduc\u0103 \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 16:14",
              "Num 19:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103-\u015fi \u00eenmoaie degetul \u00een s\u00e2nge \u015fi s\u0103 stropeasc\u0103 de \u015fapte ori \u00eenaintea Domnului, \u00een fa\u0163a perdelei din\u0103untru a Sf\u00e2ntului Loca\u015f."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, preotul s\u0103 ung\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu s\u00e2nge coarnele altarului pentru t\u0103m\u00e2ia mirositoare, care este \u00eenaintea Domnului \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii, iar tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel\u0103lalt s\u00e2nge al vi\u0163elului s\u0103-l verse la picioarele altarului pentru arderile-de-tot, care este la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:15",
              "Lev 9:9",
              "Lev 16:18"
            ],
            "**": [
              "Lev 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ia toat\u0103 gr\u0103simea vi\u0163elului adus ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, \u015fi anume gr\u0103simea care acoper\u0103 m\u0103runtaiele \u015fi toat\u0103 gr\u0103simea care \u0163ine de ele,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cei doi r\u0103runchi \u015fi gr\u0103simea de pe ei, de pe coapse, \u015fi prapurul ficatului, pe care-l va dezlipi de l\u00e2ng\u0103 r\u0103runchi. Preotul s\u0103 ia aceste p\u0103r\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se iau de la vi\u0163elul adus ca jertf\u0103 de mul\u0163umire, \u015fi s\u0103 le ard\u0103 pe altarul pentru arderile-de-tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:3",
              "Lev 3:4",
              "Lev 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar pielea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vi\u0163elului, toat\u0103 carnea lui, cu capul, picioarele, m\u0103runtaiele \u015fi balega lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:14",
              "Num 19:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "adic\u0103 tot vi\u0163elul care a mai r\u0103mas, s\u0103 le scoat\u0103 afar\u0103 din tab\u0103r\u0103, \u00eentr-un loc curat, unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se arunc\u0103 cenu\u015fa, \u015fi s\u0103 le ard\u0103 cu lemne pe foc; s\u0103 fie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " arse pe gr\u0103mada de cenu\u015f\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:11"
            ],
            "**": [
              "Evr 13:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u00e2nd toat\u0103 adunarea a p\u0103c\u0103tuit"
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toat\u0103 adunarea lui Israel a p\u0103c\u0103tuit f\u0103r\u0103 voie \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie, f\u0103c\u00e2nd \u00eempotriva uneia din poruncile Domnului lucruri care nu trebuie f\u0103cute \u015fi f\u0103c\u00e2ndu-se astfel vinovat\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:24",
              "Ios 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi dac\u0103 p\u0103catul s\u0103v\u00e2r\u015fit s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " descoperit, adunarea s\u0103 aduc\u0103 un vi\u0163el ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, \u015fi anume s\u0103-l aduc\u0103 \u00eenaintea cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:2-4",
              "Lev 5:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103tr\u00e2nii adun\u0103rii s\u0103-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pun\u0103 m\u00e2inile pe capul vi\u0163elului \u00eenaintea Domnului \u015fi s\u0103 \u00eenjunghie vi\u0163elul \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care a primit ungerea s\u0103 aduc\u0103 din s\u00e2ngele vi\u0163elului \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:5",
              "Evr 9:12-14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103-\u015fi \u00eenmoaie degetul \u00een s\u00e2nge \u015fi s\u0103 stropeasc\u0103 cu el de \u015fapte ori \u00eenaintea Domnului, \u00een fa\u0163a perdelei din\u0103untru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ung\u0103 cu s\u00e2ngele acesta coarnele altarului care este \u00eenaintea Domnului, \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii, \u015fi s\u0103 verse tot s\u00e2ngele care a mai r\u0103mas la picioarele altarului pentru arderile-de-tot, care este la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 gr\u0103simea vi\u0163elului s-o ia \u015fi s-o ard\u0103 pe altar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu vi\u0163elul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acesta s\u0103 fac\u0103 \u00eentocmai cum a f\u0103cut cu vi\u0163elul adus ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire; s\u0103 fac\u0103 la fel. Astfel s\u0103 fac\u0103 preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " isp\u0103\u015fire pentru ei, \u015fi li se va ierta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:3"
            ],
            "**": [
              "Num 15:25",
              "Dan 9:24",
              "Rom 5:11",
              "Evr 2:17",
              "Evr 10:10-12",
              "1 Ioan 1:7",
              "1 Ioan 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vi\u0163elul r\u0103mas s\u0103-l scoat\u0103 apoi afar\u0103 din tab\u0103r\u0103 \u015fi s\u0103-l ard\u0103 ca \u015fi pe vi\u0163elul dint\u00e2i. Aceasta este o jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire pentru adunare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u00e2nd p\u0103c\u0103tuie\u015fte o c\u0103petenie"
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 o c\u0103petenie a p\u0103c\u0103tuit f\u0103c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 voie \u00eempotriva uneia din poruncile Domnului Dumnezeului s\u0103u lucruri care nu trebuie f\u0103cute \u015fi s-a f\u0103cut astfel vinovat\u0103"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:2",
              "Lev 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi ajunge s\u0103 descopere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103catul pe care l-a f\u0103cut, s\u0103 aduc\u0103 jertf\u0103 un \u0163ap f\u0103r\u0103 cusur!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pun\u0103 m\u00e2na pe capul \u0163apului \u015fi s\u0103-l \u00eenjunghie \u00een locul unde se \u00eenjunghie arderile-de-tot \u00eenaintea Domnului. Aceasta este o jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ia cu degetul din s\u00e2ngele jertfei de isp\u0103\u015fire, s\u0103 ung\u0103 cu el coarnele altarului pentru arderile-de-tot, iar cel\u0103lalt s\u00e2nge s\u0103-l verse la picioarele altarului pentru arderile-de-tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 gr\u0103simea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-o ard\u0103 pe altar, cum a ars gr\u0103simea de la jertfa de mul\u0163umire. Astfel va face preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru c\u0103petenia aceea isp\u0103\u015firea p\u0103catului lui, \u015fi i se va ierta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:5"
            ],
            "**": [
              "Lev 4:20",
              "Num 15:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 cineva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din poporul de r\u00e2nd a p\u0103c\u0103tuit f\u0103r\u0103 voie, f\u0103c\u00e2nd \u00eempotriva uneia din poruncile Domnului lucruri care nu trebuie f\u0103cute \u015fi s-a f\u0103cut astfel vinovat"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:2",
              "Num 15:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi ajunge s\u0103 descopere p\u0103catul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care l-a f\u0103cut, s\u0103 aduc\u0103 jertf\u0103 o iad\u0103 f\u0103r\u0103 cusur pentru p\u0103catul pe care l-a f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pun\u0103 m\u00e2na pe capul jertfei de isp\u0103\u015fire \u015fi s-o \u00eenjunghie \u00een locul unde se \u00eenjunghie arderile-de-tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:14",
              "Lev 4:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 ia cu degetul din s\u00e2ngele jertfei, s\u0103 ung\u0103 coarnele altarului pentru arderile-de-tot, iar tot cel\u0103lalt s\u00e2nge s\u0103-l verse la picioarele altarului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ia toat\u0103 gr\u0103simea, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se ia gr\u0103simea jertfei de mul\u0163umire, \u015fi s-o ard\u0103 pe altar, \u015fi ea va fi de un miros pl\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului. Astfel va face preotul isp\u0103\u015firea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru omul acesta, \u015fi i se va ierta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:14"
            ],
            "**": [
              "Lev 3:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 29:18",
              "Lev 1:9"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Lev 4:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 va aduce ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire un miel, s\u0103 aduc\u0103 o parte femeiasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 cusur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-\u015fi pun\u0103 m\u00e2na pe capul jertfei \u015fi s-o \u00eenjunghie ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire \u00een locul unde se \u00eenjunghie arderile-de-tot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 ia cu degetul din s\u00e2ngele jertfei, s\u0103 ung\u0103 cu el coarnele altarului pentru arderile-de-tot, iar tot cel\u0103lalt s\u00e2nge s\u0103-l verse la picioarele altarului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 4:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 ia toat\u0103 gr\u0103simea, cum se ia gr\u0103simea mielului adus ca jertf\u0103 de mul\u0163umire, \u015fi s-o ard\u0103 pe altar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", peste jertfele mistuite de foc \u00eenaintea Domnului. Astfel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va face preotul pentru omul acesta isp\u0103\u015firea p\u0103catului pe care l-a s\u0103v\u00e2r\u015fit, \u015fi i se va ierta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:5"
            ],
            "**": [
              "Lev 4:26",
              "Lev 4:31"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Tot jertfele pentru isp\u0103\u015firea p\u0103catelor"
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd cineva, fiind pus sub jur\u0103m\u00e2nt ca martor, va p\u0103c\u0103tui nespun\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a v\u0103zut sau ce \u015ftie \u015fi va c\u0103dea astfel sub vin\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:31",
              "Mat 26:63"
            ],
            "**": [
              "Lev 5:17",
              "Lev 7:18",
              "Lev 17:16",
              "Lev 19:8",
              "Lev 20:17",
              "Num 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sau c\u00e2nd cineva, f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie, se va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " atinge de ceva necurat, fie de hoitul unei fiare s\u0103lbatice necurate, fie de hoitul unei vite de cas\u0103 necurate, fie de hoitul unei t\u00e2r\u00e2toare necurate, \u015fi va b\u0103ga apoi de seam\u0103 \u015fi se va face astfel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vinovat"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:24",
              "Lev 11:28",
              "Lev 11:31",
              "Lev 11:39",
              "Num 19:11",
              "Num 19:13",
              "Num 19:16"
            ],
            "**": [
              "Lev 5:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sau c\u00e2nd cineva, f\u0103r\u0103 s\u0103 ia seama, se va atinge de vreo spurc\u0103ciune omeneasc\u0103, de orice spurc\u0103ciune care face pe cineva necurat, \u015fi va b\u0103ga de seam\u0103 mai t\u00e2rziu \u015fi se va face astfel vinovat"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sau c\u00e2nd cineva, vorbind cu u\u015furin\u0163\u0103, jur\u0103 c\u0103 are s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fac\u0103 ceva r\u0103u sau bine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi, neb\u0103g\u00e2nd de seam\u0103 la \u00eenceput, bag\u0103 de seam\u0103 mai t\u00e2rziu \u015fi se va face astfel vinovat \u2013"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:22",
              "Fapte 23:12"
            ],
            "**": [
              "Marc 6:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd cineva deci se va face vinovat de unul din aceste lucruri, trebuie s\u0103-\u015fi m\u0103rturiseasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103catul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 16:21",
              "Lev 26:40",
              "Num 5:7",
              "Ezra 10:11",
              "Ezra 10:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, s\u0103 aduc\u0103 lui Dumnezeu ca jertf\u0103 de vin\u0103 pentru p\u0103catul pe care l-a f\u0103cut o parte femeiasc\u0103 din turm\u0103, \u015fi anume o oaie sau o capr\u0103, ca jertf\u0103 isp\u0103\u015fitoare, \u015fi preotul s\u0103 fac\u0103 pentru el isp\u0103\u015firea p\u0103catului lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 nu va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " putea s\u0103 aduc\u0103 o oaie sau o capr\u0103, s\u0103 aduc\u0103 Domnului ca jertf\u0103 de vin\u0103 pentru p\u0103catul lui dou\u0103 turturele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau doi pui de porumbel, unul ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, iar cel\u0103lalt ca ardere-de-tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 12:8",
              "Lev 14:21"
            ],
            "**": [
              "Lev 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 le aduc\u0103 preotului, care va jertfi \u00eent\u00e2i pe cea care are s\u0103 slujeasc\u0103 drept jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire. Preotul s\u0103-i fr\u00e2ng\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu unghia capul de la grumaz, f\u0103r\u0103 s\u0103-l despart\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 stropeasc\u0103 un perete al altarului cu s\u00e2ngele jertfei de isp\u0103\u015fire, iar cel\u0103lalt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2nge s\u0103-l stoarc\u0103 la picioarele altarului \u2013 aceasta este o jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:7",
              "Lev 4:18",
              "Lev 4:30",
              "Lev 4:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cealalt\u0103 pas\u0103re s-o preg\u0103teasc\u0103 drept ardere-de-tot, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u00e2nduielile a\u015fezate. Astfel va face preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru omul acesta isp\u0103\u015firea p\u0103catului pe care l-a f\u0103cut, \u015fi i se va ierta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:14"
            ],
            "**": [
              "Lev 4:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 nu poate s\u0103 aduc\u0103 nici dou\u0103 turturele sau doi pui de porumbel, s\u0103 aduc\u0103 pentru p\u0103catul lui, ca dar, a zecea parte dintr-o ef\u0103 de floarea f\u0103inii, \u015fi anume ca dar de isp\u0103\u015fire; s\u0103 nu pun\u0103 untdelemn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe ea \u015fi s\u0103 nu adauge nici t\u0103m\u00e2ie, c\u0103ci este un dar de isp\u0103\u015fire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-o aduc\u0103 la preot, \u015fi preotul s\u0103 ia din ea un pumn plin, ca aducere aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi s-o ard\u0103 pe altar, ca \u015fi pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " darurile de m\u00e2ncare mistuite de foc \u00eenaintea Domnului \u2013 acesta este un dar de isp\u0103\u015fire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:2"
            ],
            "**": [
              "Lev 4:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel va face preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru omul acela isp\u0103\u015firea p\u0103catului pe care l-a f\u0103cut fa\u0163\u0103 de unul din aceste lucruri, \u015fi i se va ierta. Cealalt\u0103 parte care va mai r\u0103m\u00e2ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din darul acesta s\u0103 fie a preotului, ca \u015fi la darul de m\u00e2ncare.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:26"
            ],
            "**": [
              "Lev 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Jertfele pentru vin\u0103"
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eC\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cineva va face o nelegiuire \u015fi va p\u0103c\u0103tui f\u0103r\u0103 voie fa\u0163\u0103 de lucrurile \u00eenchinate Domnului, s\u0103 aduc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului ca jertf\u0103 de vin\u0103 pentru p\u0103catul lui un berbec f\u0103r\u0103 cusur din turm\u0103, dup\u0103 pre\u0163uirea ta, \u00een sicli de argint, dup\u0103 siclul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sf\u00e2ntului Loca\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 22:14"
            ],
            "**": [
              "Ezra 10:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 30:13",
              "Lev 27:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 mai adauge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a cincea parte la pre\u0163ul lucrului cu care a \u00een\u015felat Sf\u00e2ntul Loca\u015f \u015fi s\u0103-l \u00eencredin\u0163eze preotului. \u015ei preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru el cu berbecul adus ca jertf\u0103 pentru vin\u0103, \u015fi i se va ierta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:5",
              "Lev 22:14",
              "Lev 27:13",
              "Lev 27:15",
              "Lev 27:27",
              "Lev 27:31",
              "Num 5:7"
            ],
            "**": [
              "Lev 4:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd va p\u0103c\u0103tui cineva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103c\u00e2nd, f\u0103r\u0103 s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftie, \u00eempotriva uneia din poruncile Domnului lucruri care nu trebuie f\u0103cute \u015fi se va face vinovat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", purt\u00e2ndu-\u015fi astfel vina,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:2"
            ],
            "**": [
              "Lev 5:15",
              "Lev 4:2",
              "Lev 4:13",
              "Lev 4:22",
              "Lev 4:27",
              "Ps 19:12",
              "Luca 12:48"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 5:1",
              "Lev 5:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aduc\u0103 preotului ca jertf\u0103 pentru vin\u0103 un berbec f\u0103r\u0103 cusur, luat din turm\u0103, dup\u0103 pre\u0163uirea ta. \u015ei preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fac\u0103 pentru el isp\u0103\u015firea gre\u015felii pe care a f\u0103cut-o f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie, \u015fi i se va ierta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:15"
            ],
            "**": [
              "Lev 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta este o jertf\u0103 pentru vin\u0103. Omul acesta se f\u0103cuse vinovat fa\u0163\u0103 de Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 10:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/6",
      "verses": [
        {
          "name": "Leviticul 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eC\u00e2nd va p\u0103c\u0103tui cineva \u015fi va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103v\u00e2r\u015fi o nelegiuire fa\u0163\u0103 de Domnul, t\u0103g\u0103duind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aproapelui s\u0103u un lucru \u00eencredin\u0163at lui sau dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een p\u0103strarea lui sau luat cu sila, sau va \u00een\u015fela"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe aproapele lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 5:6"
            ],
            "**": [
              "Lev 19:11",
              "Fapte 5:4",
              "Col 3:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 22:7",
              "Exod 22:10"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Prov 24:28",
              "Prov 26:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "t\u0103g\u0103duind c\u0103 a g\u0103sit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un lucru pierdut sau f\u0103c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un jur\u0103m\u00e2nt str\u00e2mb cu privire la un lucru oarecare pe care-l face omul \u015fi p\u0103c\u0103tuie\u015fte,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 22:1-3"
            ],
            "**": [
              "Exod 22:11",
              "Lev 19:12",
              "Ier 7:9",
              "Zah 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd va p\u0103c\u0103tui astfel \u015fi se va face vinovat, s\u0103 dea \u00eenapoi lucrul luat cu sila sau luat prin \u00een\u015fel\u0103ciune, sau \u00eencredin\u0163at lui, sau lucrul pierdut pe care l-a g\u0103sit,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sau lucrul pentru care a f\u0103cut un jur\u0103m\u00e2nt str\u00e2mb \u2013 oricare ar fi \u2013 s\u0103-l dea \u00eenapoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentreg, s\u0103 mai adauge a cincea parte din pre\u0163ul lui \u015fi s\u0103-l dea \u00een m\u00e2na st\u0103p\u00e2nului lui, chiar \u00een ziua c\u00e2nd \u00ee\u015fi va aduce jertfa lui pentru vin\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:16",
              "Num 5:7",
              "2 Sam 12:6",
              "Luca 19:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar ca jertf\u0103 pentru vin\u0103, s\u0103 aduc\u0103 Domnului pentru p\u0103catul lui un berbec"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 cusur, luat din turm\u0103, dup\u0103 pre\u0163uirea ta, \u015fi s\u0103-l dea preotului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va face pentru el isp\u0103\u015firea \u00eenaintea Domnului, \u015fi i se va ierta, oricare ar fi gre\u015feala de care se va fi f\u0103cut vinovat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:26"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Legea arderii-de-tot"
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eD\u0103 urm\u0103toarea porunc\u0103 lui Aaron \u015fi fiilor s\u0103i \u015fi zi:\u2018Iat\u0103 legea arderii-de-tot. Arderea-de-tot s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 pe vatra altarului toat\u0103 noaptea, p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a, \u015fi \u00een felul acesta focul s\u0103 ard\u0103 pe altar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se \u00eembrace cu tunica de in, s\u0103-\u015fi acopere goliciunea cu izmenele, s\u0103 ia cenu\u015fa f\u0103cut\u0103 de focul care va mistui arderea-de-tot de pe altar \u015fi s-o verse l\u00e2ng\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:39-41",
              "Exod 28:43",
              "Lev 16:4",
              "Ezec 44:17",
              "Ezec 44:18"
            ],
            "**": [
              "Lev 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi s\u0103 se dezbrace"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ve\u015fmintele lui \u015fi s\u0103 se \u00eembrace cu altele, ca s\u0103 scoat\u0103 cenu\u015fa afar\u0103 din tab\u0103r\u0103, \u00eentr-un loc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " curat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 44:19"
            ],
            "**": [
              "Lev 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Focul s\u0103 ard\u0103 pe altar \u015fi s\u0103 nu se sting\u0103 deloc: \u00een fiecare diminea\u0163\u0103, preotul s\u0103 aprind\u0103 lemne pe altar, s\u0103 a\u015feze arderea-de-tot pe ele \u015fi s\u0103 ard\u0103 deasupra gr\u0103simea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfelor de mul\u0163umire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:3",
              "Lev 3:9",
              "Lev 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Focul s\u0103 ard\u0103 necurmat pe altar \u015fi s\u0103 nu se sting\u0103 deloc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Legea darului de m\u00e2ncare"
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " darului adus ca jertf\u0103 de m\u00e2ncare. Fiii lui Aaron s-o aduc\u0103 \u00eenaintea Domnului, \u00eenaintea altarului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:1",
              "Num 15:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 ia un pumn din floarea f\u0103inii \u015fi din untdelemn, cu toat\u0103 t\u0103m\u00e2ia ad\u0103ugat\u0103 la darul de m\u00e2ncare, \u015fi s-o ard\u0103 pe altar ca aducere aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:2",
              "Lev 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron \u015fi fiii lui s\u0103 m\u0103n\u00e2nce ce va mai r\u0103m\u00e2ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din darul de m\u00e2ncare; s-o m\u0103n\u00e2nce f\u0103r\u0103 aluat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eentr-un loc sf\u00e2nt, \u00een curtea cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:3",
              "Ezec 44:29"
            ],
            "**": [
              "Lev 6:26",
              "Lev 10:12",
              "Lev 10:13",
              "Num 18:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-o coac\u0103 cu aluat. Aceasta este partea pe care le-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat-o Eu din darurile Mele de m\u00e2ncare mistuite de foc. Ea este un lucru preasf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca \u015fi jertfa de isp\u0103\u015fire \u015fi ca \u015fi jertfa pentru vin\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:11"
            ],
            "**": [
              "Num 18:9",
              "Num 18:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 29:37",
              "Lev 6:25",
              "Lev 2:3",
              "Lev 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " partea b\u0103rb\u0103teasc\u0103 dintre copiii lui Aaron s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din ea. Aceasta este o lege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u015fnic\u0103 pentru urma\u015fii vo\u015ftri, cu privire la darurile de m\u00e2ncare mistuite de foc \u00eenaintea Domnului: oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va atinge de ele va fi sfin\u0163it.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:29",
              "Num 18:10"
            ],
            "**": [
              "Lev 3:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 29:37",
              "Lev 22:3-7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Darul de m\u00e2ncare al preotului"
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " darul pe care \u00eel vor face Domnului Aaron \u015fi fiii lui \u00een ziua c\u00e2nd vor primi ungerea: a zecea parte dintr-o ef\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de floarea f\u0103inii, ca dar de m\u00e2ncare ve\u015fnic, jum\u0103tate diminea\u0163a \u015fi jum\u0103tate seara,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 16:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 fie preg\u0103tit\u0103 \u00een tigaie cu untdelemn \u015fi s-o aduci pr\u0103jit\u0103; s-o aduci coapt\u0103 \u015fi t\u0103iat\u0103 \u00een buc\u0103\u0163i, ca un dar de m\u00e2ncare de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul dintre fiii lui Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care va fi uns \u00een locul lui s\u0103 aduc\u0103 darul acesta ca jertf\u0103 de m\u00e2ncare. Aceasta este o lege ve\u015fnic\u0103 \u00eenaintea Domnului: s\u0103 fie ars\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentreag\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:3"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice dar de m\u00e2ncare al unui preot s\u0103 fie ars \u00een \u00eentregime: s\u0103 nu se m\u0103n\u00e2nce.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Legea jertfei de isp\u0103\u015fire"
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte lui Aaron \u015fi fiilor lui \u015fi zi-le:\u2018Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " legea jertfei de isp\u0103\u015fire. Vita pentru jertfa de isp\u0103\u015fire s\u0103 fie \u00eenjunghiat\u0103 \u00eenaintea Domnului \u00een locul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unde se \u00eenjunghie arderea-de-tot: ea este un lucru preasf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:2"
            ],
            "**": [
              "Lev 1:3",
              "Lev 1:5",
              "Lev 1:11",
              "Lev 4:24",
              "Lev 4:29",
              "Lev 4:33"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 6:17",
              "Lev 21:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care va aduce jertfa de isp\u0103\u015fire, acela s-o m\u0103n\u00e2nce, \u015fi anume s\u0103 fie m\u00e2ncat\u0103 \u00eentr-un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " loc sf\u00e2nt, \u00een curtea cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:17",
              "Lev 10:18",
              "Num 18:9",
              "Num 18:10",
              "Ezec 44:28",
              "Ezec 44:29"
            ],
            "**": [
              "Lev 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va atinge de carnea ei va fi sfin\u0163it. Dac\u0103 va s\u0103ri s\u00e2nge din ea pe vreun ve\u015fm\u00e2nt, locul stropit cu s\u00e2nge s\u0103 fie sp\u0103lat \u00eentr-un loc sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:32",
              "Exod 30:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vasul de p\u0103m\u00e2nt \u00een care se va fierbe s\u0103 se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sparg\u0103; dac\u0103 s-a fiert \u00eentr-un vas de aram\u0103, vasul s\u0103 fie frecat \u015fi sp\u0103lat cu ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:33",
              "Lev 15:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 partea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103rb\u0103teasc\u0103 dintre preo\u0163i s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din ea: ea este un lucru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preasf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:18",
              "Num 18:10"
            ],
            "**": [
              "Lev 6:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 6:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar s\u0103 nu se m\u0103n\u00e2nce nicio jertf\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de isp\u0103\u015fire din al c\u0103rei s\u00e2nge se va aduce \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii pentru facerea isp\u0103\u015firii \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f, ci aceea s\u0103 fie ars\u0103 \u00een foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:7",
              "Lev 4:11",
              "Lev 4:12",
              "Lev 4:18",
              "Lev 4:21",
              "Lev 10:18",
              "Lev 16:27",
              "Evr 13:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Legea jertfei de vin\u0103"
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " legea jertfei pentru vin\u0103: ea este un lucru preasf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 1-7"
            ],
            "**": [
              "Lev 6:17",
              "Lev 6:25",
              "Lev 21:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locul unde se \u00eenjunghie arderea-de-tot, s\u0103 se \u00eenjunghie \u015fi vita care sluje\u015fte ca jertf\u0103 pentru vin\u0103. S\u00e2ngele ei s\u0103 se stropeasc\u0103 pe altar de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:3",
              "Lev 1:5",
              "Lev 1:11",
              "Lev 4:24",
              "Lev 4:29",
              "Lev 4:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 i se aduc\u0103 toat\u0103 gr\u0103simea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", coada, gr\u0103simea care acoper\u0103 m\u0103runtaiele,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:13",
              "Lev 3:4",
              "Lev 3:9",
              "Lev 3:10",
              "Lev 3:14-16",
              "Lev 4:8",
              "Lev 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cei doi r\u0103runchi \u015fi gr\u0103simea de pe ei, de pe coapse, \u015fi prapurul ficatului, care va fi dezlipit de l\u00e2ng\u0103 r\u0103runchi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 le ard\u0103 pe altar ca jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc \u00eenaintea Domnului. Aceasta este o jertf\u0103 pentru vin\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " partea b\u0103rb\u0103teasc\u0103 dintre preo\u0163i s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din ea, \u015fi anume s-o m\u0103n\u00e2nce \u00eentr-un loc sf\u00e2nt, c\u0103ci este un lucru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preasf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:16-18",
              "Num 18:9",
              "Num 18:10"
            ],
            "**": [
              "Lev 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu jertfa pentru vin\u0103 este ca \u015fi cu jertfa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de isp\u0103\u015fire; aceea\u015fi lege este pentru am\u00e2ndou\u0103 aceste jertfe: vita jertfit\u0103 va fi a preotului care va face isp\u0103\u015firea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:25",
              "Lev 6:26",
              "Lev 14:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul care va aduce arderea-de-tot a cuiva s\u0103 aib\u0103 pentru el pielea arderii-de-tot pe care a adus-o."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice jertf\u0103 de m\u00e2ncare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " coapt\u0103 \u00een cuptor, g\u0103tit\u0103 pe gr\u0103tar sau \u00een tigaie s\u0103 fie a preotului care a adus-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:3",
              "Lev 2:10",
              "Num 18:9",
              "Ezec 44:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar orice jertf\u0103 de m\u00e2ncare fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn \u015fi uscat\u0103 s\u0103 fie a tuturor fiilor lui Aaron, a unuia ca \u015fi a celuilalt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Legea jertfei de mul\u0163umire"
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " legea jertfei de mul\u0163umire, care se va aduce Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:1",
              "Lev 22:18",
              "Lev 22:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 cineva o aduce ca jertf\u0103 de laud\u0103, s\u0103 aduc\u0103, \u00eempreun\u0103 cu jertfa de mul\u0163umire, ni\u015fte turte nedospite, fr\u0103m\u00e2ntate cu untdelemn, ni\u015fte pl\u0103cinte nedospite, stropite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu untdelemn, \u015fi ni\u015fte turte din floarea de f\u0103in\u0103, pr\u0103jite \u015fi fr\u0103m\u00e2ntate cu untdelemn."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:4",
              "Num 6:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe l\u00e2ng\u0103 aceste turte, s\u0103 aduc\u0103 \u015fi p\u00e2ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dospit\u0103 pentru darul lui de m\u00e2ncare, \u00eempreun\u0103 cu jertfa lui de laud\u0103 \u015fi de mul\u0163umire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din toate acele daruri s\u0103 aduc\u0103 Domnului c\u00e2te o bucat\u0103 ca dar ridicat; ea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie a preotului care strope\u015fte s\u00e2ngele jertfei de mul\u0163umire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:8",
              "Num 18:11",
              "Num 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Carnea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfei de laud\u0103 \u015fi de mul\u0163umire s\u0103 fie m\u00e2ncat\u0103 chiar \u00een ziua \u00een care este adus\u0103; s\u0103 nu se lase nimic din ea p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 22:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 aduce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cineva o jertf\u0103 pentru \u00eemplinirea unei juruin\u0163e sau ca dar de bun\u0103voie, jertfa s\u0103 fie m\u00e2ncat\u0103 chiar \u00een ziua c\u00e2nd o va aduce, iar ce va r\u0103m\u00e2ne din ea s\u0103 se m\u0103n\u00e2nce a doua zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:6-8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce va mai r\u0103m\u00e2ne din carnea vitei p\u00e2n\u0103 a treia zi s\u0103 fie ars \u00een foc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 s-ar \u00eent\u00e2mpla s\u0103 m\u0103n\u00e2nce cineva a treia zi din carnea jertfei lui de mul\u0163umire, jertfa lui nu va fi primit\u0103 \u015fi nu se va \u0163ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een seam\u0103 celui ce a adus-o, ci va fi un lucru ur\u00e2cios"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi oricine va m\u00e2nca din ea \u00ee\u015fi va purta vina."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:27"
            ],
            "**": [
              "Lev 11:10",
              "Lev 11:11",
              "Lev 11:41",
              "Lev 19:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nici carnea care s-a atins de ceva necurat nu trebuie m\u00e2ncat\u0103, ci trebuie ars\u0103 \u00een foc. Orice om curat poate s\u0103 m\u0103n\u00e2nce carne,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar acela care, g\u0103sindu-se \u00een stare de necur\u0103\u0163enie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", va m\u00e2nca din carnea jertfei de mul\u0163umire, care este a Domnului, s\u0103 fie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimicit din poporul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 15:3"
            ],
            "**": [
              "Gen 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cine se va atinge de ceva necurat, fie de vreo spurc\u0103ciune omeneasc\u0103, fie de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un dobitoc necurat, fie de o alt\u0103 spurc\u0103ciune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi va m\u00e2nca din carnea jertfei de mul\u0163umire, care este a Domnului, s\u0103 fie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimicit din poporul s\u0103u.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:24",
              "Lev 11:28"
            ],
            "**": [
              "Ezec 4:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 7:20"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "S\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce gr\u0103simea \u015fi s\u00e2ngele"
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune:\u2018S\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i gr\u0103sime"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de bou, de miel sau de capr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:17",
              "Lev 17:15",
              "Deut 14:21",
              "Ezec 4:14",
              "Ezec 44:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gr\u0103simea unui dobitoc mort sau sf\u00e2\u015fiat de fiar\u0103 va putea s\u0103 fie \u00eentrebuin\u0163at\u0103 la orice altceva, numai s\u0103 n-o m\u00e2nca\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci cine va m\u00e2nca din gr\u0103simea dobitoacelor din care se aduc Domnului jertfe mistuite de foc va fi nimicit din poporul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2nge, nici de pas\u0103re, nici de vit\u0103, \u00een toate locurile \u00een care ve\u0163i locui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 9:4",
              "Lev 3:17",
              "Lev 17:10-14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine va m\u00e2nca vreun fel de s\u00e2nge va fi nimicit din poporul s\u0103u!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Darul de mul\u0163umire"
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le:\u2018Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va aduce Domnului jertfa lui de mul\u0163umire s\u0103 aduc\u0103 Domnului darul lui, luat din jertfa lui de mul\u0163umire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduc\u0103 cu m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui ceea ce trebuie mistuit de foc \u00eenaintea Domnului, \u015fi anume s\u0103 aduc\u0103 gr\u0103simea cu pieptul, pieptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103-l legene \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta, ca dar leg\u0103nat \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:3",
              "Lev 3:4",
              "Lev 3:9",
              "Lev 3:14"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:24",
              "Exod 29:27",
              "Lev 8:27",
              "Lev 9:21",
              "Num 6:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ard\u0103 gr\u0103simea pe altar, iar pieptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie al lui Aaron \u015fi al fiilor lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:5",
              "Lev 3:11",
              "Lev 3:16"
            ],
            "**": [
              "Lev 7:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din jertfele voastre de mul\u0163umire, s\u0103 da\u0163i preotului \u015fi spata dreapt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", aduc\u00e2nd-o ca dar luat prin ridicare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:34",
              "Lev 9:21",
              "Num 6:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spata aceea dreapt\u0103 s\u0103 fie partea aceluia dintre fiii lui Aaron care va aduce s\u00e2ngele \u015fi gr\u0103simea jertfei de mul\u0163umire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Eu iau din jertfele de mul\u0163umire aduse de copiii lui Israel: pieptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care va fi leg\u0103nat \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta, ca dar leg\u0103nat, \u015fi spata, care va fi adus\u0103 ca dar luat prin ridicare, \u015fi le dau preotului Aaron \u015fi fiilor lui, printr-o lege ve\u015fnic\u0103, pe care o vor p\u0103zi totdeauna copiii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:28",
              "Lev 10:14",
              "Lev 10:15",
              "Num 18:18",
              "Num 18:19",
              "Deut 18:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acesta este dreptul pe care li-l va da ungerea lui Aaron \u015fi a fiilor lui asupra jertfelor mistuite de foc \u00eenaintea Domnului, din ziua c\u00e2nd vor fi \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa\u0163i ca s\u0103 fie \u00een slujba Mea ca preo\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce porunce\u015fte Domnul s\u0103 le dea copiii lui Israel din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua ungerii lor; aceasta va fi o lege ve\u015fnic\u0103 printre urma\u015fii lor.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:13",
              "Exod 40:15",
              "Lev 8:12",
              "Lev 8:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta este legea arderii-de-tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a darului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u00e2ncare, a jertfei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de isp\u0103\u015fire, a jertfei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru vin\u0103, a \u00eenchin\u0103rii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een slujba Domnului \u015fi a jertfei de mul\u0163umire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:9"
            ],
            "**": [
              "Lev 6:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 6:25"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Lev 7:1"
            ],
            "*\u2020": [
              "Exod 29:1",
              "Lev 6:20"
            ],
            "\u2020*": [
              "Lev 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 7:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a dat-o lui Moise pe muntele Sinai \u00een ziua c\u00e2nd a poruncit copiilor lui Israel s\u0103-\u015fi aduc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " darurile \u00eenaintea Domnului, \u00een pustia Sinai."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Sfin\u0163irea lui Aaron \u015fi a fiilor s\u0103i"
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Aaron \u015fi pe fiii lui \u00eempreun\u0103 cu el, ve\u015fmintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", untdelemnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru ungere, vi\u0163elul pentru jertfa de isp\u0103\u015fire, cei doi berbeci \u015fi co\u015ful cu azimile"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:1-3"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:2",
              "Exod 28:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 30:24",
              "Exod 30:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi cheam\u0103 toat\u0103 adunarea la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a f\u0103cut cum \u00eei poruncise Domnul, \u015fi adunarea s-a str\u00e2ns la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis adun\u0103rii: \u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a poruncit Domnul s\u0103 se fac\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a adus pe Aaron \u015fi pe fiii lui \u015fi i-a sp\u0103lat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tunica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Aaron, l-a \u00eencins cu br\u00e2ul, l-a \u00eembr\u0103cat cu mantia \u015fi a pus pe el efodul, pe care l-a str\u00e2ns cu br\u00e2ul efodului cu care l-a \u00eembr\u0103cat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:5"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a pus pieptarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a pus \u00een pieptar Urim \u015fi Tumim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mitra pe cap, iar pe partea dinainte a mitrei a a\u015fezat placa de aur, cununa \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 sf\u00e2nt\u0103, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:6"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a luat untdelemnul pentru ungere, a uns Sf\u00e2ntul Loca\u015f \u015fi toate lucrurile care erau \u00een el \u015fi le-a sfin\u0163it."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 36:26-29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A stropit cu el altarul de \u015fapte ori \u015fi a uns altarul \u015fi toate uneltele lui, \u015fi ligheanul cu piciorul lui, ca s\u0103 le sfin\u0163easc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din untdelemnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru ungere a turnat pe capul lui Aaron \u015fi l-a uns, ca s\u0103-l sfin\u0163easc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:7",
              "Exod 30:30",
              "Lev 21:10",
              "Lev 21:12",
              "Ps 123:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a adus \u015fi pe fiii lui Aaron; i-a \u00eembr\u0103cat cu tunicile, i-a \u00eencins cu br\u00e2iele \u015fi le-a legat scufiile, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:8",
              "Exod 29:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vi\u0163elul isp\u0103\u015fitor \u015fi arderea-de-tot"
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A apropiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apoi vi\u0163elul adus ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, \u015fi Aaron \u015fi fiii lui \u015fi-au pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile pe capul vi\u0163elului adus ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:10",
              "Ezec 43:19"
            ],
            "**": [
              "Lev 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise l-a \u00eenjunghiat, a luat s\u00e2nge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a uns cu degetul coarnele altarului de jur \u00eemprejur \u015fi a cur\u0103\u0163it altarul; cel\u0103lalt s\u00e2nge l-a turnat la picioarele altarului \u015fi l-a sfin\u0163it astfel, f\u0103c\u00e2nd isp\u0103\u015fire pentru el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:12",
              "Exod 29:36",
              "Lev 4:7",
              "Ezec 43:20",
              "Ezec 43:26",
              "Evr 9:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat apoi toat\u0103 gr\u0103simea care acoper\u0103 m\u0103runtaiele, prapurul ficatului, cei doi r\u0103runchi cu gr\u0103simea lor \u015fi le-a ars pe altar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:13",
              "Lev 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar cealalt\u0103 parte care a mai r\u0103mas din vi\u0163el, \u015fi anume pielea, carnea \u015fi balega, a ars-o \u00een foc, afar\u0103 din tab\u0103r\u0103, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:14",
              "Lev 4:11",
              "Lev 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A apropiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apoi berbecul pentru arderea-de-tot, \u015fi Aaron \u015fi fiii lui \u015fi-au pus m\u00e2inile pe capul berbecului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise l-a \u00eenjunghiat \u015fi a stropit s\u00e2ngele pe altar de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A t\u0103iat berbecul \u00een buc\u0103\u0163i \u015fi a ars capul, buc\u0103\u0163ile \u015fi gr\u0103simea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A sp\u0103lat cu ap\u0103 m\u0103runtaiele \u015fi picioarele \u015fi a ars tot berbecul pe altar; aceasta a fost arderea-de-tot, o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc, de un miros pl\u0103cut Domnului, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Sfin\u0163irea \u00een slujba preo\u0163iei"
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apoi cel\u0103lalt berbec, adic\u0103 berbecul pentru \u00eenchinarea \u00een slujba Domnului, \u015fi Aaron \u015fi fiii lui \u015fi-au pus m\u00e2inile pe capul berbecului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:19",
              "Exod 29:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a \u00eenjunghiat berbecul, a luat din s\u00e2ngele lui \u015fi a pus pe marginea urechii drepte a lui Aaron, pe degetul cel mare al m\u00e2inii drepte \u015fi pe degetul cel mare de la piciorul lui cel drept."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A adus pe fiii lui Aaron, a pus s\u00e2nge pe marginea urechii lor drepte, pe degetul cel mare al m\u00e2inii drepte \u015fi pe degetul cel mare de la piciorul lor cel drept, iar s\u00e2ngele r\u0103mas l-a stropit pe altar de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gr\u0103simea, coada, toat\u0103 gr\u0103simea care acoper\u0103 m\u0103runtaiele, prapurul ficatului, cei doi r\u0103runchi cu gr\u0103simea lor \u015fi spata dreapt\u0103;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a luat, de asemenea, din co\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu azimi pus \u00eenaintea Domnului o turt\u0103 f\u0103r\u0103 aluat, o turt\u0103 de p\u00e2ine f\u0103cut\u0103 cu untdelemn \u015fi o pl\u0103cint\u0103 \u015fi le-a pus pe gr\u0103sime \u015fi pe spata dreapt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate aceste lucruri le-a pus \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile lui Aaron \u015fi \u00een m\u00e2inile fiilor s\u0103i \u015fi le-a leg\u0103nat \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta, ca dar leg\u0103nat \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-a luat din m\u00e2inile lor \u015fi le-a ars pe altar, deasupra arderii-de-tot; aceasta a fost jertfa de \u00eenchinare \u00een slujba Domnului, o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc, de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a luat pieptul berbecului de \u00eenchinare \u00een slujba Domnului \u015fi l-a leg\u0103nat \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta, ca dar leg\u0103nat \u00eenaintea Domnului; aceasta a fost partea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Moise, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a luat din untdelemnul pentru ungere \u015fi din s\u00e2ngele de pe altar; a stropit cu el pe Aaron \u015fi ve\u015fmintele lui, pe fiii lui Aaron \u015fi ve\u015fmintele lor \u015fi a sfin\u0163it astfel pe Aaron \u015fi ve\u015fmintele lui, pe fiii lui Aaron \u015fi ve\u015fmintele lor \u00eempreun\u0103 cu el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:21",
              "Exod 30:30",
              "Num 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis lui Aaron \u015fi fiilor lui: \u201eFierbe\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " carnea la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii; acolo s-o m\u00e2nca\u0163i, \u00eempreun\u0103 cu p\u00e2inea care este \u00een co\u015f pentru jertfa de \u00eenchinare \u00een slujba Domnului, cum am poruncit zic\u00e2nd: \u2018Aaron \u015fi fiii lui s-o m\u0103n\u00e2nce.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:31",
              "Exod 29:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " partea care va mai r\u0103m\u00e2ne din carne \u015fi din p\u00e2ine s-o arde\u0163i \u00een foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Timp de \u015fapte zile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu ie\u015fi\u0163i deloc din u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, p\u00e2n\u0103 se vor \u00eemplini zilele pentru \u00eenchinarea voastr\u0103 \u00een slujba Domnului; c\u0103ci \u015fapte zile se vor \u00eentrebuin\u0163a pentru \u00eenchinarea voastr\u0103 \u00een slujba Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:30",
              "Exod 29:35",
              "Ezec 43:25",
              "Ezec 43:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a f\u0103cut azi, Domnul a poruncit s\u0103 se fac\u0103 \u015fi de acum \u00eencolo ca isp\u0103\u015fire pentru voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 7:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i dar \u015fapte zile la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, zi \u015fi noapte, \u015fi s\u0103 p\u0103zi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncile Domnului, ca s\u0103 nu muri\u0163i; c\u0103ci a\u015fa mi s-a poruncit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:7",
              "Num 9:19",
              "Deut 11:1",
              "1 Imp 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 8:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron \u015fi fiii lui au f\u0103cut toate cele poruncite de Domnul prin Moise."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Jertfele lui Aaron \u015fi ale fiilor lui"
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a opta, Moise a chemat pe Aaron \u015fi pe fiii lui \u015fi pe b\u0103tr\u00e2nii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 43:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis lui Aaron: \u201eIa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un vi\u0163el pentru jertfa de isp\u0103\u015fire \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un berbec pentru arderea-de-tot, am\u00e2ndoi f\u0103r\u0103 cusur, \u015fi adu-i \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:1",
              "Lev 4:3",
              "Lev 8:14"
            ],
            "**": [
              "Lev 8:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 vorbe\u015fti copiilor lui Israel \u015fi s\u0103 le spui: \u2018Lua\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un \u0163ap pentru jertfa de isp\u0103\u015fire, un vi\u0163el \u015fi un miel de un an \u015fi f\u0103r\u0103 cusur pentru arderea-de-tot;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:23",
              "Ezra 6:17",
              "Ezra 10:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un taur \u015fi un berbec pentru jertfa de mul\u0163umire, ca s\u0103-i jertfi\u0163i \u00eenaintea Domnului, \u015fi un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar de m\u00e2ncare fr\u0103m\u00e2ntat cu untdelemn. C\u0103ci azi vi se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va ar\u0103ta Domnul.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:4"
            ],
            "**": [
              "Lev 9:6",
              "Lev 9:23",
              "Exod 29:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au adus \u00eenaintea cortului \u00eent\u00e2lnirii tot ce poruncise Moise, \u015fi toat\u0103 adunarea s-a apropiat \u015fi a stat \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis: \u201eS\u0103 face\u0163i ce a poruncit Domnul, \u015fi vi se va ar\u0103ta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slava Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 9:23",
              "Exod 24:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis lui Aaron: \u201eApropie-te de altar, adu-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfa ta de isp\u0103\u015fire \u015fi arderea ta de tot \u015fi f\u0103 isp\u0103\u015fire pentru tine \u015fi pentru popor; adu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi jertfa poporului \u015fi f\u0103 isp\u0103\u015fire pentru el, cum a poruncit Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:3",
              "1 Sam 3:14",
              "Evr 5:3",
              "Evr 7:27",
              "Evr 9:7"
            ],
            "**": [
              "Lev 4:16",
              "Lev 4:20",
              "Evr 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron s-a apropiat de altar \u015fi a \u00eenjunghiat vi\u0163elul pentru jertfa lui de isp\u0103\u015fire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Aaron au adus s\u00e2ngele la el; el \u015fi-a \u00eenmuiat degetul \u00een s\u00e2nge, a uns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " coarnele altarului, iar cel\u0103lalt s\u00e2nge l-a turnat la picioarele altarului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:15"
            ],
            "**": [
              "Lev 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A ars pe altar gr\u0103simea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", r\u0103runchii \u015fi prapurul ficatului de la vi\u0163elul pentru jertfa de isp\u0103\u015fire, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:16"
            ],
            "**": [
              "Lev 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar carnea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pielea le-a ars \u00een foc afar\u0103 din tab\u0103r\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:11",
              "Lev 8:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eenjunghiat apoi arderea-de-tot. Fiii lui Aaron au adus s\u00e2ngele la el, \u015fi el l-a stropit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe altar de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:5",
              "Lev 8:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-au adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi arderea-de-tot t\u0103iat\u0103 \u00een buc\u0103\u0163i, cu cap cu tot, \u015fi a ars-o pe altar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A sp\u0103lat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103runtaiele \u015fi picioarele \u015fi le-a ars pe altar, deasupra arderii-de-tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen urm\u0103, a adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfa pentru popor. A luat \u0163apul pentru jertfa de isp\u0103\u015fire a poporului, l-a \u00eenjunghiat \u015fi l-a adus jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, ca \u015fi pe cea dint\u00e2i jertf\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 9:3",
              "Isa 53:10",
              "Evr 2:17",
              "Evr 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A adus apoi arderea-de-tot \u015fi a jertfit-o, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u00e2nduielile a\u015fezate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:3",
              "Lev 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A adus \u015fi jertfa de m\u00e2ncare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a umplut un pumn din ea \u015fi a ars-o pe altar, afar\u0103 de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " arderea-de-tot de diminea\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 9:4",
              "Lev 2:1",
              "Lev 2:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eenjunghiat apoi taurul \u015fi berbecul ca jertf\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mul\u0163umire pentru popor. Fiii lui Aaron au adus s\u00e2ngele la el, \u015fi el a stropit pe altar de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-au adus apoi gr\u0103simea taurului \u015fi a berbecului, coada, gr\u0103simea care acoper\u0103 m\u0103runtaiele, r\u0103runchii \u015fi prapurul ficatului;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "au pus gr\u0103simile acestea deasupra piepturilor \u015fi el a ars"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gr\u0103simile pe altar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:5",
              "Lev 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron a leg\u0103nat \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta, ca dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leg\u0103nat \u00eenaintea Domnului, piepturile \u015fi spata dreapt\u0103, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:24",
              "Exod 29:26",
              "Lev 7:30-34"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Foc din cer"
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron \u015fi-a ridicat m\u00e2inile spre popor \u015fi l-a binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Apoi, dup\u0103 ce a adus jertfa de isp\u0103\u015fire, arderea-de-tot \u015fi jertfa de mul\u0163umire, s-a cobor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 6:23",
              "Deut 21:5",
              "Luca 24:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi Aaron au intrat \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii. C\u00e2nd au ie\u015fit din el, au binecuv\u00e2ntat poporul. \u015ei slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului s-a ar\u0103tat \u00eentregului popor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 9:6",
              "Num 14:10",
              "Num 16:19",
              "Num 16:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 9:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un foc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ie\u015fit dinaintea Domnului \u015fi a mistuit pe altar arderea-de-tot \u015fi gr\u0103simile. Tot poporul a v\u0103zut lucrul acesta; au scos strig\u0103te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de bucurie \u015fi s-au aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 4:4",
              "Jud 6:21",
              "1 Imp 18:38",
              "2 Cron 7:1",
              "Ps 20:3"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 18:39",
              "2 Cron 7:3",
              "Ezra 3:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Doi fii ai lui Aaron ar\u015fi"
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Aaron Nadab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Abihu \u015fi-au luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiecare, c\u0103delni\u0163a, au pus foc \u00een ea \u015fi au pus t\u0103m\u00e2ie pe foc, \u015fi au adus astfel \u00eenaintea Domnului foc str\u0103in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", lucru pe care El nu li-l poruncise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 16:1",
              "Lev 22:9",
              "Num 3:3",
              "Num 3:4",
              "Num 26:61",
              "1 Cron 24:2"
            ],
            "**": [
              "Lev 16:12",
              "Num 16:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 30:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci a ie\u015fit un foc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dinaintea Domnului, i-a mistuit \u015fi au murit \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 9:24",
              "Num 16:35",
              "2 Sam 6:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis lui Aaron: \u201eAceasta este ce a spus Domnul c\u00e2nd a zis: \u2018Voi fi sfin\u0163it de cei ce se apropie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Mine \u015fi voi fi prosl\u0103vit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fa\u0163a \u00eentregului popor.\u2019\u201d Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a t\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:22",
              "Exod 29:43",
              "Lev 21:6",
              "Lev 21:17",
              "Lev 21:21",
              "Isa 52:11",
              "Ezec 20:41",
              "Ezec 42:13"
            ],
            "**": [
              "Isa 49:3",
              "Ezec 28:22",
              "Ioan 13:31",
              "Ioan 13:32",
              "Ioan 14:13",
              "2 Tes 1:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 39:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Moise a chemat pe Mi\u015fael \u015fi El\u0163afan, fiii lui Uziel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unchiul lui Aaron, \u015fi le-a zis: \u201eApropia\u0163i-v\u0103, scoate\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fra\u0163ii vo\u015ftri din Sf\u00e2ntul Loca\u015f \u015fi duce\u0163i-i afar\u0103 din tab\u0103r\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:18",
              "Exod 6:22",
              "Num 3:19",
              "Num 3:30"
            ],
            "**": [
              "Luca 7:12",
              "Fapte 5:6",
              "Fapte 5:9",
              "Fapte 5:10",
              "Fapte 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei s-au apropiat \u015fi i-au scos afar\u0103 din tab\u0103r\u0103, \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een tunicile lor, cum zisese Moise."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis lui Aaron, lui Eleazar \u015fi lui Itamar, fiii lui Aaron: \u201eS\u0103 nu v\u0103 descoperi\u0163i capetele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 nu v\u0103 rupe\u0163i hainele, ca nu cumva s\u0103 muri\u0163i \u015fi s\u0103 Se m\u00e2nie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul \u00eempotriva \u00eentregii adun\u0103ri. L\u0103sa\u0163i pe fra\u0163ii vo\u015ftri, pe toat\u0103 casa lui Israel, s\u0103 pl\u00e2ng\u0103 arderea care a venit de la Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 33:5",
              "Lev 13:45",
              "Lev 21:1",
              "Lev 21:10",
              "Num 6:6",
              "Num 6:7",
              "Deut 33:9",
              "Ezec 24:16",
              "Ezec 24:17"
            ],
            "**": [
              "Num 16:22",
              "Num 16:46",
              "Ios 7:1",
              "Ios 22:18",
              "Ios 22:20",
              "2 Sam 24:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi s\u0103 nu ie\u015fi\u0163i din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, ca s\u0103 nu muri\u0163i, c\u0103ci untdelemnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ungerii Domnului este peste voi.\u201d Ei au f\u0103cut cum zisese Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 21:12"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:41",
              "Lev 8:30"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "P\u0103r\u0163ile cuvenite lui Aaron \u015fi fiilor lui"
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Aaron \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eTu \u015fi fiii t\u0103i \u00eempreun\u0103 cu tine s\u0103 nu be\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vin, nici b\u0103utur\u0103 ame\u0163itoare c\u00e2nd ve\u0163i intra \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii, ca s\u0103 nu muri\u0163i: aceasta va fi o lege ve\u015fnic\u0103 printre urma\u015fii vo\u015ftri,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 44:21",
              "Luca 1:15",
              "1 Tim 3:3",
              "Tit 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 pute\u0163i deosebi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce este sf\u00e2nt de ce nu este sf\u00e2nt, ce este necurat de ce este curat,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:47",
              "Lev 20:25",
              "Ier 15:19",
              "Ezec 22:26",
              "Ezec 44:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pute\u0163i \u00eenv\u0103\u0163a pe copiii lui Israel toate legile pe care li le-a dat Domnul prin Moise.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 24:8",
              "Neem 8:2",
              "Neem 8:8",
              "Neem 8:9",
              "Neem 8:13",
              "Ier 18:18",
              "Mal 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis lui Aaron, lui Eleazar \u015fi lui Itamar, cei doi fii care mai r\u0103m\u0103seser\u0103 lui Aaron: \u201eLua\u0163i partea din darul de m\u00e2ncare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103mas\u0103 din jertfele mistuite de foc \u00eenaintea Domnului \u015fi m\u00e2nca\u0163i-o f\u0103r\u0103 aluat l\u00e2ng\u0103 altar, c\u0103ci este un lucru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preasf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:2",
              "Lev 6:16",
              "Num 18:9",
              "Num 18:10"
            ],
            "**": [
              "Lev 21:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-o m\u00e2nca\u0163i \u00eentr-un loc sf\u00e2nt; acesta este dreptul t\u0103u \u015fi dreptul fiilor t\u0103i, ca parte din darurile de m\u00e2ncare mistuite de foc \u00eenaintea Domnului, c\u0103ci a\u015fa mi-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fost poruncit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:3",
              "Lev 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 m\u00e2nca\u0163i, de asemenea, \u00eentr-un loc curat, tu, fiii t\u0103i \u015fi fiicele tale \u00eempreun\u0103 cu tine, pieptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care a fost leg\u0103nat \u00eentr-o parte \u015fi alta \u015fi spata care a fost adus\u0103 ca jertf\u0103 prin ridicare, c\u0103ci ele v\u0103 sunt date, ca un drept cuvenit \u0163ie \u015fi ca un drept cuvenit fiilor t\u0103i, din jertfele de mul\u0163umire ale copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:24",
              "Exod 29:26",
              "Exod 29:27",
              "Lev 7:31",
              "Lev 7:34",
              "Num 18:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cempreun\u0103 cu gr\u0103simile r\u00e2nduite s\u0103 fie mistuite de foc, ei vor aduce spata adus\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca jertf\u0103 prin ridicare \u015fi pieptul care se leag\u0103n\u0103 \u00eentr-o parte \u015fi alta \u00eenaintea Domnului; ele vor fi ale tale \u015fi ale fiilor t\u0103i \u00eempreun\u0103 cu tine, printr-o lege ve\u015fnic\u0103, a\u015fa cum a poruncit Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:29",
              "Lev 7:30",
              "Lev 7:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a c\u0103utat \u0163apul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adus ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire \u015fi iat\u0103 c\u0103 fusese ars. Atunci s-a m\u00e2niat pe Eleazar \u015fi Itamar, fiii care mai r\u0103m\u0103seser\u0103 lui Aaron, \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 9:3",
              "Lev 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce n-a\u0163i m\u00e2ncat jertfa de isp\u0103\u015fire \u00eentr-un loc sf\u00e2nt? Ea este un lucru preasf\u00e2nt, \u015fi Domnul v-a dat-o ca s\u0103 purta\u0163i nelegiuirea adun\u0103rii \u015fi s\u0103 face\u0163i isp\u0103\u015fire pentru ea \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:26",
              "Lev 6:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 s\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfei n-a fost dus \u00een\u0103untrul Sf\u00e2ntului Loca\u015f; trebuia s-o m\u00e2nca\u0163i \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am poruncit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:30"
            ],
            "**": [
              "Lev 6:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron a r\u0103spuns lui Moise: \u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ei \u015fi-au adus azi jertfa de isp\u0103\u015fire \u015fi arderea-de-tot \u00eenaintea Domnului \u015fi, dup\u0103 cele ce mi s-au \u00eent\u00e2mplat, dac\u0103 a\u015f fi m\u00e2ncat azi jertfa de isp\u0103\u015fire, ar fi fost bine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oare \u00eenaintea Domnului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 9:8",
              "Lev 9:12"
            ],
            "**": [
              "Ier 6:20",
              "Ier 14:12",
              "Osea 9:4",
              "Mal 1:10",
              "Mal 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a auzit \u015fi a fost mul\u0163umit cu aceste cuvinte."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/11",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Dobitoacele curate \u015fi necurate"
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi lui Aaron \u015fi le-a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbi\u0163i copiilor lui Israel \u015fi spune\u0163i-le:\u2018Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dobitoacele pe care le ve\u0163i m\u00e2nca dintre toate dobitoacele de pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 14:4",
              "Fapte 10:12",
              "Fapte 10:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 m\u00e2nca\u0163i orice dobitoc care are unghia despicat\u0103, copita desp\u0103r\u0163it\u0103 \u015fi rumeg\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar s\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i din cele ce rumeg\u0103 numai sau care au numai unghia despicat\u0103. Astfel, s\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i c\u0103mila, care rumeg\u0103, dar n-are unghia despicat\u0103; s-o privi\u0163i ca necurat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i iepurele de cas\u0103, care rumeg\u0103, dar n-are unghia despicat\u0103; s\u0103-l privi\u0163i ca necurat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i iepurele, care rumeg\u0103, dar n-are unghia despicat\u0103; s\u0103-l privi\u0163i ca necurat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i porcul, care are unghia despicat\u0103 \u015fi copita desp\u0103r\u0163it\u0103, dar nu rumeg\u0103; s\u0103-l privi\u0163i ca necurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 65:4",
              "Isa 66:3",
              "Isa 66:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i din carnea lor \u015fi s\u0103 nu v\u0103 atinge\u0163i de trupurile lor moarte; s\u0103 le privi\u0163i ca necurate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 52:11",
              "Mat 15:11",
              "Mat 15:20",
              "Marc 7:2",
              "Marc 7:15",
              "Marc 7:18",
              "Fapte 10:14",
              "Fapte 10:15",
              "Fapte 15:29",
              "Rom 14:14",
              "Rom 14:17",
              "1 Cor 8:8",
              "Col 2:16",
              "Col 2:21",
              "Evr 9:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vie\u0163uitoarele pe care s\u0103 le m\u00e2nca\u0163i dintre toate cele ce sunt \u00een ape. S\u0103 m\u00e2nca\u0163i din toate cele ce au aripi (\u00eenot\u0103toare) \u015fi solzi \u015fi care sunt \u00een ape, fie \u00een m\u0103ri, fie \u00een r\u00e2uri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 14:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar s\u0103 privi\u0163i ca o ur\u00e2ciune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe toate cele ce n-au aripi \u015fi solzi din tot ce mi\u015fun\u0103 \u00een ape \u015fi tot ce tr\u0103ie\u015fte \u00een ape, fie \u00een m\u0103ri, fie \u00een r\u00e2uri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:18",
              "Deut 14:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 le privi\u0163i ca o ur\u00e2ciune, s\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i din carnea lor, \u015fi trupurile lor moarte s\u0103 le privi\u0163i ca o ur\u00e2ciune."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 privi\u0163i ca o ur\u00e2ciune pe toate cele care n-au aripi \u015fi solzi \u00een ape."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre p\u0103s\u0103ri cele pe care le ve\u0163i privi ca o ur\u00e2ciune \u015fi din care s\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i: vulturul, zgrip\u0163orul \u015fi vulturul de mare;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 14:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015forecarul, \u015foimul \u015fi tot ce este din neamul lui;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "corbul \u015fi toate soiurile lui;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "stru\u0163ul, bufni\u0163a, pesc\u0103relul, coroiul \u015fi tot ce \u0163ine de neamul lui;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "huhurezul, eretele \u015fi cocost\u00e2rcul;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "leb\u0103da, pelicanul \u015fi corbul de mare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "barza, b\u00e2tlanul \u015fi ce este din neamul lui, pup\u0103za \u015fi liliacul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 privi\u0163i ca o ur\u00e2ciune orice t\u00e2r\u00e2toare care zboar\u0103 \u015fi umbl\u0103 pe patru picioare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dintre toate t\u00e2r\u00e2toarele care zboar\u0103 \u015fi umbl\u0103 pe patru picioare, s\u0103 m\u00e2nca\u0163i pe cele ce au fluierul picioarelor dinapoi mai lung, ca s\u0103 poat\u0103 s\u0103ri pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 pe care s\u0103 le m\u00e2nca\u0163i: l\u0103custa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", l\u0103custa solam, l\u0103custa hargol \u015fi l\u0103custa hagab, dup\u0103 soiurile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:4",
              "Marc 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe toate celelalte t\u00e2r\u00e2toare care zboar\u0103 \u015fi care au patru picioare s\u0103 le privi\u0163i ca o ur\u00e2ciune."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ele v\u0103 vor face necura\u0163i: oricine se va atinge de trupurile lor moarte va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi oricine va purta trupurile lor moarte s\u0103-\u015fi spele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hainele \u015fi va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 14:8",
              "Lev 15:5",
              "Num 19:10",
              "Num 19:22",
              "Num 31:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 privi\u0163i ca necurat orice dobitoc cu unghia despicat\u0103, dar care n-are copita desp\u0103r\u0163it\u0103 \u015fi nu rumeg\u0103: oricine se va atinge de el va fi necurat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 privi\u0163i ca necurate toate acele dobitoace cu patru picioare care umbl\u0103 pe labele lor: oricine se va atinge de trupurile lor moarte va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi oricine le va purta trupurile moarte \u00ee\u015fi va sp\u0103la hainele \u015fi va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara. S\u0103 le privi\u0163i ca necurate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, din viet\u0103\u0163ile care se t\u00e2r\u0103sc pe p\u0103m\u00e2nt, cele pe care le ve\u0163i privi ca necurate: c\u00e2rti\u0163a, \u015foarecele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u015fop\u00e2rla, dup\u0103 soiurile lor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 66:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ariciul, broasca, broasca \u0163estoas\u0103, melcul \u015fi cameleonul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 le privi\u0163i ca necurate dintre toate t\u00e2r\u00e2toarele. Oricine se va atinge de ele moarte va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice lucru pe care va c\u0103dea ceva din trupurile lor moarte va fi necurat, fie vas de lemn, fie hain\u0103, fie piele, fie sac, fie orice alt lucru care se \u00eentrebuin\u0163eaz\u0103 la ceva; s\u0103 fie pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ap\u0103 \u015fi va r\u0103m\u00e2ne necurat p\u00e2n\u0103 seara; dup\u0103 aceea va fi curat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 15:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot ce se va g\u0103si \u00eentr-un vas de p\u0103m\u00e2nt \u00een care va c\u0103dea ceva din aceste trupuri moarte va fi necurat \u015fi ve\u0163i sparge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vasul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:28",
              "Lev 15:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice lucru de m\u00e2ncare pe care va c\u0103dea ceva din apa aceasta va fi necurat \u015fi orice b\u0103utur\u0103 care se \u00eentrebuin\u0163eaz\u0103 la b\u0103ut, oricare ar fi vasul \u00een care se va g\u0103si, va fi necurat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice lucru pe care va c\u0103dea ceva din trupurile lor moarte va fi necurat; cuptorul \u015fi vatra s\u0103 se d\u0103r\u00e2me; vor fi necurate \u015fi le ve\u0163i privi ca necurate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai izvoarele \u015fi f\u00e2nt\u00e2nile, care alc\u0103tuiesc gr\u0103mezi de ape, vor r\u0103m\u00e2ne curate, dar cine se va atinge de trupurile lor moarte va fi necurat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 se \u00eent\u00e2mpl\u0103 s\u0103 cad\u0103 ceva din trupurile lor moarte pe o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 care trebuie sem\u0103nat\u0103, ea va r\u0103m\u00e2ne curat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 se pusese ap\u0103 pe s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 \u015fi cade pe ea ceva din trupurile lor moarte, va fi necurat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 moare una din vitele care v\u0103 slujesc ca hran\u0103, cine se va atinge de trupul ei mort va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va m\u00e2nca din trupul ei mort \u00ee\u015fi va sp\u0103la hainele \u015fi va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara \u015fi cine va purta trupul ei mort \u00ee\u015fi va sp\u0103la hainele \u015fi va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 17:15",
              "Lev 22:8",
              "Deut 14:21",
              "Ezec 4:14",
              "Ezec 44:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe orice t\u00e2r\u00e2toare care se t\u00e2r\u0103\u015fte pe p\u0103m\u00e2nt, s-o privi\u0163i ca necurat\u0103; s\u0103 nu se m\u0103n\u00e2nce."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din toate t\u00e2r\u00e2toarele care se t\u00e2r\u0103sc pe p\u0103m\u00e2nt, din toate cele ce se t\u00e2r\u0103sc pe p\u00e2ntece, s\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i; nici din toate cele ce umbl\u0103 pe patru picioare sau pe un mare num\u0103r de picioare, ci s\u0103 le privi\u0163i ca o ur\u00e2ciune."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu v\u0103 face\u0163i ur\u00e2cio\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin toate aceste t\u00e2r\u00e2toare care se t\u00e2r\u0103sc; s\u0103 nu v\u0103 face\u0163i necura\u0163i prin ele, s\u0103 nu v\u0103 spurca\u0163i prin ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru. Voi s\u0103 v\u0103 sfin\u0163i\u0163i \u015fi fi\u0163i sfin\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci Eu sunt sf\u00e2nt; s\u0103 nu v\u0103 face\u0163i necura\u0163i prin toate aceste t\u00e2r\u00e2toare care se t\u00e2r\u0103sc pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:6",
              "Lev 19:2",
              "Lev 20:7",
              "Lev 20:26",
              "1 Tes 4:7",
              "1 Pet 1:15",
              "1 Pet 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Eu sunt Domnul, care v-am scos din \u0163ara Egiptului ca s\u0103 fiu Dumnezeul vostru \u015fi s\u0103 fi\u0163i sfin\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci Eu sunt sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:7"
            ],
            "**": [
              "Lev 11:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta este legea privitoare la dobitoacele, p\u0103s\u0103rile, toate vie\u0163uitoarele care se mi\u015fc\u0103 \u00een ape \u015fi toate viet\u0103\u0163ile care se t\u00e2r\u0103sc pe p\u0103m\u00e2nt,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 11:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face\u0163i deosebire \u00eentre ce este necurat \u015fi ce este curat, \u00eentre dobitocul care se m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi dobitocul care nu se m\u0103n\u00e2nc\u0103.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/12",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cur\u0103\u0163irea femeilor dup\u0103 na\u015ftere"
        },
        {
          "name": "Leviticul 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le:\u2018C\u00e2nd o femeie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va r\u0103m\u00e2ne \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi va na\u015fte un copil de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103, s\u0103 fie necurat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte zile; s\u0103 fie necurat\u0103 ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een vremea sorocului ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 15:19"
            ],
            "**": [
              "Luca 2:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 15:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a opta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", copilul s\u0103 fie t\u0103iat \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:12",
              "Luca 1:59",
              "Luca 2:21",
              "Ioan 7:22",
              "Ioan 7:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia s\u0103 mai r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00eenc\u0103 treizeci \u015fi trei de zile, ca s\u0103 se cur\u0103\u0163easc\u0103 de s\u00e2ngele ei; s\u0103 nu se ating\u0103 de niciun lucru sf\u00e2nt \u015fi s\u0103 nu se duc\u0103 la Sf\u00e2ntul Loca\u015f p\u00e2n\u0103 nu se vor \u00eemplini zilele cur\u0103\u0163irii ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 na\u015fte o fat\u0103, s\u0103 fie necurat\u0103 dou\u0103 s\u0103pt\u0103m\u00e2ni, ca pe vremea c\u00e2nd i-a venit sorocul, \u015fi s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u015faizeci \u015fi \u015fase de zile ca s\u0103 se cur\u0103\u0163easc\u0103 de s\u00e2ngele ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se vor \u00eemplini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zilele cur\u0103\u0163irii ei, pentru un fiu sau pentru o fiic\u0103, s\u0103 aduc\u0103 preotului, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, un miel de un an pentru arderea-de-tot \u015fi un pui de porumbel sau o turturea pentru jertfa de isp\u0103\u015fire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 2:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 le jertfeasc\u0103 \u00eenaintea Domnului \u015fi s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru ea \u015fi, astfel, ea va fi cur\u0103\u0163it\u0103 de curgerea s\u00e2ngelui ei. Aceasta este legea pentru femeia care na\u015fte un b\u0103iat sau o fat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu poate s\u0103 aduc\u0103 un miel, s\u0103 ia dou\u0103 turturele sau doi pui de porumbel, unul pentru arderea-de-tot, altul pentru jertfa de isp\u0103\u015fire. Preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru ea, \u015fi va fi curat\u0103.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:7",
              "Luca 2:24"
            ],
            "**": [
              "Lev 4:26"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/13",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Lepra de oameni"
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi lui Aaron \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eC\u00e2nd un om va avea pe pielea trupului o umfl\u0103tur\u0103, o pecingine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau o pat\u0103 alb\u0103, care va sem\u0103na cu o ran\u0103 de lepr\u0103 pe pielea trupului lui, trebuie adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la preotul Aaron sau la unul din fiii lui, care sunt preo\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:27"
            ],
            "**": [
              "Deut 17:8",
              "Deut 17:9",
              "Deut 24:8",
              "Luca 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 cerceteze rana de pe pielea trupului. Dac\u0103 p\u0103rul din ran\u0103 s-a f\u0103cut alb \u015fi dac\u0103 rana se arat\u0103 mai ad\u00e2nc\u0103 dec\u00e2t pielea trupului, este o ran\u0103 de lepr\u0103: preotul care va face cercetarea s\u0103 declare pe omul acela necurat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 pe pielea trupului va fi o pat\u0103 alb\u0103 care nu se arat\u0103 mai ad\u00e2nc\u0103 dec\u00e2t pielea \u015fi dac\u0103 p\u0103rul nu s-a f\u0103cut alb, preotul s\u0103 \u00eenchid\u0103 \u015fapte zile pe cel cu rana."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u015faptea zi, preotul s\u0103-l cerceteze iar\u0103\u015fi. Dac\u0103 i se pare c\u0103 rana a stat pe loc \u015fi nu s-a \u00eentins pe piele, preotul s\u0103-l \u00eenchid\u0103 a doua oar\u0103 \u00eenc\u0103 \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103-l cerceteze a doua oar\u0103 \u00een ziua a \u015faptea. Dac\u0103 rana a mai sc\u0103zut \u015fi nu s-a \u00eentins pe piele, preotul va spune c\u0103 omul acesta este curat: este o pecingine; el s\u0103-\u015fi spele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hainele, \u015fi va fi curat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:25",
              "Lev 14:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 pecinginea s-a \u00eentins pe piele dup\u0103 ce s-a ar\u0103tat el preotului \u015fi dup\u0103 ce acesta l-a declarat curat, s\u0103 se mai supun\u0103 \u00eenc\u0103 o dat\u0103 cercet\u0103rii preotului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul \u00eel va cerceta. Dac\u0103 pecinginea s-a \u00eentins pe piele, preotul \u00eel va declara necurat: este lepr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se va ar\u0103ta o ran\u0103 de lepr\u0103 pe un om, s\u0103 fie adus la preot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerceteze. \u015ei, dac\u0103 are pe piele o umfl\u0103tur\u0103 alb\u0103, dac\u0103 umfl\u0103tura aceasta a f\u0103cut ca p\u0103rul s\u0103 albeasc\u0103 \u015fi \u00een umfl\u0103tur\u0103 este \u015fi o urm\u0103 de carne vie,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 12:10",
              "Num 12:12",
              "2 Imp 5:27",
              "2 Cron 26:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "atunci pe pielea trupului omului acestuia este o lepr\u0103 \u00eenvechit\u0103: preotul s\u0103-l declare necurat. S\u0103 nu-l \u00eenchid\u0103, c\u0103ci este necurat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 lepra va face o spuzeal\u0103 pe piele \u015fi va acoperi toat\u0103 pielea celui cu rana, din cap p\u00e2n\u0103 \u00een picioare, pretutindeni pe unde-\u015fi va arunca preotul privirile,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "preotul s\u0103-l cerceteze \u015fi, dac\u0103 va vedea c\u0103 lepra a acoperit tot trupul, s\u0103 declare curat pe cel cu rana; fiindc\u0103 s-a f\u0103cut toat\u0103 alb\u0103, el este curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, \u00een ziua c\u00e2nd se va vedea \u00een el carne vie, va fi necurat;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd preotul va vedea carnea vie, s\u0103-l declare necurat: carnea vie este necurat\u0103, este lepr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 se schimb\u0103 carnea vie \u015fi se face alb\u0103, s\u0103 se duc\u0103 la preot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "preotul s\u0103-l cerceteze \u015fi, dac\u0103 rana s-a f\u0103cut alb\u0103, preotul s\u0103 declare curat pe cel cu rana: el este curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd un om va avea pe pielea trupului s\u0103u o bub\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care a fost t\u0103m\u0103duit\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi pe locul unde era buba se va ar\u0103ta o umfl\u0103tur\u0103 alb\u0103 sau o pat\u0103 de un alb ro\u015fiatic, omul acela s\u0103 se arate preotului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103-l cerceteze. Dac\u0103 pata pare mai ad\u00e2nc\u0103 dec\u00e2t pielea \u015fi dac\u0103 p\u0103rul s-a f\u0103cut alb, preotul s\u0103-l declare necurat: este o ran\u0103 de lepr\u0103, care a dat \u00een bub\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 preotul vede c\u0103 nu este p\u0103r alb \u00een pat\u0103, c\u0103 ea nu este mai ad\u00e2nc\u0103 dec\u00e2t pielea \u015fi c\u0103 a mai sc\u0103zut, s\u0103 \u00eenchid\u0103 pe omul acela \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 s-a \u00eentins pata pe piele, preotul s\u0103-l declare necurat: este o ran\u0103 de lepr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 pata a r\u0103mas pe loc \u015fi nu s-a \u00eentins, este semnul r\u0103nii uscate, unde a fost buba; preotul s\u0103-l declare curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd un om va avea pe pielea trupului o arsur\u0103 pricinuit\u0103 de foc \u015fi se va ar\u0103ta pe urma arsurii o pat\u0103 alb\u0103 sau de un alb ro\u015fiatic,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "preotul s\u0103-l cerceteze. Dac\u0103 p\u0103rul din pat\u0103 s-a f\u0103cut alb \u015fi ea pare mai ad\u00e2nc\u0103 dec\u00e2t pielea, este lepr\u0103, care a dat \u00een arsur\u0103. Preotul s\u0103 declare pe omul acela necurat: este o ran\u0103 de lepr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 preotul vede c\u0103 nu este p\u0103r alb \u00een pat\u0103, c\u0103 ea nu este mai ad\u00e2nc\u0103 dec\u00e2t pielea \u015fi c\u0103 a mai sc\u0103zut, s\u0103 \u00eenchid\u0103 pe omul acela \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103-l cerceteze a \u015faptea zi \u015fi, dac\u0103 pata s-a \u00eentins pe piele, preotul s\u0103-l declare necurat: este o ran\u0103 de lepr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 pata a r\u0103mas pe loc, nu s-a \u00eentins pe piele \u015fi a mai sc\u0103zut, este o ran\u0103 pricinuit\u0103 de umfl\u0103tura arsurii; preotul s\u0103-l declare curat, c\u0103ci este semnul r\u0103nii vindecate a arsurii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd un b\u0103rbat sau o femeie va avea o ran\u0103 pe cap sau la barb\u0103,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "preotul s\u0103 cerceteze rana. Dac\u0103 pare mai ad\u00e2nc\u0103 dec\u00e2t pielea \u015fi are p\u0103r g\u0103lbui \u015fi sub\u0163ire, preotul s\u0103 declare pe omul acela necurat: este r\u00e2ie de cap, este lepr\u0103 de cap sau de barb\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 preotul vede c\u0103 rana r\u00e2iei nu pare mai ad\u00e2nc\u0103 dec\u00e2t pielea \u015fi n-are p\u0103r negru, s\u0103 \u00eenchid\u0103 \u015fapte zile pe cel cu rana de r\u00e2ie la cap."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 cerceteze rana a \u015faptea zi. Dac\u0103 r\u00e2ia nu s-a \u00eentins, dac\u0103 n-are p\u0103r g\u0103lbui \u015fi dac\u0103 nu pare mai ad\u00e2nc\u0103 dec\u00e2t pielea,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cel cu r\u00e2ia la cap s\u0103 se rad\u0103, dar s\u0103 nu rad\u0103 locul unde este r\u00e2ia \u015fi preotul s\u0103-l \u00eenchid\u0103 a doua oar\u0103 \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 cerceteze r\u00e2ia a \u015faptea zi. Dac\u0103 r\u00e2ia nu s-a \u00eentins pe piele \u015fi nu pare mai ad\u00e2nc\u0103 dec\u00e2t pielea, preotul s\u0103-l declare curat. El s\u0103-\u015fi spele hainele \u015fi va fi curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 r\u00e2ia s-a \u00eentins pe piele dup\u0103 ce a fost declarat curat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "preotul s\u0103-l cerceteze. \u015ei, dac\u0103 r\u00e2ia s-a \u00eentins pe piele, preotul n-are s\u0103 mai caute s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 are p\u0103r g\u0103lbui: este necurat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 i se pare c\u0103 r\u00e2ia a stat pe loc \u015fi c\u0103 din ea a crescut p\u0103r negru, r\u00e2ia este vindecat\u0103: este curat \u015fi preotul s\u0103-l declare curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd un b\u0103rbat sau o femeie va avea pete pe pielea trupului, \u015fi anume pete albe,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "preotul s\u0103-l cerceteze. Dac\u0103 pe pielea trupului lui sunt pete de un alb g\u0103lbui, acestea nu sunt dec\u00e2t ni\u015fte pete care au f\u0103cut spuzeal\u0103 pe piele: este curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd unui om \u00eei va c\u0103dea p\u0103rul de pe cap, este ple\u015fuv: este curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 i-a c\u0103zut p\u0103rul de pe cap numai \u00een partea dinainte, este ple\u015fuv \u00een partea dinainte: este curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 \u00een partea ple\u015fuv\u0103 dinainte sau dinapoi este o ran\u0103 de un alb ro\u015fiatic, este lepr\u0103, care a f\u0103cut spuzeal\u0103 \u00een partea ple\u015fuv\u0103 dinainte sau dinapoi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103-l cerceteze. Dac\u0103 \u00een partea ple\u015fuv\u0103 dinapoi sau dinainte este o umfl\u0103tur\u0103 de ran\u0103 de un alb ro\u015fiatic, asem\u0103n\u0103toare cu lepra de pe pielea trupului,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "este lepros, este necurat. Preotul s\u0103-l declare necurat; rana lui este pe cap."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Leprosul, atins de aceast\u0103 ran\u0103, s\u0103-\u015fi poarte hainele sf\u00e2\u015fiate \u015fi s\u0103 umble cu capul gol; s\u0103-\u015fi acopere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " barba \u015fi s\u0103 strige: \u2018Necurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! Necurat!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 24:17",
              "Ezec 24:22",
              "Mica 3:7"
            ],
            "**": [
              "Plang 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t\u0103 vreme va avea rana, va fi necurat: este necurat. S\u0103 locuiasc\u0103 singur; locuin\u0163a lui s\u0103 fie afar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din tab\u0103r\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 5:2",
              "Num 12:14",
              "2 Imp 7:3",
              "2 Imp 15:5",
              "2 Cron 26:21",
              "Luca 17:12"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Semnele leprei de pe haine"
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se va ar\u0103ta o ran\u0103 de lepr\u0103 pe o hain\u0103, fie hain\u0103 de l\u00e2n\u0103, fie hain\u0103 de in,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een urzeala sau \u00een b\u0103t\u0103tura de in sau de l\u00e2n\u0103, pe o piele sau pe vreun lucru de piele,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi rana va fi verzuie sau ro\u015fiatic\u0103 pe hain\u0103 sau pe piele, \u00een urzeal\u0103 sau \u00een b\u0103t\u0103tur\u0103, sau pe vreun lucru de piele, este o ran\u0103 de lepr\u0103 \u015fi trebuie ar\u0103tat\u0103 preotului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 cerceteze rana \u015fi s\u0103 \u00eenchid\u0103 \u015fapte zile lucrul cu rana."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 cerceteze a \u015faptea zi rana. Dac\u0103 rana s-a \u00eentins pe hain\u0103, \u00een urzeal\u0103 sau \u00een b\u0103t\u0103tur\u0103, pe piele sau pe lucrul acela de piele, este o ran\u0103 de lepr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenvechit\u0103: lucrul acela este necurat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 14:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ard\u0103 haina, urzeala sau b\u0103t\u0103tura de l\u00e2n\u0103 sau de in sau lucrul de piele pe care se g\u0103se\u015fte rana, c\u0103ci este o lepr\u0103 \u00eenvechit\u0103: s\u0103 fie ars \u00een foc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 preotul vede c\u0103 rana nu s-a \u00eentins pe hain\u0103, pe urzeal\u0103 sau pe b\u0103t\u0103tur\u0103 sau pe lucrul acela de piele,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 porunceasc\u0103 s\u0103 se spele partea atins\u0103 de ran\u0103 \u015fi s\u0103-l \u00eenchid\u0103 a doua oar\u0103 \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 cerceteze rana dup\u0103 ce se va sp\u0103la. \u015ei, dac\u0103 rana nu \u015fi-a schimbat \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea \u015fi nu s-a \u00eentins, lucrul acela este necurat: s\u0103 fie ars \u00een foc, c\u0103ci o parte din fa\u0163\u0103 sau din dos a fost roas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 preotul vede c\u0103 rana a mai sc\u0103zut dup\u0103 ce a fost sp\u0103lat\u0103, s-o rup\u0103 din hain\u0103 sau din piele, din urzeal\u0103 sau din b\u0103t\u0103tur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dac\u0103 se mai ive\u015fte pe hain\u0103, \u00een urzeal\u0103 sau \u00een b\u0103t\u0103tur\u0103 sau pe lucrul de piele, \u00eenseamn\u0103 c\u0103 este o spuzeal\u0103 de lepr\u0103: lucrul atins de ran\u0103 s\u0103 fie ars \u00een foc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Haina, urzeala sau b\u0103t\u0103tura sau vreun lucru de piele care a fost sp\u0103lat \u015fi unde a pierit rana s\u0103 se mai spele a doua oar\u0103 \u015fi va fi curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 13:59",
          "type": "verse",
          "number": 59,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta este legea privitoare la rana leprei, c\u00e2nd love\u015fte hainele de l\u00e2n\u0103 sau de in, urzeala sau b\u0103t\u0103tura sau un lucru oarecare de piele \u015fi dup\u0103 care vor fi declarate curate sau necurate.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/14",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cur\u0103\u0163irea leprei de pe om"
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103 care va fi legea cu privire la cel lepros \u00een ziua cur\u0103\u0163irii lui. S\u0103-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aduc\u0103 \u00eenaintea preotului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 8:2",
              "Mat 8:4",
              "Marc 1:40",
              "Marc 1:44",
              "Luca 5:12",
              "Luca 5:14",
              "Luca 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 ias\u0103 afar\u0103 din tab\u0103r\u0103 \u015fi s\u0103 cerceteze pe cel lepros. Dac\u0103 leprosul este t\u0103m\u0103duit de rana leprei,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "preotul s\u0103 porunceasc\u0103 s\u0103 se ia, pentru cel ce trebuie cur\u0103\u0163it, dou\u0103 p\u0103s\u0103ri vii \u015fi curate, lemn de cedru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u00e2rm\u00e2z"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi isop"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 19:6"
            ],
            "**": [
              "Evr 9:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 51:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 porunceasc\u0103 s\u0103 se \u00eenjunghie una din aceste p\u0103s\u0103ri \u00eentr-un vas de p\u0103m\u00e2nt, \u00een ap\u0103 curg\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ia pas\u0103rea cea vie, lemnul de cedru, c\u00e2rm\u00e2zul \u015fi isopul \u015fi s\u0103 le \u00eenmoaie, \u00eempreun\u0103 cu pas\u0103rea cea vie, \u00een s\u00e2ngele p\u0103s\u0103rii \u00eenjunghiate \u00een apa curg\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 stropeasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u015fapte ori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cel ce trebuie cur\u0103\u0163it de lepr\u0103. Apoi s\u0103-l declare curat \u015fi s\u0103 dea drumul p\u0103s\u0103rii celei vii pe c\u00e2mp."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 9:13"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 5:10",
              "2 Imp 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce se cur\u0103\u0163e\u015fte trebuie s\u0103-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spele hainele, s\u0103-\u015fi rad\u0103 tot p\u0103rul \u015fi s\u0103 se scalde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ap\u0103 \u015fi va fi curat. Apoi va putea s\u0103 intre \u00een tab\u0103r\u0103, dar s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte zile afar\u0103 din cort."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 13:6"
            ],
            "**": [
              "Lev 11:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a \u015faptea, s\u0103-\u015fi rad\u0103 tot p\u0103rul, capul, barba \u015fi spr\u00e2ncenele: tot p\u0103rul s\u0103 \u015fi-l rad\u0103; s\u0103-\u015fi spele hainele \u015fi s\u0103-\u015fi scalde trupul \u00een ap\u0103 \u015fi va fi curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A opta zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 ia doi miei f\u0103r\u0103 cusur \u015fi o oaie de un an f\u0103r\u0103 cusur, trei zecimi dintr-o ef\u0103 de floarea f\u0103inii, ca dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u00e2ncare fr\u0103m\u00e2ntat cu untdelemn, \u015fi un log (pahar) de untdelemn."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 8:4",
              "Marc 1:44",
              "Luca 5:14"
            ],
            "**": [
              "Lev 2:1",
              "Num 15:4",
              "Num 15:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul care face cur\u0103\u0163irea s\u0103 aduc\u0103 \u00eenaintea Domnului pe omul care se cur\u0103\u0163e\u015fte \u015fi toate lucrurile acestea, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 ia unul din miei \u015fi s\u0103-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aduc\u0103 jertf\u0103 pentru vin\u0103, \u00eempreun\u0103 cu logul de untdelemn; s\u0103 le legene"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta \u00eenaintea Domnului, ca dar leg\u0103nat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:2",
              "Lev 5:18",
              "Lev 6:6",
              "Lev 6:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u00eenjunghie mielul \u00een locul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unde se \u00eenjunghie jertfele de isp\u0103\u015fire \u015fi arderile-de-tot, adic\u0103 \u00een Locul Sf\u00e2nt, c\u0103ci la jertfa pentru vin\u0103, ca \u015fi la jertfa de isp\u0103\u015fire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dobitocul pentru jertf\u0103 va fi al preotului: el este un lucru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preasf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:11",
              "Lev 1:5",
              "Lev 1:11",
              "Lev 4:4",
              "Lev 4:24"
            ],
            "**": [
              "Lev 7:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 2:3",
              "Lev 7:6",
              "Lev 21:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 ia din s\u00e2ngele jertfei de isp\u0103\u015fire; s\u0103 pun\u0103 pe marginea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urechii drepte a celui ce se cur\u0103\u0163e\u015fte, pe degetul cel mare de la m\u00e2na dreapt\u0103 a lui \u015fi pe degetul cel mare de la piciorul drept."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:20",
              "Lev 8:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 ia untdelemn din log \u015fi s\u0103 toarne \u00een palma m\u00e2inii st\u00e2ngi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103-\u015fi \u00eenmoaie degetul m\u00e2inii drepte \u00een untdelemnul din palma m\u00e2inii st\u00e2ngi \u015fi s\u0103 stropeasc\u0103 din untdelemn de \u015fapte ori cu degetul \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din untdelemnul care-i mai r\u0103m\u00e2ne \u00een m\u00e2n\u0103, preotul s\u0103 pun\u0103 pe (moalele) marginea urechii drepte a celui ce se cur\u0103\u0163e\u015fte, pe degetul cel mare al m\u00e2inii drepte \u015fi pe degetul cel mare al piciorului drept, deasupra s\u00e2ngelui de la jertfa pentru vin\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar untdelemnul care-i mai r\u0103m\u00e2ne \u00een m\u00e2n\u0103, preotul s\u0103-l pun\u0103 pe capul celui ce se cur\u0103\u0163e\u015fte \u015fi preotul s\u0103 fac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " isp\u0103\u015fire pentru el \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, preotul s\u0103 aduc\u0103 jertfa de isp\u0103\u015fire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru cel ce se cur\u0103\u0163e\u015fte de \u00eentin\u0103ciunea lui. Apoi, s\u0103 \u00eenjunghie arderea-de-tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:1",
              "Lev 12:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 aduc\u0103 pe altar arderea-de-tot \u015fi darul de m\u00e2ncare \u015fi s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru omul acesta, \u015fi va fi curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este s\u0103rac \u015fi nu poate s\u0103 aduc\u0103 toate aceste lucruri, atunci s\u0103 ia un singur miel, care s\u0103 fie adus ca jertf\u0103 pentru vin\u0103 dup\u0103 ce a fost leg\u0103nat \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta, ca dar leg\u0103nat, \u015fi s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru el. S\u0103 ia o zecime din floarea f\u0103inii fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, pentru darul de m\u00e2ncare, \u015fi un log de untdelemn."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:7",
              "Lev 12:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ia \u015fi dou\u0103 turturele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau doi pui de porumbel, dup\u0103 mijloacele lui, unul ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, cel\u0103lalt ca ardere-de-tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 12:8",
              "Lev 15:14",
              "Lev 15:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a opta, s\u0103 aduc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru cur\u0103\u0163irea lui toate aceste lucruri la preot, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 14:10",
              "Lev 14:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ia mielul pentru jertfa de vin\u0103 \u015fi logul cu untdelemn \u015fi s\u0103 le legene \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta, ca dar leg\u0103nat, \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 14:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u00eenjunghie mielul jertfei pentru vin\u0103. Preotul s\u0103 ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din s\u00e2ngele jertfei pentru vin\u0103; s\u0103 pun\u0103 pe marginea urechii drepte a celui ce se cur\u0103\u0163e\u015fte, pe degetul cel mare al m\u00e2inii drepte \u015fi pe degetul cel mare al piciorului drept."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 14:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 toarne untdelemn \u00een palma m\u00e2inii st\u00e2ngi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 stropeasc\u0103 de \u015fapte ori cu degetul de la m\u00e2na dreapt\u0103 \u00eenaintea Domnului din untdelemnul care este \u00een m\u00e2na st\u00e2ng\u0103 a lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar din untdelemnul din m\u00e2na lui, preotul s\u0103 pun\u0103 pe marginea urechii drepte a celui ce se cur\u0103\u0163e\u015fte, pe degetul cel mare al m\u00e2inii drepte \u015fi pe degetul cel mare al piciorului drept, \u00een locul unde a pus din s\u00e2ngele jertfei pentru vin\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce mai r\u0103m\u00e2ne din untdelemn \u00een m\u00e2n\u0103, preotul s\u0103-l pun\u0103 pe capul celui ce se cur\u0103\u0163e\u015fte, ca s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru el \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi s\u0103 aduc\u0103 una"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din turturele sau un pui de porumbel, cum va putea,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 14:22",
              "Lev 15:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "unul ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire \u015fi altul ca ardere-de-tot, \u00eempreun\u0103 cu darul de m\u00e2ncare, \u015fi preotul s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire \u00eenaintea Domnului pentru cel ce se cur\u0103\u0163e\u015fte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta este legea pentru cur\u0103\u0163irea celui ce are o ran\u0103 de lepr\u0103 \u015fi nu poate s\u0103 aduc\u0103 tot ce este r\u00e2nduit pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cur\u0103\u0163irea lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cur\u0103\u0163irea leprei de pe case"
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi lui Aaron \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDup\u0103 ce ve\u0163i intra \u00een \u0163ara Canaanului, pe care v-o dau \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103p\u00e2nire, dac\u0103 voi trimite o ran\u0103 de lepr\u0103 pe vreo cas\u0103 din \u0163ara pe care o ve\u0163i st\u0103p\u00e2ni,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:8",
              "Num 32:22",
              "Deut 7:1",
              "Deut 32:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cel cu casa s\u0103 se duc\u0103 s\u0103 spun\u0103 preotului \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u2018Mi se pare c\u0103 este ceva ca o ran\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een casa mea.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:33",
              "Zah 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul, \u00eenainte de a intra ca s\u0103 cerceteze rana, s\u0103 porunceasc\u0103 s\u0103 se de\u015ferte casa, ca nu cumva tot ce este \u00een ea s\u0103 se fac\u0103 necurat. Dup\u0103 aceea s\u0103 intre preotul \u015fi s\u0103 cerceteze casa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 cerceteze rana. Dac\u0103 vede c\u0103 pe zidurile casei sunt ni\u015fte gropi\u015foare verzui sau ro\u015fiatice, care par mai ad\u00e2nci dec\u00e2t zidul,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 ias\u0103 din cas\u0103 \u015fi, c\u00e2nd va ajunge la u\u015f\u0103, s\u0103 pun\u0103 s\u0103 \u00eencuie casa \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a \u015faptea, preotul s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een ea. \u015ei, dac\u0103 va vedea c\u0103 rana s-a \u00eentins pe zidurile casei,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 porunceasc\u0103 s\u0103 se scoat\u0103 pietrele atinse de ran\u0103 \u015fi s\u0103 le arunce afar\u0103 din cetate \u00eentr-un loc necurat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 pun\u0103 s\u0103 r\u0103z\u0103luiasc\u0103 toat\u0103 partea din\u0103untru a casei \u015fi tencuiala r\u0103z\u0103luit\u0103 s\u0103 se arunce afar\u0103 din cetate, \u00eentr-un loc necurat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ia alte pietre \u015fi s\u0103 le pun\u0103 \u00een locul celor dint\u00e2i \u015fi s\u0103 se ia alt\u0103 tencuial\u0103, ca s\u0103 se tencuiasc\u0103 din nou casa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 rana se va \u00eentoarce \u015fi va izbucni din nou \u00een cas\u0103, dup\u0103 ce au scos pietrele, dup\u0103 ce au r\u0103z\u0103luit \u015fi tencuit din nou casa,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "preotul s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een ea. \u015ei, dac\u0103 vede c\u0103 rana s-a \u00eentins \u00een cas\u0103, este o lepr\u0103 \u00eenvechit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cas\u0103: casa este necurat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 13:51",
              "Zah 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 d\u0103r\u00e2me casa, lemnele \u015fi toat\u0103 tencuiala casei \u015fi s\u0103 scoat\u0103 aceste lucruri afar\u0103 din cetate, \u00eentr-un loc necurat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine va intra \u00een cas\u0103 \u00een tot timpul c\u00e2nd era \u00eenchis\u0103 va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine se va culca \u00een cas\u0103 s\u0103-\u015fi spele hainele. Cine va m\u00e2nca \u00een cas\u0103, de asemenea, s\u0103-\u015fi spele hainele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 preotul care s-a \u00eentors \u00een cas\u0103 vede c\u0103 rana nu s-a \u00eentins dup\u0103 ce a fost tencuit\u0103 din nou casa, s\u0103 declare casa curat\u0103, c\u0103ci rana este vindecat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru cur\u0103\u0163irea casei s\u0103 ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103 p\u0103s\u0103ri, lemn de cedru, c\u00e2rm\u00e2z \u015fi isop."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 14:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u00eenjunghie una din p\u0103s\u0103ri \u00eentr-un vas de p\u0103m\u00e2nt, \u00eentr-o ap\u0103 curg\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ia lemnul de cedru, isopul, c\u00e2rm\u00e2zul \u015fi pas\u0103rea cea vie; s\u0103 le \u00eenmoaie \u00een s\u00e2ngele p\u0103s\u0103rii junghiate \u015fi \u00een apa curg\u0103toare \u015fi s\u0103 stropeasc\u0103 de \u015fapte ori casa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 cur\u0103\u0163easc\u0103 casa cu s\u00e2ngele p\u0103s\u0103rii, cu apa curg\u0103toare cu pas\u0103rea cea vie, cu lemnul de cedru, cu isopul \u015fi c\u00e2rm\u00e2zul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 dea drumul p\u0103s\u0103rii celei vii afar\u0103 din cetate, pe c\u00e2mp. S\u0103 fac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel isp\u0103\u015fire pentru cas\u0103, \u015fi ea va fi curat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 14:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta este legea pentru orice ran\u0103 de lepr\u0103 \u015fi pentru r\u00e2ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cap,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 13:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru lepra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe haine \u015fi de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe case,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 13:47"
            ],
            "**": [
              "Lev 14:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umfl\u0103turi, pentru pecingini \u015fi pentru pete:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 14:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ea arat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd un lucru este necurat \u015fi c\u00e2nd este curat. Aceasta este legea pentru lepr\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 24:8",
              "Ezec 44:23"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/15",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Necur\u0103\u0163iile b\u0103rbatului"
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi lui Aaron \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbi\u0163i copiilor lui Israel \u015fi spune\u0163i-le:\u2018Orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om care are o scurgere din trupul lui, prin chiar faptul acesta este necurat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 22:4",
              "Num 5:2",
              "2 Sam 3:29",
              "Mat 9:20",
              "Marc 5:25",
              "Luca 8:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din pricina scurgerii lui este necurat: fie c\u0103 trupul lui las\u0103 s\u0103 se fac\u0103 scurgerea, fie c\u0103 o opre\u015fte, este necurat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice pat \u00een care se va culca va fi necurat \u015fi orice lucru pe care va \u015fedea va fi necurat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine se va atinge de patul lui s\u0103-\u015fi spele hainele, s\u0103 se scalde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ap\u0103 \u015fi va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:25",
              "Lev 17:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine va \u015fedea pe lucrul pe care a \u015fezut el s\u0103-\u015fi spele hainele, s\u0103 se scalde \u00een ap\u0103 \u015fi s\u0103 fie necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine se va atinge de trupul lui s\u0103-\u015fi spele hainele, s\u0103 se scalde \u00een ap\u0103 \u015fi va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 omul acela scuip\u0103 pe un om curat, acesta s\u0103-\u015fi spele hainele, s\u0103 se scalde \u00een ap\u0103 \u015fi va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice \u015fa pe care va c\u0103l\u0103ri el va fi necurat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine se va atinge de vreun lucru care a fost sub el va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara \u015fi cine va ridica lucrul acela s\u0103-\u015fi spele hainele, s\u0103 se scalde \u00een ap\u0103 \u015fi va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine va fi atins de cel cu scurgere \u015fi nu-\u015fi va sp\u0103la m\u00e2inile \u00een ap\u0103 s\u0103-\u015fi spele hainele, s\u0103 se scalde \u00een ap\u0103 \u015fi va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice vas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de p\u0103m\u00e2nt care va fi atins de el s\u0103 fie spart \u015fi orice vas de lemn s\u0103 fie sp\u0103lat \u00een ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:28",
              "Lev 11:32",
              "Lev 11:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce va fi cur\u0103\u0163it de scurgerea lui, omul acela s\u0103 numere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte zile pentru cur\u0103\u0163irea lui; s\u0103-\u015fi spele hainele, s\u0103-\u015fi scalde trupul \u00een ap\u0103 curg\u0103toare \u015fi va fi curat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 15:28",
              "Lev 14:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a opta, s\u0103 ia dou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " turturele sau doi pui de porumbel, s\u0103 se duc\u0103 \u00eenaintea Domnului, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, \u015fi s\u0103-i dea preotului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 14:22",
              "Lev 14:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103-i aduc\u0103, unul ca jertf\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de isp\u0103\u015fire \u015fi cel\u0103lalt ca ardere-de-tot, \u015fi preotul s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru el \u00eenaintea Domnului, pentru scurgerea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 14:30",
              "Lev 14:31"
            ],
            "**": [
              "Lev 14:19",
              "Lev 14:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul care va avea o scurgere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a semin\u0163ei \u00een somn s\u0103-\u015fi scalde tot trupul \u00een ap\u0103 \u015fi va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 22:4",
              "Deut 23:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice hain\u0103 \u015fi orice piele care vor fi atinse de scurgerea lui vor fi sp\u0103late cu ap\u0103 \u015fi vor fi necurate p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 o femeie s-a culcat cu un astfel de om, s\u0103 se scalde am\u00e2ndoi \u00een ap\u0103 \u015fi vor fi necura\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 21:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Necur\u0103\u0163ia femeii"
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care va avea o scurgere, \u015fi anume o scurgere de s\u00e2nge din trupul ei, s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u015fapte zile \u00een necur\u0103\u0163ia ei. Oricine se va atinge de ea va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 12:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice pat \u00een care se va culca ea \u00een timpul necur\u0103\u0163iei ei va fi necurat \u015fi orice lucru pe care va \u015fedea ea va fi necurat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine se va atinge de patul ei s\u0103-\u015fi spele hainele, s\u0103 se scalde \u00een ap\u0103 \u015fi va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine se va atinge de un lucru pe care a \u015fezut ea s\u0103-\u015fi spele hainele, s\u0103 se scalde \u00een ap\u0103 \u015fi va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 este ceva pe patul sau pe lucrul pe care a \u015fezut ea, cine se va atinge de lucrul acela va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se culc\u0103 cineva cu ea \u015fi vine peste el necur\u0103\u0163ia femeii aceleia, el va fi necurat timp de \u015fapte zile \u015fi orice pat \u00een care se va culca va fi necurat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va avea o scurgere de s\u00e2nge timp de mai multe zile, afar\u0103 de soroacele ei obi\u015fnuite, sau a c\u0103rei scurgere va \u0163ine mai mult ca de obicei, va fi necurat\u0103 tot timpul scurgerii ei, ca pe vremea c\u00e2nd \u00eei vine sorocul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:20",
              "Marc 5:25",
              "Luca 8:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice pat \u00een care se va culca \u00een timpul c\u00e2t va \u0163ine scurgerea aceasta va fi ca \u015fi patul din timpul c\u00e2nd ea este la scurgerea de la soroc \u015fi orice lucru pe care va \u015fedea va fi necurat, ca atunci c\u00e2nd este ea la scurgerea de la soroc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine se va atinge de ele va fi necurat; s\u0103-\u015fi spele hainele, s\u0103 se scalde \u00een ap\u0103 \u015fi va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce va fi cur\u0103\u0163it\u0103 de scurgerea ei, s\u0103 numere \u015fapte zile \u015fi apoi va fi curat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 15:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A opta zi, s\u0103 ia dou\u0103 turturele sau doi pui de porumbel \u015fi s\u0103-i duc\u0103 preotului la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 aduc\u0103 unul ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire \u015fi altul ca ardere-de-tot; \u015fi preotul s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru ea \u00eenaintea Domnului, pentru scurgerea care o f\u0103cea necurat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa s\u0103 dep\u0103rta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe copiii lui Israel de necur\u0103\u0163iile lor, ca s\u0103 nu moar\u0103 din pricina necur\u0103\u0163iilor lor, dac\u0103 p\u00e2ng\u0103resc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cortul Meu, care este \u00een mijlocul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:47",
              "Deut 24:8",
              "Ezec 44:23"
            ],
            "**": [
              "Num 5:3",
              "Num 19:13",
              "Num 19:20",
              "Ezec 5:11",
              "Ezec 23:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este legea pentru cel ce are o scurgere sau este \u00eentinat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " printr-o lep\u0103dare de s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 \u00een somn,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 15:2"
            ],
            "**": [
              "Lev 15:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 15:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru cea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care este la scurgerea de la soroc, pentru b\u0103rbatul sau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " femeia care are o scurgere \u015fi pentru b\u0103rbatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se culc\u0103 cu o femeie necurat\u0103.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 15:19"
            ],
            "**": [
              "Lev 15:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 15:24"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/16",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Legea pentru s\u0103rb\u0103toarea de peste an a Isp\u0103\u015firii"
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise dup\u0103 moartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor doi fii ai lui Aaron, mor\u0163i c\u00e2nd s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:1",
              "Lev 10:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eVorbe\u015fte fratelui t\u0103u Aaron \u015fi spune-i s\u0103 nu intre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een tot timpul \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f, dincolo de perdeaua din\u0103untru, \u00eenaintea capacului isp\u0103\u015firii, care este pe chivot, ca s\u0103 nu moar\u0103, c\u0103ci deasupra capacului isp\u0103\u015firii M\u0103 voi ar\u0103ta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een nor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:10",
              "Lev 23:27",
              "Evr 9:7",
              "Evr 10:19"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:22",
              "Exod 40:34",
              "1 Imp 8:10-12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cum s\u0103 intre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Aaron \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f. S\u0103 ia un vi\u0163el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru jertfa de isp\u0103\u015fire \u015fi un berbec pentru arderea-de-tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 9:7",
              "Evr 9:12",
              "Evr 9:24",
              "Evr 9:25"
            ],
            "**": [
              "Lev 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 se \u00eembrace cu tunica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfin\u0163it\u0103 de in \u015fi s\u0103-\u015fi pun\u0103 pe trup izmenele de in; s\u0103 se \u00eencing\u0103 cu br\u00e2ul de in \u015fi s\u0103-\u015fi acopere capul cu mitra de in; acestea sunt ve\u015fmintele sfin\u0163ite cu care se va \u00eembr\u0103ca el dup\u0103 ce \u00ee\u015fi va sp\u0103la trupul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:39",
              "Exod 28:42",
              "Exod 28:43",
              "Lev 6:10",
              "Ezec 44:17",
              "Ezec 44:18"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:20",
              "Lev 8:6",
              "Lev 8:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ia de la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adunarea copiilor lui Israel doi \u0163api pentru jertfa de isp\u0103\u015fire \u015fi un berbec pentru arderea-de-tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:14",
              "Num 29:11",
              "2 Cron 29:21",
              "Ezra 6:17",
              "Ezec 45:22",
              "Ezec 45:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron s\u0103-\u015fi aduc\u0103 vi\u0163elul lui pentru jertfa de isp\u0103\u015fire \u015fi s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru el \u015fi pentru casa lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 9:7",
              "Evr 5:2",
              "Evr 7:27",
              "Evr 7:28",
              "Evr 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ia cei doi \u0163api \u015fi s\u0103-i pun\u0103 \u00eenaintea Domnului, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron s\u0103 arunce sor\u0163ii pentru cei doi \u0163api: un sor\u0163 pentru Domnul \u015fi un sor\u0163 pentru Azazel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron s\u0103 ia \u0163apul care a ie\u015fit la sor\u0163i pentru Domnul \u015fi s\u0103-l aduc\u0103 jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar \u0163apul care a ie\u015fit la sor\u0163i pentru Azazel s\u0103 fie pus viu \u00eenaintea Domnului, ca s\u0103 slujeasc\u0103 pentru facerea isp\u0103\u015firii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi s\u0103 i se dea drumul \u00een pustie pentru Azazel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron s\u0103-\u015fi aduc\u0103 vi\u0163elul lui pentru jertfa de isp\u0103\u015fire \u015fi s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru el \u015fi pentru casa lui. S\u0103 \u00eenjunghie vi\u0163elul pentru jertfa lui de isp\u0103\u015fire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ia o c\u0103delni\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " plin\u0103 cu c\u0103rbuni aprin\u015fi de pe altarul dinaintea Domnului \u015fi doi pumni de t\u0103m\u00e2ie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mirositoare, pisat\u0103 m\u0103runt; s\u0103 duc\u0103 aceste lucruri dincolo de perdeaua din\u0103untru;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:1",
              "Num 16:18",
              "Num 16:46",
              "Apoc 8:5"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 pun\u0103 t\u0103m\u00e2ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe foc \u00eenaintea Domnului, pentru ca norul de fum de t\u0103m\u00e2ie s\u0103 acopere capacul isp\u0103\u015firii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe chivotul m\u0103rturiei, \u015fi astfel nu va muri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:1",
              "Exod 30:7",
              "Exod 30:8",
              "Num 16:7",
              "Num 16:18",
              "Num 16:46",
              "Apoc 8:3",
              "Apoc 8:4"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din s\u00e2ngele vi\u0163elului \u015fi s\u0103 stropeasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu degetul pe partea dinainte a capacului isp\u0103\u015firii spre r\u0103s\u0103rit; s\u0103 stropeasc\u0103 din s\u00e2nge de \u015fapte ori cu degetul lui \u00eenaintea capacului isp\u0103\u015firii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:5",
              "Evr 9:13",
              "Evr 9:25",
              "Evr 10:4"
            ],
            "**": [
              "Lev 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u00eenjunghie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163apul adus ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire pentru popor \u015fi s\u0103-i duc\u0103 s\u00e2ngele dincolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de perdeaua din\u0103untru. Cu s\u00e2ngele acesta s\u0103 fac\u0103 \u00eentocmai cum a f\u0103cut cu s\u00e2ngele vi\u0163elului, s\u0103 stropeasc\u0103 cu el spre capacul isp\u0103\u015firii \u015fi \u00eenaintea capacului isp\u0103\u015firii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 2:17",
              "Evr 5:2",
              "Evr 9:7",
              "Evr 9:28"
            ],
            "**": [
              "Lev 16:2",
              "Evr 6:19",
              "Evr 9:3",
              "Evr 9:7",
              "Evr 9:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, s\u0103 fac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " isp\u0103\u015fire pentru Sf\u00e2ntul Loca\u015f, pentru necur\u0103\u0163iile copiilor lui Israel \u015fi pentru toate c\u0103lc\u0103rile de lege prin care au p\u0103c\u0103tuit ei. S\u0103 fac\u0103 la fel pentru cortul \u00eent\u00e2lnirii, care este cu ei \u00een mijlocul necur\u0103\u0163iilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:36",
              "Ezec 45:18",
              "Evr 9:22",
              "Evr 9:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu fie nimeni \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii c\u00e2nd va intra Aaron s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015firea \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f, p\u00e2n\u0103 va ie\u015fi din el. S\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru el \u015fi pentru casa lui \u015fi pentru toat\u0103 adunarea lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:3",
              "Luca 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce va ie\u015fi, s\u0103 se duc\u0103 la altarul care este \u00eenaintea Domnului \u015fi s\u0103 fac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " isp\u0103\u015fire pentru altar; s\u0103 ia din s\u00e2ngele vi\u0163elului \u015fi \u0163apului \u015fi s\u0103 pun\u0103 pe coarnele altarului de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:10",
              "Lev 4:7",
              "Lev 4:18",
              "Evr 9:22",
              "Evr 9:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 stropeasc\u0103 pe altar cu degetul lui de \u015fapte ori din s\u00e2nge \u015fi astfel s\u0103-l cur\u0103\u0163easc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103-l sfin\u0163easc\u0103 de necur\u0103\u0163iile copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 43:20"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u0162apul pentru Azazel"
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd va ispr\u0103vi de f\u0103cut isp\u0103\u015firea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Sf\u00e2ntul Loca\u015f, pentru cortul \u00eent\u00e2lnirii \u015fi pentru altar, s\u0103 aduc\u0103 \u0163apul cel viu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 16:16",
              "Ezec 45:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron s\u0103-\u015fi pun\u0103 am\u00e2ndou\u0103 m\u00e2inile pe capul \u0163apului celui viu \u015fi s\u0103 m\u0103rturiseasc\u0103 peste el toate f\u0103r\u0103delegile copiilor lui Israel \u015fi toate c\u0103lc\u0103rile lor de lege cu care au p\u0103c\u0103tuit ei; s\u0103 le pun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe capul \u0163apului, apoi s\u0103-l izgoneasc\u0103 \u00een pustie printr-un om care va avea \u00eens\u0103rcinarea aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162apul acela va duce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra lui toate f\u0103r\u0103delegile lor \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt pustiit; \u00een pustie s\u0103-i dea drumul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:11",
              "Isa 53:12",
              "Ioan 1:29",
              "Evr 9:28",
              "1 Pet 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron s\u0103 intre \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii; s\u0103-\u015fi lepede"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u015fmintele de in, pe care le \u00eembr\u0103case la intrarea \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f, \u015fi s\u0103 le pun\u0103 acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 22:14",
              "Ezec 44:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-\u015fi spele trupul cu ap\u0103 \u00eentr-un loc sf\u00e2nt \u015fi s\u0103-\u015fi ia din nou ve\u015fmintele. Apoi s\u0103 ias\u0103 afar\u0103, s\u0103-\u015fi aduc\u0103 arderea-de-tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a lui \u015fi arderea-de-tot a poporului \u015fi s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru el \u015fi pentru popor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 16:3",
              "Lev 16:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar gr\u0103simea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfei de isp\u0103\u015fire s-o ard\u0103 pe altar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce va izgoni \u0163apul pentru Azazel s\u0103-\u015fi spele hainele \u015fi s\u0103-\u015fi scalde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trupul \u00een ap\u0103, dup\u0103 aceea s\u0103 intre iar\u0103\u015fi \u00een tab\u0103r\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 scoat\u0103 afar\u0103 din tab\u0103r\u0103 vi\u0163elul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " isp\u0103\u015fitor \u015fi \u0163apul isp\u0103\u015fitor, al c\u0103ror s\u00e2nge a fost dus \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f pentru facerea isp\u0103\u015firii, \u015fi s\u0103 le ard\u0103 \u00een foc pieile, carnea \u015fi balega."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:12",
              "Lev 4:21",
              "Lev 6:30",
              "Evr 13:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce le va arde s\u0103-\u015fi spele hainele \u015fi s\u0103-\u015fi scalde trupul \u00een ap\u0103, dup\u0103 aceea s\u0103 intre iar\u0103\u015fi \u00een tab\u0103r\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "S\u0103rb\u0103toarea Isp\u0103\u015firii"
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta s\u0103 v\u0103 fie o lege ve\u015fnic\u0103: \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luna a \u015faptea, \u00een a zecea zi a lunii, s\u0103 v\u0103 smeri\u0163i sufletele, s\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare, nici b\u0103\u015ftina\u015ful, nici str\u0103inul care locuie\u015fte \u00een mijlocul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:10",
              "Lev 23:27",
              "Num 29:7",
              "Isa 58:3",
              "Isa 58:5",
              "Dan 10:3",
              "Dan 10:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00een ziua aceasta se va face isp\u0103\u015fire pentru voi, ca s\u0103 v\u0103 cur\u0103\u0163i\u0163i: ve\u0163i fi cur\u0103\u0163i\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de toate p\u0103catele voastre \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 51:2",
              "Ier 33:8",
              "Efes 5:26",
              "Evr 9:13",
              "Evr 9:14",
              "Evr 10:1",
              "Evr 10:2",
              "1 Ioan 1:7",
              "1 Ioan 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta s\u0103 fie pentru voi o zi de Sabat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", o zi de odihn\u0103, \u00een care s\u0103 v\u0103 smeri\u0163i sufletele. Aceasta s\u0103 fie o lege ve\u015fnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isp\u0103\u015firea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie f\u0103cut\u0103 de preotul care a primit ungerea \u015fi care a fost \u00eenchinat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een slujba Domnului, ca s\u0103 urmeze tat\u0103lui s\u0103u \u00een slujba preo\u0163iei; s\u0103 se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eembrace cu ve\u015fmintele de in, cu ve\u015fmintele sfin\u0163ite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:3",
              "Lev 4:5",
              "Lev 4:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:29",
              "Exod 29:30",
              "Num 20:26",
              "Num 20:28"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 16:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 fac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " isp\u0103\u015fire pentru Locul Preasf\u00e2nt, s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru cortul \u00eent\u00e2lnirii \u015fi pentru altar \u015fi s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru preo\u0163i \u015fi pentru tot poporul adun\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 16:6",
              "Lev 16:16-18",
              "Lev 16:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 16:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie pentru voi o lege ve\u015fnic\u0103: o dat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe an, s\u0103 se fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru copiii lui Israel, pentru p\u0103catele lor.\u201d Aaron a f\u0103cut \u00eentocmai cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:31",
              "Num 29:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:10",
              "Evr 9:7",
              "Evr 9:25"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/17",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Locul pentru jertfe"
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte lui Aaron \u015fi fiilor lui \u015fi tuturor copiilor lui Israel \u015fi spune-le: \u2018Iat\u0103 ce a poruncit Domnul:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00abDac\u0103 cineva din casa lui Israel \u00eenjunghie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een tab\u0103r\u0103 sau afar\u0103 din tab\u0103r\u0103 un bou, un miel sau o capr\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:5",
              "Deut 12:15",
              "Deut 12:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu-l aduce la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, ca s\u0103-l aduc\u0103 dar Domnului \u00eenaintea cortului Domnului, s\u00e2ngele acesta va fi pus \u00een socoteala omului aceluia: a v\u0103rsat s\u00e2nge; omul acela va fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimicit din mijlocul poporului s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:5",
              "Deut 12:6",
              "Deut 12:13",
              "Deut 12:14"
            ],
            "**": [
              "Gen 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, copiii lui Israel, \u00een loc s\u0103-\u015fi \u00eenjunghie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfele pe c\u00e2mp, trebuie s\u0103 le aduc\u0103 la preot, \u00eenaintea Domnului, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, \u015fi s\u0103 le aduc\u0103 Domnului ca jertfe de mul\u0163umire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 21:33",
              "Gen 22:2",
              "Gen 31:54",
              "Deut 12:2",
              "1 Imp 14:23",
              "2 Imp 16:4",
              "2 Imp 17:10",
              "2 Cron 28:4",
              "Ezec 20:28",
              "Ezec 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 le stropeasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2ngele pe altarul Domnului, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, \u015fi s\u0103 ard\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gr\u0103simea, care va fi de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:18",
              "Lev 3:5",
              "Lev 3:11",
              "Lev 3:16",
              "Lev 4:31",
              "Num 18:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu-\u015fi mai aduc\u0103 jertfele lor la idolii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu care curvesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Aceasta va fi o lege ve\u015fnic\u0103 pentru ei \u015fi pentru urma\u015fii lor.\u00bb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:17",
              "2 Cron 11:15",
              "Ps 106:37",
              "1 Cor 10:20",
              "Apoc 9:20"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:15",
              "Lev 20:5",
              "Deut 31:16",
              "Ezec 23:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 le spui dar: \u00abDac\u0103 un om din casa lui Israel sau dintre str\u0103inii care locuiesc \u00een mijlocul lor aduce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o ardere-de-tot sau vreo alt\u0103 jertf\u0103"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:2",
              "Lev 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi n-o aduce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, ca s-o aduc\u0103 jertf\u0103 Domnului, omul acela s\u0103 fie nimicit din poporul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 17:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "S\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce s\u00e2nge"
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din casa lui Israel sau din str\u0103inii care locuiesc \u00een mijlocul lor m\u0103n\u00e2nc\u0103 s\u00e2nge de orice fel, \u00cemi voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentoarce Fa\u0163a \u00eempotriva celui ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 s\u00e2ngele \u015fi-l voi nimici din mijlocul poporului s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 9:4",
              "Lev 3:17",
              "Lev 7:26",
              "Lev 7:27",
              "Lev 19:26",
              "Deut 12:16",
              "Deut 12:23",
              "Deut 15:23",
              "1 Sam 14:33",
              "Ezec 44:7"
            ],
            "**": [
              "Lev 20:3",
              "Lev 20:5",
              "Lev 20:6",
              "Lev 26:17",
              "Ier 44:11",
              "Ezec 14:8",
              "Ezec 15:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " via\u0163a"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trupului este \u00een s\u00e2nge. Vi l-am dat ca s\u0103-l pune\u0163i pe altar, ca s\u0103 slujeasc\u0103 de isp\u0103\u015fire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru sufletele voastre, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin via\u0163a din el face s\u00e2ngele isp\u0103\u015fire.\u00bb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 17:14"
            ],
            "**": [
              "Mat 26:28",
              "Marc 14:24",
              "Rom 3:25",
              "Rom 5:9",
              "Efes 1:7",
              "Col 1:14",
              "Col 1:20",
              "Evr 13:12",
              "1 Pet 1:2",
              "1 Ioan 1:7",
              "Apoc 1:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Evr 9:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, am zis copiilor lui Israel: \u00abNimeni dintre voi s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce s\u00e2nge \u015fi nici str\u0103inul care locuie\u015fte \u00een mijlocul vostru s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce s\u00e2nge."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vreunul din copiii lui Israel sau din str\u0103inii care locuiesc \u00een mijlocul lor v\u00e2neaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o fiar\u0103 sau o pas\u0103re care se m\u0103n\u00e2nc\u0103, s\u0103-i verse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2ngele \u015fi s\u0103-l acopere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu \u0163\u0103r\u00e2n\u0103.\u00bb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:26"
            ],
            "**": [
              "Deut 12:16",
              "Deut 12:24",
              "Deut 15:23"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 24:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci via\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oric\u0103rui trup st\u0103 \u00een s\u00e2ngele lui, care este \u00een el. De aceea am zis copiilor lui Israel: \u00abS\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i s\u00e2ngele niciunui trup\u00bb, c\u0103ci via\u0163a oric\u0103rui trup este s\u00e2ngele lui: oricine va m\u00e2nca din el va fi nimicit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 17:11",
              "Lev 17:12",
              "Gen 9:4",
              "Deut 12:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fie b\u0103\u015ftina\u015f, fie str\u0103in, care va m\u00e2nca dintr-o fiar\u0103 moart\u0103 sau sf\u00e2\u015fiat\u0103, s\u0103-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spele hainele, s\u0103 se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scalde \u00een ap\u0103 \u015fi va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara; apoi va fi curat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:31",
              "Lev 22:8",
              "Deut 14:21",
              "Ezec 4:14",
              "Ezec 44:31"
            ],
            "**": [
              "Lev 11:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 17:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 nu-\u015fi spal\u0103 hainele \u015fi nu-\u015fi scald\u0103 trupul, \u00ee\u015fi va purta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103delegea lui.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:1",
              "Lev 7:18",
              "Lev 19:8",
              "Num 19:20"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: sufletul."
      }
    },
    {
      "name": "Leviticul 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/18",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Oprirea \u00eenso\u0163irilor nelegiuite"
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le: \u2018Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:4",
              "Exod 6:7",
              "Lev 11:44",
              "Lev 19:4",
              "Lev 19:10",
              "Lev 19:34",
              "Lev 20:7",
              "Ezec 20:5",
              "Ezec 20:7",
              "Ezec 20:19",
              "Ezec 20:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu face\u0163i ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se face \u00een \u0163ara Egiptului, unde a\u0163i locuit, \u015fi s\u0103 nu face\u0163i ce se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face \u00een \u0163ara Canaanului, unde v\u0103 duc Eu: s\u0103 nu v\u0103 lua\u0163i dup\u0103 obiceiurile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 20:7",
              "Ezec 20:8",
              "Ezec 23:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 23:24",
              "Lev 20:23",
              "Deut 12:4",
              "Deut 12:30",
              "Deut 12:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u00eemplini\u0163i poruncile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mele \u015fi s\u0103 \u0163ine\u0163i legile Mele: s\u0103 le urma\u0163i. Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:1",
              "Deut 4:2",
              "Deut 6:1",
              "Ezec 20:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 p\u0103zi\u0163i legile \u015fi poruncile Mele: omul care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le va \u00eemplini va tr\u0103i prin ele. Eu sunt Domnul!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 20:11",
              "Ezec 20:13",
              "Ezec 20:21",
              "Luca 10:28",
              "Rom 10:5",
              "Gal 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Niciunul dintre voi s\u0103 nu se apropie de ruda lui de s\u00e2nge ca s\u0103-i descopere goliciunea. Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:2",
              "Exod 6:6",
              "Exod 6:29",
              "Mal 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu descoperi goliciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tat\u0103lui t\u0103u, nici goliciunea mamei tale. \u00ce\u0163i este mam\u0103: s\u0103 nu-i descoperi goliciunea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu descoperi goliciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nevestei tat\u0103lui t\u0103u. Este goliciunea tat\u0103lui t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:4",
              "Lev 20:11",
              "Deut 22:30",
              "Deut 27:20",
              "Ezec 22:10",
              "Amos 2:7",
              "1 Cor 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu descoperi goliciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " surorii tale, fata tat\u0103lui t\u0103u sau fata mamei tale, n\u0103scut\u0103 \u00een cas\u0103 sau afar\u0103 din cas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:17",
              "2 Sam 13:12",
              "Ezec 22:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu descoperi goliciunea fetei fiului t\u0103u sau a fetei tale. C\u0103ci este goliciunea ta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu descoperi goliciunea fetei nevestei tat\u0103lui t\u0103u, n\u0103scut\u0103 din tat\u0103l t\u0103u. \u00ce\u0163i este sor\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu descoperi goliciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " surorii tat\u0103lui t\u0103u. Este rud\u0103 de aproape cu tat\u0103l t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu descoperi goliciunea surorii mamei tale. Este rud\u0103 de aproape cu mama ta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu descoperi goliciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fratelui tat\u0103lui t\u0103u. S\u0103 nu te apropii de nevasta lui. \u00ce\u0163i este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103tu\u015f\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:20"
            ],
            "**": [
              "Gen 38:18",
              "Gen 38:26",
              "Lev 20:12",
              "Ezec 22:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu descoperi goliciunea nurorii tale. Este nevasta fiului t\u0103u: s\u0103 nu-i descoperi goliciunea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu descoperi goliciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nevestei fratelui t\u0103u. Este goliciunea fratelui t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:21",
              "Deut 25:5",
              "Mat 14:4",
              "Mat 22:24",
              "Marc 12:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu descoperi goliciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unei femei \u015fi a fetei ei. S\u0103 nu iei pe fata fiului ei, nici pe fata fetei ei, ca s\u0103 le descoperi goliciunea. \u00ce\u0163i sunt rude de aproape: este o nelegiuire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu iei pe sora nevestei tale, ca s\u0103-i faci \u00een necaz"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", descoperindu-i goliciunea al\u0103turi de nevast\u0103-ta, c\u00e2t timp ea este \u00eenc\u0103 \u00een via\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 1:6",
              "1 Sam 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu te apropii de o femeie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een timpul necur\u0103\u0163iei ei, c\u00e2nd este la soroc, ca s\u0103-i descoperi goliciunea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:18",
              "Ezec 18:6",
              "Ezec 22:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu te \u00eempreuni cu nevasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semenului t\u0103u, ca s\u0103 te p\u00e2ng\u0103re\u015fti cu ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:10",
              "Exod 20:14",
              "Deut 5:18",
              "Deut 22:22",
              "Prov 6:29",
              "Prov 6:32",
              "Mal 3:5",
              "Mat 5:27",
              "Rom 2:22",
              "1 Cor 6:9",
              "Evr 13:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dai pe niciunul din copiii t\u0103i ca s\u0103 fie adus jertf\u0103 lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Moloh \u015fi s\u0103 nu p\u00e2ng\u0103re\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Dumnezeului t\u0103u. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:2",
              "2 Imp 16:3",
              "2 Imp 21:6",
              "2 Imp 23:10",
              "Ier 19:5",
              "Ezec 20:31",
              "Ezec 23:37",
              "Ezec 23:39"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 11:7",
              "1 Imp 11:33",
              "Fapte 7:43",
              "Lev 19:12",
              "Lev 20:3",
              "Lev 21:6",
              "Lev 22:2",
              "Lev 22:32"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 36:20",
              "Mal 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu te culci cu un b\u0103rbat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum se culc\u0103 cineva cu o femeie. Este o ur\u00e2ciune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:13",
              "Rom 1:27",
              "1 Cor 6:9",
              "1 Tim 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu te culci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu o vit\u0103 ca s\u0103 te p\u00e2ng\u0103re\u015fti cu ea. Femeia s\u0103 nu se apropie de o vit\u0103 ca s\u0103 curveasc\u0103 cu ea. Este o mare mi\u015felie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:15",
              "Lev 20:16",
              "Exod 22:19"
            ],
            "**": [
              "Lev 20:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu v\u0103 spurca\u0163i cu niciunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din aceste lucruri, c\u0103ci prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate aceste lucruri s-au spurcat neamurile pe care le voi izgoni dinaintea voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:30",
              "Mat 15:18-20",
              "Marc 7:21-23",
              "1 Cor 3:17"
            ],
            "**": [
              "Lev 20:23",
              "Deut 18:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost spurcat\u0103 prin ele; Eu \u00eei voi pedepsi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103delegea \u015fi p\u0103m\u00e2ntul va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103rsa din gura lui pe locuitorii lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:34",
              "Ier 2:7",
              "Ier 16:18",
              "Ezec 36:17"
            ],
            "**": [
              "Ps 89:32",
              "Isa 26:21",
              "Ier 5:9",
              "Ier 5:29",
              "Ier 9:9",
              "Ier 14:10",
              "Ier 23:2",
              "Osea 2:13",
              "Osea 8:13",
              "Osea 9:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 18:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103zi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar legile \u015fi poruncile Mele \u015fi nu face\u0163i niciuna din aceste spurc\u0103ciuni, nici b\u0103\u015ftina\u015ful, nici str\u0103inul care locuie\u015fte \u00een mijlocul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:5",
              "Lev 18:30",
              "Lev 20:22",
              "Lev 20:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci toate aceste spurc\u0103ciuni le-au f\u0103cut oamenii din \u0163ara aceasta, care au fost \u00eenaintea voastr\u0103 \u00een ea; \u015fi astfel \u0163ara a fost p\u00e2ng\u0103rit\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lua\u0163i seama ca nu cumva s\u0103 v\u0103 verse \u015fi pe voi \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din gura ei, dac\u0103 o spurca\u0163i, cum a v\u0103rsat pe neamurile care erau \u00een ea \u00eenaintea voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:22",
              "Ier 9:19",
              "Ezec 36:13",
              "Ezec 36:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci to\u0163i cei ce vor face vreuna din aceste spurc\u0103ciuni vor fi nimici\u0163i din mijlocul poporului lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 18:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103zi\u0163i poruncile Mele \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu face\u0163i niciunul din obiceiurile ur\u00e2te care se f\u0103ceau \u00eenaintea voastr\u0103, ca s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 spurca\u0163i cu ele. Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Domnul Dumnezeul vostru.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:3",
              "Lev 18:26",
              "Lev 20:23",
              "Deut 18:9"
            ],
            "**": [
              "Lev 18:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 18:2",
              "Lev 18:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/19",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Felurite legi ca t\u00e2lcuire a poruncilor"
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte \u00eentregii adun\u0103ri a copiilor lui Israel \u015fi spune-le:\u2018Fi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfin\u0163i, c\u0103ci Eu sunt sf\u00e2nt, Eu, Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:44",
              "Lev 20:7",
              "Lev 20:26",
              "1 Pet 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din voi s\u0103 cinsteasc\u0103 pe mama sa \u015fi pe tat\u0103l s\u0103u \u015fi s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 Sabatele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mele. Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:12"
            ],
            "**": [
              "Exod 20:8",
              "Exod 31:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu v\u0103 \u00eentoarce\u0163i spre idoli"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 nu v\u0103 face\u0163i dumnezei turna\u0163i. Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:4",
              "Lev 26:1",
              "1 Cor 10:14",
              "1 Ioan 5:21"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:17",
              "Deut 27:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Porunci privitoare la jertfa de mul\u0163umire"
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i aduce Domnului o jertf\u0103 de mul\u0163umire, s-o aduce\u0163i a\u015fa ca s\u0103 fie primit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Jertfa s\u0103 fie m\u00e2ncat\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd o ve\u0163i jertfi sau a doua zi; ce va mai r\u0103m\u00e2ne p\u00e2n\u0103 a treia zi s\u0103 se ard\u0103 \u00een foc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 va m\u00e2nca cineva din ea a treia zi, faptul acesta va fi un lucru ur\u00e2t: jertfa nu va fi primit\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine va m\u00e2nca din ea \u00ee\u015fi va purta vina p\u0103catului s\u0103u, c\u0103ci necinste\u015fte ce a fost \u00eenchinat Domnului: omul acela va fi nimicit din poporul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei secera holdele \u0163\u0103rii, s\u0103 la\u015fi nesecerat un col\u0163 din c\u00e2mpul t\u0103u \u015fi s\u0103 nu str\u00e2ngi spicele r\u0103mase pe urma secer\u0103torilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:22",
              "Deut 24:19-21",
              "Rut 2:15",
              "Rut 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nici s\u0103 nu culegi strugurii r\u0103ma\u015fi dup\u0103 cules \u00een via ta \u015fi s\u0103 nu str\u00e2ngi boabele care vor c\u0103dea din ei. S\u0103 le la\u015fi s\u0103racului \u015fi str\u0103inului. Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fura\u0163i \u015fi s\u0103 nu min\u0163i\u0163i, nici s\u0103 nu v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u015fela\u0163i unii pe al\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:15",
              "Exod 22:1",
              "Exod 22:7",
              "Exod 22:10-12",
              "Deut 5:19"
            ],
            "**": [
              "Lev 6:2",
              "Efes 4:25",
              "Col 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu jura\u0163i str\u00e2mb pe Numele Meu, c\u0103ci ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " necinsti astfel Numele Dumnezeului t\u0103u. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:7",
              "Lev 6:3",
              "Deut 5:11",
              "Mat 5:33",
              "Iac 5:12"
            ],
            "**": [
              "Lev 18:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu asupre\u015fti pe aproapele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u \u015fi s\u0103 nu storci nimic de la el prin sil\u0103.S\u0103 nu opre\u015fti p\u00e2n\u0103 a doua zi plata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui tocmit cu ziua."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 10:19",
              "1 Tes 4:6"
            ],
            "**": [
              "Deut 24:14",
              "Deut 24:15",
              "Mal 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu vorbe\u015fti de r\u0103u pe un surd \u015fi s\u0103 nu pui \u00eenaintea unui orb"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimic care s\u0103-l poat\u0103 face s\u0103 cad\u0103, ci s\u0103 te temi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeul t\u0103u. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 27:18",
              "Rom 14:13"
            ],
            "**": [
              "Lev 19:32",
              "Gen 42:18",
              "Lev 25:17",
              "Ecl 5:7",
              "1 Pet 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu faci nedreptate la judecat\u0103: s\u0103 nu cau\u0163i la fa\u0163a s\u0103racului \u015fi s\u0103 nu p\u0103rtine\u015fti pe nimeni din cei mari, ci s\u0103 judeci pe aproapele t\u0103u dup\u0103 dreptate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:2",
              "Exod 23:3",
              "Deut 1:17",
              "Deut 16:19",
              "Deut 27:19",
              "Ps 82:2",
              "Prov 24:23",
              "Iac 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu umbli cu b\u00e2rfeli \u00een poporul t\u0103u. S\u0103 nu te ridici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva vie\u0163ii aproapelui t\u0103u. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:1",
              "Ps 15:3",
              "Ps 50:20",
              "Prov 11:13",
              "Prov 20:19",
              "Ezec 22:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 23:1",
              "Exod 23:7",
              "1 Imp 21:13",
              "Mat 26:60",
              "Mat 26:61",
              "Mat 27:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ur\u0103\u015fti pe fratele t\u0103u \u00een inima ta; s\u0103 mustri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe aproapele t\u0103u, dar s\u0103 nu te \u00eencarci cu un p\u0103cat din pricina lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 2:9",
              "1 Ioan 2:11",
              "1 Ioan 3:15"
            ],
            "**": [
              "Mat 18:15",
              "Luca 17:3",
              "Gal 6:1",
              "Efes 5:11",
              "1 Tim 5:20",
              "2 Tim 4:2",
              "Tit 1:13",
              "Tit 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te r\u0103zbuni \u015fi s\u0103 nu \u0163ii necaz pe copiii poporului t\u0103u. S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iube\u015fti pe aproapele t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 13:22",
              "Prov 20:22",
              "Rom 12:17",
              "Rom 12:19",
              "Gal 5:20",
              "Efes 4:31",
              "Iac 5:9",
              "1 Pet 2:1"
            ],
            "**": [
              "Mat 5:43",
              "Mat 22:39",
              "Rom 13:9",
              "Gal 5:14",
              "Iac 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 p\u0103zi\u0163i legile Mele.S\u0103 nu \u00eempreuni vite de dou\u0103 soiuri deosebite; s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semeni \u00een ogorul t\u0103u dou\u0103 feluri de semin\u0163e \u015fi s\u0103 nu por\u0163i o hain\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163esut\u0103 din dou\u0103 feluri de fire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 22:9",
              "Deut 22:10"
            ],
            "**": [
              "Deut 22:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd un om se va culca cu o femeie roab\u0103, logodit\u0103 cu un alt b\u0103rbat, \u015fi ea n-a fost r\u0103scump\u0103rat\u0103 de tot sau slobozit\u0103, s\u0103 fie pedepsi\u0163i am\u00e2ndoi, dar nu pedepsi\u0163i cu moartea, pentru c\u0103 ea nu era slobod\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 aduc\u0103 Domnului pentru vina lui la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii un berbec ca jertf\u0103 pentru vin\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:15",
              "Lev 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru el \u00eenaintea Domnului, pentru p\u0103catul pe care l-a f\u0103cut, cu berbecul adus ca jertf\u0103 pentru vin\u0103, \u015fi p\u0103catul pe care l-a f\u0103cut \u00eei va fi iertat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd ve\u0163i intra \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi ve\u0163i s\u0103di tot felul de pomi roditori, roadele lor s\u0103 le privi\u0163i ca net\u0103iate \u00eemprejur; timp de trei ani s\u0103 fie net\u0103iate \u00eemprejur pentru voi; s\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i din ele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al patrulea an, toate roadele s\u0103 fie \u00eenchinate Domnului, spre lauda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:17",
              "Deut 12:18",
              "Prov 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al cincilea an, s\u0103 m\u00e2nca\u0163i roadele, ca ele s\u0103 vi se \u00eenmul\u0163easc\u0103 din ce \u00een ce mai mult: Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu m\u00e2nca\u0163i nimic cu s\u00e2nge. S\u0103 nu ghici\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 v\u00e2rcolaci, nici dup\u0103 nori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 17:10",
              "Deut 12:23"
            ],
            "**": [
              "Deut 18:10",
              "Deut 18:11",
              "Deut 18:14",
              "1 Sam 15:23",
              "2 Imp 17:17",
              "2 Imp 21:6",
              "2 Cron 33:6",
              "Mal 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu-\u0163i tai rotund col\u0163urile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103rului \u015fi s\u0103 nu-\u0163i razi col\u0163urile b\u0103rbii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 21:5",
              "Isa 15:2",
              "Ier 9:26",
              "Ier 48:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu v\u0103 face\u0163i t\u0103ieturi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een carne pentru un mort \u015fi s\u0103 nu v\u0103 face\u0163i slove s\u0103pate pe voi. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 21:5",
              "Deut 14:1",
              "Ier 16:6",
              "Ier 48:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu-\u0163i necinste\u015fti fata d\u00e2nd-o s\u0103 fie curv\u0103, pentru ca nu cumva \u0163ara s\u0103 ajung\u0103 un loc de curvie \u015fi s\u0103 se umple de f\u0103r\u0103delegi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 23:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 p\u0103zi\u0163i Sabatele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mele \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cinsti\u0163i Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:3",
              "Lev 26:2"
            ],
            "**": [
              "Ecl 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu v\u0103 duce\u0163i la cei ce cheam\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duhurile mor\u0163ilor, nici la vr\u0103jitori: s\u0103 nu-i \u00eentreba\u0163i, ca s\u0103 nu v\u0103 spurca\u0163i cu ei. Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:18",
              "Lev 20:6",
              "Lev 20:27",
              "Deut 18:10",
              "1 Sam 28:7",
              "1 Cron 10:13",
              "Isa 8:19",
              "Fapte 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 te scoli \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " perilor albi \u015fi s\u0103 cinste\u015fti pe b\u0103tr\u00e2n. S\u0103 te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " temi de Dumnezeul t\u0103u. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:29",
              "1 Tim 5:1"
            ],
            "**": [
              "Lev 19:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " str\u0103in vine s\u0103 locuiasc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu voi \u00een \u0163ara voastr\u0103, s\u0103 nu-l asupri\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:21",
              "Exod 23:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 v\u0103 purta\u0163i cu str\u0103inul care locuie\u015fte \u00eentre voi ca \u015fi cu un b\u0103\u015ftina\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din mijlocul vostru; s\u0103-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iubi\u0163i ca pe voi \u00een\u015fiv\u0103, c\u0103ci \u015fi voi a\u0163i fost str\u0103ini \u00een \u0163ara Egiptului. Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:48",
              "Exod 12:49"
            ],
            "**": [
              "Deut 10:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu face\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nedreptate la judecat\u0103, nici \u00een m\u0103surile de lungime, nici \u00een greut\u0103\u0163i, nici \u00een m\u0103surile de \u00eenc\u0103pere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ave\u0163i cumpene"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drepte, greut\u0103\u0163i drepte, efe"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drepte \u015fi hine drepte. Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru, care v-am scos din \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 25:13",
              "Deut 25:15",
              "Prov 11:1",
              "Prov 16:11",
              "Prov 20:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 19:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 p\u0103zi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate legile Mele \u015fi toate poruncile Mele \u015fi s\u0103 le \u00eemplini\u0163i. Eu sunt Domnul.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:4",
              "Lev 18:5",
              "Deut 4:5",
              "Deut 4:6",
              "Deut 5:1",
              "Deut 6:25"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " M\u0103sur\u0103 pentru cereale = aprox. dou\u0103zeci de litri."
      }
    },
    {
      "name": "Leviticul 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/20",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pedepse"
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eSpune copiilor lui Israel:\u2018Dac\u0103 un om dintre copiii lui Israel sau dintre str\u0103inii care locuiesc \u00een Israel d\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Moloh pe unul din copiii lui, omul acela s\u0103 fie pedepsit cu moartea: poporul din \u0163ar\u0103 s\u0103-l ucid\u0103 cu pietre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:21",
              "Deut 12:31",
              "Deut 18:10",
              "2 Imp 17:17",
              "2 Imp 23:10",
              "2 Cron 33:6",
              "Ier 7:31",
              "Ier 32:35",
              "Ezec 20:26",
              "Ezec 20:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cemi voi \u00eentoarce Fa\u0163a \u00eempotriva omului aceluia \u015fi-l voi nimici din mijlocul poporului s\u0103u, pentru c\u0103 a dat lui Moloh pe unul din copiii s\u0103i, a spurcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt \u015fi a necinstit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Meu cel sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 17:10"
            ],
            "**": [
              "Ezec 5:11",
              "Ezec 23:38",
              "Ezec 23:39"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 18:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 poporul \u0163\u0103rii \u00eenchide ochii fa\u0163\u0103 de omul acela care d\u0103 lui Moloh copii de-ai s\u0103i \u015fi nu-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omoar\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:2",
              "Deut 17:3",
              "Deut 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi \u00eentoarce Eu Fa\u0163a \u00eempotriva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omului aceluia \u015fi \u00eempotriva familiei lui \u015fi-l voi nimici din mijlocul poporului lui, \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i cei ce curvesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca el cu Moloh."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 17:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 20:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 17:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cineva se duce la cei ce cheam\u0103 pe mor\u0163i \u015fi la ghicitori ca s\u0103 curveasc\u0103 dup\u0103 ei, \u00cemi voi \u00eentoarce Fa\u0163a \u00eempotriva omului aceluia \u015fi-l voi nimici din mijlocul poporului lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 v\u0103 sfin\u0163i\u0163i \u015fi s\u0103 fi\u0163i sfin\u0163i, c\u0103ci Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:44",
              "Lev 19:2",
              "1 Pet 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 p\u0103zi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " legile Mele \u015fi s\u0103 le \u00eemplini\u0163i. Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Domnul, care v\u0103 sfin\u0163esc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:37"
            ],
            "**": [
              "Exod 31:13",
              "Lev 21:8",
              "Ezec 37:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om oarecare blestem\u0103 pe tat\u0103l s\u0103u sau pe mama sa, s\u0103 fie pedepsit cu moartea; a blestemat pe tat\u0103l s\u0103u sau pe mama sa: s\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui s\u0103 cad\u0103 asupra lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:17",
              "Deut 27:16",
              "Prov 20:20",
              "Mat 15:4"
            ],
            "**": [
              "Lev 20:11-13",
              "Lev 20:16",
              "Lev 20:27",
              "2 Sam 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om preacurve\u015fte cu o femeie m\u0103ritat\u0103, dac\u0103 preacurve\u015fte cu nevasta aproapelui s\u0103u, omul acela \u015fi femeia aceea preacurvari s\u0103 fie pedepsi\u0163i cu moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:20",
              "Deut 22:22",
              "Ioan 8:4",
              "Ioan 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om se culc\u0103 cu nevasta tat\u0103lui s\u0103u \u015fi descoper\u0103 astfel goliciunea tat\u0103lui s\u0103u, omul acela \u015fi femeia aceea s\u0103 fie pedepsi\u0163i cu moartea; s\u00e2ngele lor s\u0103 cad\u0103 asupra lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om se culc\u0103 cu nor\u0103-sa, am\u00e2ndoi s\u0103 fie pedepsi\u0163i cu moartea; au f\u0103cut o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " amestec\u0103tur\u0103 de s\u00e2nge: s\u00e2ngele lor s\u0103 cad\u0103 asupra lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:15"
            ],
            "**": [
              "Lev 18:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om se culc\u0103 cu un om cum se culc\u0103 cineva cu o femeie, am\u00e2ndoi au f\u0103cut un lucru sc\u00e2rbos; s\u0103 fie pedepsi\u0163i cu moartea, s\u00e2ngele lor s\u0103 cad\u0103 asupra lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:22",
              "Deut 23:17",
              "Gen 19:5",
              "Jud 19:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om ia de neveste pe fat\u0103 \u015fi pe mama ei, este o nelegiuire: s\u0103-i ard\u0103 \u00een foc, pe el \u015fi pe ele, ca nelegiuirea aceasta s\u0103 nu fie \u00een mijlocul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:17",
              "Deut 27:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om se culc\u0103 cu o vit\u0103, s\u0103 fie pedepsit cu moartea, \u015fi vita s-o omor\u00e2\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:23",
              "Deut 27:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 o femeie se apropie de o vit\u0103 ca s\u0103 curveasc\u0103 cu ea, s\u0103 ucizi \u015fi pe femeie, \u015fi pe vit\u0103; s\u0103 fie omor\u00e2te: s\u00e2ngele lor s\u0103 cad\u0103 asupra lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om ia pe sor\u0103-sa, fata tat\u0103lui s\u0103u sau fata mamei lui, dac\u0103 \u00eei vede goliciunea ei \u015fi ea i-o vede pe a lui, este o mi\u015felie; s\u0103 fie nimici\u0163i sub ochii copiilor poporului lor; el a descoperit goliciunea surorii lui, \u00ee\u015fi va lua pedeapsa pentru p\u0103catul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:9",
              "Deut 27:22",
              "Gen 20:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om se culc\u0103 cu o femeie care este la sorocul femeilor \u015fi-i descoper\u0103 goliciunea, dac\u0103-i descoper\u0103 scurgerea \u015fi ea \u00ee\u015fi descoper\u0103 scurgerea s\u00e2ngelui ei, am\u00e2ndoi s\u0103 fie nimici\u0163i din mijlocul poporului lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 15:24",
              "Lev 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " descoperi goliciunea surorii mamei tale, nici a surorii tat\u0103lui t\u0103u, c\u0103ci \u00eenseamn\u0103 s\u0103 descoperi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe ruda ta de aproape: am\u00e2ndoi ace\u015ftia \u00ee\u015fi vor lua pedeapsa p\u0103catului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:12",
              "Lev 18:13"
            ],
            "**": [
              "Lev 18:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om se culc\u0103 cu m\u0103tu\u015f\u0103-sa, a descoperit goliciunea unchiului s\u0103u; \u00ee\u015fi vor lua pedeapsa p\u0103catului lor: vor muri f\u0103r\u0103 copii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om ia pe nevasta fratelui s\u0103u, este o necur\u0103\u0163ie; a descoperit goliciunea fratelui s\u0103u: nu vor avea copii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 p\u0103zi\u0163i toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " legile Mele \u015fi toate poruncile Mele \u015fi s\u0103 le \u00eemplini\u0163i, pentru ca \u0163ara \u00een care v\u0103 duc s\u0103 v\u0103 a\u015fez s\u0103 nu v\u0103 verse din gura ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:26",
              "Lev 19:37",
              "Lev 18:25",
              "Lev 18:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu tr\u0103i\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 obiceiurile neamurilor pe care le voi izgoni dinaintea voastr\u0103, c\u0103ci ele au f\u0103cut toate aceste lucruri \u015fi Mi-este sc\u00e2rb\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:3",
              "Lev 18:24",
              "Lev 18:30"
            ],
            "**": [
              "Lev 18:27",
              "Deut 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spus: \u00abVoi le ve\u0163i st\u0103p\u00e2ni \u0163ara; Eu v\u0103 voi da-o \u00een st\u0103p\u00e2nire: este o \u0163ar\u0103 \u00een care curge lapte \u015fi miere.\u00bb Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v-am pus deoparte dintre popoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:17",
              "Exod 6:8"
            ],
            "**": [
              "Lev 20:26",
              "Exod 19:5",
              "Exod 33:16",
              "Deut 7:6",
              "Deut 14:2",
              "1 Imp 8:53"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face\u0163i deosebire \u00eentre dobitoacele curate \u015fi necurate, \u00eentre p\u0103s\u0103rile curate \u015fi necurate, ca s\u0103 nu v\u0103 spurca\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin dobitoace, prin p\u0103s\u0103ri, prin toate t\u00e2r\u00e2toarele de pe p\u0103m\u00e2nt, pe care v-am \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 le deosebi\u0163i ca necurate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:47",
              "Deut 14:4"
            ],
            "**": [
              "Lev 11:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi s\u0103-Mi fi\u0163i sfin\u0163i, c\u0103ci Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt sf\u00e2nt, Eu, Domnul; Eu v-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus deoparte dintre popoare, ca s\u0103 fi\u0163i ai Mei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:7",
              "Lev 19:2",
              "1 Pet 1:16"
            ],
            "**": [
              "Lev 20:24",
              "Tit 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 20:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau o femeie cheam\u0103 duhul unui mort sau se \u00eendeletnice\u015fte cu ghicirea, s\u0103 fie pedepsit cu moartea; s\u0103-i ucide\u0163i cu pietre: s\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor s\u0103 cad\u0103 asupra lor.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:18",
              "Lev 19:31",
              "Deut 18:10",
              "Deut 18:11",
              "1 Sam 28:7",
              "1 Sam 28:8"
            ],
            "**": [
              "Lev 20:9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/21",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Porunci privitoare la preo\u0163i"
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eVorbe\u015fte preo\u0163ilor, fiilor lui Aaron, \u015fi spune-le:\u2018Un preot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu se ating\u0103 de un mort din poporul s\u0103u, ca s\u0103 nu se fac\u0103 necurat;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 44:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "afar\u0103 de rudele lui cele mai de aproape: de mama lui, de tat\u0103l lui, de fiul lui, de fratele lui"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi de sor\u0103-sa care-i \u00eenc\u0103 fecioar\u0103, st\u0103 l\u00e2ng\u0103 el \u015fi nu este m\u0103ritat\u0103; afar\u0103 de ace\u015ftia, s\u0103 nu se ating\u0103 de niciun alt mort."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca unul care este frunta\u015f \u00een poporul lui, s\u0103 nu se fac\u0103 necurat ating\u00e2ndu-se de un mort."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu-\u015fi fac\u0103 un loc ple\u015fuv \u00een cap pentru un mort, s\u0103 nu-\u015fi rad\u0103 col\u0163urile b\u0103rbii \u015fi s\u0103 nu-\u015fi fac\u0103 t\u0103ieturi \u00een carne."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:27",
              "Lev 19:28",
              "Deut 14:1",
              "Ezec 44:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 fie sfin\u0163i pentru Dumnezeul lor \u015fi s\u0103 nu necinsteasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Dumnezeului lor, c\u0103ci ei aduc Domnului jertfele mistuite de foc, m\u00e2ncarea Dumnezeului lor, de aceea s\u0103 fie sfin\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:21",
              "Lev 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu-\u015fi ia de nevast\u0103 o curv\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau o spurcat\u0103, nici o femeie l\u0103sat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de b\u0103rbatul ei, c\u0103ci ei sunt sfin\u0163i pentru Dumnezeul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 44:22"
            ],
            "**": [
              "Deut 24:1",
              "Deut 24:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-l socote\u015fti ca sf\u00e2nt, c\u0103ci el aduce m\u00e2ncarea Dumnezeului t\u0103u; el s\u0103 fie sf\u00e2nt pentru tine, c\u0103ci Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt sf\u00e2nt, Eu, Domnul, care v\u0103 sfin\u0163esc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:7",
              "Lev 20:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 fata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unui preot se necinste\u015fte curvind, necinste\u015fte pe tat\u0103l ei: s\u0103 fie ars\u0103 \u00een foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:24"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Marele preot"
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care este mare preot \u00eentre fra\u0163ii lui, pe capul c\u0103ruia a fost turnat untdelemnul pentru ungere \u015fi care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost \u00eenchinat \u00een slujba Domnului \u015fi \u00eembr\u0103cat \u00een ve\u015fminte sfin\u0163ite, s\u0103 nu-\u015fi descopere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " capul \u015fi s\u0103 nu-\u015fi sf\u00e2\u015fie ve\u015fmintele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:29",
              "Exod 29:30",
              "Lev 8:12",
              "Lev 16:32",
              "Num 35:25"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:2",
              "Lev 16:32"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu se duc\u0103 la niciun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mort; s\u0103 nu se fac\u0103 necurat \u015fi s\u0103 nu se ating\u0103 nici chiar de tat\u0103l s\u0103u sau de mama sa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 19:14",
              "Lev 21:1",
              "Lev 21:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu ias\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Sf\u00e2ntul Loca\u015f \u015fi s\u0103 nu necinsteasc\u0103 Sf\u00e2ntul Loca\u015f al Dumnezeului s\u0103u, c\u0103ci untdelemnul ungerii Dumnezeului s\u0103u este o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunun\u0103 pe el. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:36",
              "Lev 8:9",
              "Lev 8:12",
              "Lev 8:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o va lua el de nevast\u0103 s\u0103 fie fecioar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 21:7",
              "Ezec 44:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu ia nici o v\u0103duv\u0103, nici o femeie desp\u0103r\u0163it\u0103 de b\u0103rbat, nici o femeie spurcat\u0103 sau curv\u0103, ci femeia pe care o va lua de nevast\u0103 din poporul s\u0103u s\u0103 fie fecioar\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu-\u015fi necinsteasc\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163a \u00een poporul lui, c\u0103ci Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Domnul, care-l sfin\u0163esc.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 21:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00censu\u015firile preotului"
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte lui Aaron \u015fi spune-i:\u2018Niciun om din neamul t\u0103u \u015fi din urma\u015fii t\u0103i care va avea o meteahn\u0103 trupeasc\u0103 s\u0103 nu se apropie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 aduc\u0103 m\u00e2ncarea Dumnezeului lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:3",
              "Num 16:5",
              "Ps 65:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Niciun om care va avea o meteahn\u0103 trupeasc\u0103 nu va putea s\u0103 se apropie, \u015fi anume niciun om orb, \u015fchiop, cu nasul c\u00e2rn sau cu un m\u0103dular"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai lung;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 22:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "niciun om cu piciorul fr\u00e2nt sau cu m\u00e2na fr\u00e2nt\u0103;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "niciun om ghebos sau pipernicit, cu albea\u0163\u0103 \u00een ochi, care are r\u00e2ie, pecingine sau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bo\u015fit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 23:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Niciun om din neamul preotului Aaron care va avea vreo meteahn\u0103 trupeasc\u0103 s\u0103 nu se apropie ca s\u0103 aduc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului jertfele mistuite de foc; are o meteahn\u0103 trupeasc\u0103 \u2013 s\u0103 nu se apropie ca s\u0103 aduc\u0103 m\u00e2ncarea Dumnezeului lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 21:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din m\u00e2ncarea Dumnezeului lui, fie lucruri preasfinte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fie lucruri sfinte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", va putea s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:3",
              "Lev 2:10",
              "Lev 6:17",
              "Lev 6:29",
              "Lev 7:1",
              "Lev 24:9",
              "Num 18:9"
            ],
            "**": [
              "Lev 22:10-12",
              "Num 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar s\u0103 nu se duc\u0103 la perdeaua din\u0103untru \u015fi s\u0103 nu se apropie de altar, c\u0103ci are o meteahn\u0103 trupeasc\u0103; s\u0103 nu-Mi necinsteasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " loca\u015furile Mele cele sfinte, c\u0103ci Eu sunt Domnul, care \u00eei sfin\u0163esc.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 21:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 21:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel a vorbit Moise lui Aaron \u015fi fiilor s\u0103i \u015fi tuturor copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 22",
      "chapter": 22,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/22",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u00e2nd s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din jertfe"
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte lui Aaron \u015fi fiilor lui ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se fereasc\u0103 de lucrurile sfinte, care \u00cemi sunt \u00eenchinate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de copiii lui Israel \u015fi s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " necinsteasc\u0103 Numele Meu cel sf\u00e2nt. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 6:3"
            ],
            "**": [
              "Lev 18:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 28:38",
              "Num 18:32",
              "Deut 15:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune-le:\u2018Orice om dintre urma\u015fii vo\u015ftri \u015fi din neamul vostru care se va apropia de lucrurile sfinte pe care le \u00eenchin\u0103 Domnului copiii lui Israel \u015fi care va avea pe el o necur\u0103\u0163ie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", omul acela s\u0103 fie nimicit dinaintea Mea. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice om din neamul lui Aaron care va avea lepr\u0103 sau scurgere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce din lucrurile sfinte p\u00e2n\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi curat. Tot a\u015fa \u015fi cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce se va atinge de cineva spurcat prin atingerea de vreun mort, de cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce va avea o lep\u0103dare de s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 \u00een somn,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 15:2"
            ],
            "**": [
              "Lev 14:2",
              "Lev 15:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 19:11",
              "Num 19:22"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Lev 15:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce se va atinge de o t\u00e2r\u00e2toare \u015fi se va spurca sau un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om atins de vreo necur\u0103\u0163ie oarecare \u015fi care se va fi f\u0103cut necurat prin ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:24",
              "Lev 11:43",
              "Lev 11:44"
            ],
            "**": [
              "Lev 15:7",
              "Lev 15:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine se va atinge de aceste lucruri va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara; s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce din lucrurile sfinte dec\u00e2t dup\u0103 ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi va sc\u0103lda trupul \u00een ap\u0103;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 15:5",
              "Evr 10:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dup\u0103 asfin\u0163itul soarelui va fi curat \u015fi, \u00een urm\u0103, va m\u00e2nca din lucrurile sfinte, c\u0103ci aceasta este hrana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 21:22",
              "Num 18:11",
              "Num 18:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce dintr-o vit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " moart\u0103 sau sf\u00e2\u015fiat\u0103, ca s\u0103 nu se spurce cu ea. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:31",
              "Lev 17:15",
              "Ezec 44:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 p\u0103zeasc\u0103 poruncile Mele, ca s\u0103 nu-\u015fi ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pedeapsa pentru p\u0103catul lor \u015fi s\u0103 nu moar\u0103 pentru c\u0103 au necinstit lucrurile sfinte. Eu sunt Domnul, care \u00eei sfin\u0163esc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:43",
              "Num 18:22",
              "Num 18:32"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cine s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce din lucrurile sfinte"
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Niciun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " str\u0103in s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce din lucrurile sfinte; cel ce locuie\u015fte la un preot ca oaspete \u015fi cel tocmit cu ziua s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce din lucrurile sfinte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 21:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar robul cump\u0103rat de preot cu pre\u0163 de argint va putea s\u0103 m\u0103n\u00e2nce, tot a\u015fa \u015fi cel n\u0103scut \u00een casa lui; ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din hrana lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:11",
              "Num 18:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fata unui preot m\u0103ritat\u0103 dup\u0103 un str\u0103in s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce din lucrurile sfinte aduse jertf\u0103 prin ridicare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar fata unui preot care va fi r\u0103mas v\u0103duv\u0103 sau desp\u0103r\u0163it\u0103 de b\u0103rbat, f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 copii, \u015fi care se va \u00eentoarce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een casa tat\u0103lui s\u0103u, ca atunci c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era fat\u0103, va putea s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din hrana tat\u0103lui ei. Dar niciun str\u0103in s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce din ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:11"
            ],
            "**": [
              "Lev 10:14",
              "Num 18:11",
              "Num 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om m\u0103n\u00e2nc\u0103 dintr-un lucru sf\u00e2nt f\u0103r\u0103 s\u0103 bage de seam\u0103, s\u0103 dea preotului pre\u0163ul lucrului sf\u00e2nt, ad\u0103ug\u00e2nd \u00eenc\u0103 o cincime la el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:15",
              "Lev 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " necinsteasc\u0103 lucrurile sfinte aduse de copiii lui Israel, pe care le-au adus ei Domnului ca jertf\u0103 prin ridicare;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ei vor face s\u0103 apese"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel asupra lor p\u0103catul de care s-ar face vinova\u0163i m\u00e2nc\u00e2nd din lucrurile sfinte: c\u0103ci Eu sunt Domnul, care \u00eei sfin\u0163esc.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Jertfele s\u0103 fie f\u0103r\u0103 cusur"
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte lui Aaron \u015fi fiilor lui \u015fi tuturor copiilor lui Israel \u015fi spune-le:\u2018Orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om din casa lui Israel sau dintre str\u0103inii din Israel care va aduce o ardere-de-tot Domnului, fie pentru \u00eemplinirea unei juruin\u0163e, fie ca dar de bun\u0103voie,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:2",
              "Lev 1:3",
              "Lev 1:10",
              "Num 15:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 f\u0103r\u0103 cusur din boi, miei sau capre, pentru ca jertfa s\u0103 fie primit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu aduce\u0163i niciuna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care s\u0103 aib\u0103 vreun cusur, c\u0103ci n-ar fi primit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 15:21",
              "Deut 17:1",
              "Mal 1:8",
              "Mal 1:14",
              "Efes 5:27",
              "Evr 9:14",
              "1 Pet 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om aduce Domnului din boi sau din oi o jertf\u0103 de mul\u0163umire, fie pentru \u00eemplinirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unei juruin\u0163e, fie ca dar de bun\u0103voie, vita pentru jertf\u0103 s\u0103 fie f\u0103r\u0103 cusur, ca s\u0103 fie primit\u0103; s\u0103 n-aib\u0103 niciun cusur \u00een ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:1",
              "Lev 3:6"
            ],
            "**": [
              "Lev 7:16",
              "Num 15:3",
              "Num 15:8",
              "Deut 23:21",
              "Deut 23:23",
              "Ps 61:8",
              "Ps 65:1",
              "Ecl 5:4",
              "Ecl 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 n-aduce\u0163i niciuna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care s\u0103 fie oarb\u0103, slut\u0103 sau ciuntit\u0103, care s\u0103 aib\u0103 bube, r\u00e2ie sau pecingine; din acestea s\u0103 n-aduce\u0163i pe altar ca jertf\u0103 mistuit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de foc \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 22:20",
              "Mal 1:8"
            ],
            "**": [
              "Lev 1:9",
              "Lev 1:13",
              "Lev 3:3",
              "Lev 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca dar de bun\u0103voie, vei putea s\u0103 jertfe\u015fti un bou sau un miel cu un m\u0103dular"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prea lung sau prea scurt, dar, ca dar pentru \u00eemplinirea unei juruin\u0163e, nu va fi primit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 21:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 n-aduce\u0163i Domnului un dobitoc cu boa\u015fele fr\u00e2nte, stricate, smulse sau t\u0103iate; s\u0103 nu-l aduce\u0163i ca jertf\u0103 \u00een \u0163ara voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nici s\u0103 nu lua\u0163i de la str\u0103in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vreunul din aceste dobitoace ca s\u0103-l aduce\u0163i ca m\u00e2ncare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeului vostru, c\u0103ci sunt slu\u0163ite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", au metehne, \u015fi n-ar fi primite.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:15",
              "Num 15:16"
            ],
            "**": [
              "Lev 21:6",
              "Lev 21:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Mal 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVi\u0163elul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", mielul sau iedul, dup\u0103 na\u015ftere, s\u0103 mai r\u0103m\u00e2n\u0103 \u015fapte zile cu mama sa \u015fi apoi, de la a opta zi \u00eenainte, va fi primit s\u0103 fie adus Domnului ca jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vaca, oaia sau capra s\u0103 n-o \u00eenjunghia\u0163i ca jertf\u0103 \u00een aceea\u015fi zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu f\u0103tul ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 22:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd ve\u0163i aduce Domnului o jertf\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mul\u0163umire, s-o aduce\u0163i a\u015fa ca s\u0103 fie primit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:12",
              "Ps 107:22",
              "Ps 116:17",
              "Amos 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vita s\u0103 se m\u0103n\u00e2nce \u00een aceea\u015fi zi; s\u0103 nu l\u0103sa\u0163i nimic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ea p\u00e2n\u0103 a doua zi diminea\u0163a. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 p\u0103zi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncile Mele \u015fi s\u0103 le \u00eemplini\u0163i. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:37",
              "Num 15:40",
              "Deut 4:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu necinsti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Meu cel sf\u00e2nt, ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiu sfin\u0163it \u00een mijlocul copiilor lui Israel. Eu sunt Domnul, care v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfin\u0163esc"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:21"
            ],
            "**": [
              "Lev 10:3",
              "Mat 6:9",
              "Luca 11:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 20:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 22:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v-am scos din \u0163ara Egiptului, ca s\u0103 fiu Dumnezeul vostru. Eu sunt Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:7",
              "Lev 11:45",
              "Lev 19:36",
              "Lev 25:38",
              "Num 15:41"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 23",
      "chapter": 23,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/23",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "S\u0103rb\u0103torile. Sabatul"
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le:\u2018Iat\u0103 s\u0103rb\u0103torile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, pe care le ve\u0163i vesti ca adun\u0103ri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfinte, iat\u0103 s\u0103rb\u0103torile Mele:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:4",
              "Lev 23:37"
            ],
            "**": [
              "Exod 32:5",
              "2 Imp 10:20",
              "Ps 81:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ease"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zile s\u0103 lucra\u0163i, dar ziua a \u015faptea este Sabatul, ziua de odihn\u0103, cu o adunare sf\u00e2nt\u0103. S\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare \u00een timpul ei: este Sabatul Domnului \u00een toate locuin\u0163ele voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:9",
              "Exod 23:12",
              "Exod 31:15",
              "Exod 34:21",
              "Lev 19:3",
              "Deut 5:13",
              "Luca 13:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pa\u015ftele"
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 s\u0103rb\u0103torile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, cu adun\u0103ri sfinte, pe care le ve\u0163i vesti la vremurile lor hot\u0103r\u00e2te."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:2",
              "Lev 23:37",
              "Exod 23:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen luna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2i, \u00een a paisprezecea zi a lunii, \u00eentre cele dou\u0103 seri, vor fi Pa\u015ftele Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:6",
              "Exod 12:14",
              "Exod 12:18",
              "Exod 13:3",
              "Exod 13:10",
              "Exod 23:15",
              "Exod 34:18",
              "Num 9:2",
              "Num 9:3",
              "Num 28:16",
              "Num 28:17",
              "Deut 16:1-8",
              "Ios 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a cincisprezecea zi a lunii acesteia, va fi S\u0103rb\u0103toarea Azimilor \u00een cinstea Domnului; \u015fapte zile s\u0103 m\u00e2nca\u0163i azimi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:16",
              "Num 28:18",
              "Num 28:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua \u00eent\u00e2i, s\u0103 ave\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103: atunci s\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare de slug\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eapte zile s\u0103 aduce\u0163i Domnului jertfe mistuite de foc. \u00cen ziua a \u015faptea s\u0103 fie o adunare sf\u00e2nt\u0103: atunci s\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare de slug\u0103.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le:\u2018C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i intra \u00een \u0163ara pe care v-o dau \u015fi c\u00e2nd ve\u0163i secera sem\u0103n\u0103turile, s\u0103 aduce\u0163i preotului un snop, ca p\u00e2rg\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a seceri\u015fului vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:16",
              "Exod 23:19",
              "Exod 34:22",
              "Exod 34:26",
              "Num 15:2",
              "Num 15:18",
              "Num 28:26",
              "Deut 16:9",
              "Ios 3:15"
            ],
            "**": [
              "Rom 11:16",
              "1 Cor 15:20",
              "Iac 1:18",
              "Apoc 15:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s\u0103 legene"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " snopul \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta \u00eenaintea Domnului, ca s\u0103 fie primit: preotul s\u0103-l legene \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta, a doua zi dup\u0103 Sabat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua c\u00e2nd ve\u0163i leg\u0103na snopul, s\u0103 aduce\u0163i, ca ardere-de-tot Domnului, un miel de un an f\u0103r\u0103 cusur;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 ad\u0103uga\u0163i la el dou\u0103 zecimi de ef\u0103 din floarea f\u0103inii fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, ca dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u00e2ncare mistuit de foc, de un miros pl\u0103cut Domnului, \u015fi s\u0103 aduce\u0163i o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 de un sfert de hin de vin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:14-16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i nici p\u00e2ine, nici spice pr\u0103jite sau pisate p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceasta, c\u00e2nd ve\u0163i aduce un dar de m\u00e2ncare Dumnezeului vostru. Aceasta este o lege ve\u015fnic\u0103 pentru urma\u015fii vo\u015ftri, \u00een toate locurile \u00een care ve\u0163i locui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Rusaliile"
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De a doua zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 Sabat, din ziua c\u00e2nd ve\u0163i aduce snopul ca s\u0103 fie leg\u0103nat \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta, s\u0103 num\u0103ra\u0163i \u015fapte s\u0103pt\u0103m\u00e2ni \u00eentregi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:22",
              "Lev 25:8",
              "Deut 16:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 num\u0103ra\u0163i cincizeci de zile, p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ziua care vine dup\u0103 al \u015faptelea Sabat, \u015fi atunci s\u0103 aduce\u0163i Domnului un nou"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar de m\u00e2ncare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:1"
            ],
            "**": [
              "Num 28:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i din locuin\u0163ele voastre dou\u0103 p\u00e2ini, ca s\u0103 fie leg\u0103nate \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta; s\u0103 fie f\u0103cute cu dou\u0103 zecimi de ef\u0103 din floarea f\u0103inii \u015fi coapte cu aluat: acestea sunt cele dint\u00e2i roade"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:16",
              "Exod 23:19",
              "Exod 22:29",
              "Exod 34:22",
              "Exod 34:26",
              "Num 15:17-21",
              "Num 28:26",
              "Deut 26:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Afar\u0103 de aceste p\u00e2ini, s\u0103 aduce\u0163i ca ardere-de-tot Domnului \u015fapte miei de un an, f\u0103r\u0103 cusur, un vi\u0163el \u015fi doi berbeci; s\u0103 ad\u0103uga\u0163i la ei darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfa de b\u0103utur\u0103 obi\u015fnuite, ca dar de m\u00e2ncare mistuit de foc, de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, \u015fi doi miei de un an, ca jertf\u0103 de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mul\u0163umire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:23",
              "Lev 4:28",
              "Num 28:30"
            ],
            "**": [
              "Lev 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 legene aceste dobitoace \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta ca dar leg\u0103nat \u00eenaintea Domnului, \u00eempreun\u0103 cu p\u00e2inea adus\u0103 ca p\u00e2rg\u0103 \u015fi cu cei doi miei: ele s\u0103 fie \u00eenchinate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului \u015fi s\u0103 fie ale preotului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:12",
              "Deut 18:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen aceea\u015fi zi, s\u0103 vesti\u0163i s\u0103rb\u0103toarea \u015fi s\u0103 ave\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103: atunci s\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare de slug\u0103. Aceasta este o lege ve\u015fnic\u0103 pentru urma\u015fii vo\u015ftri, \u00een toate locurile \u00een care ve\u0163i locui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei secera sem\u0103n\u0103turile din \u0163ara voastr\u0103, s\u0103 la\u015fi nesecerat un col\u0163 din c\u00e2mpul t\u0103u \u015fi s\u0103 nu str\u00e2ngi ce r\u0103m\u00e2ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe urma secer\u0103torilor. S\u0103 la\u015fi s\u0103racului \u015fi str\u0103inului aceste spice. Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:9"
            ],
            "**": [
              "Deut 24:19"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Anul Nou"
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le:\u2018\u00cen luna a \u015faptea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een cea dint\u00e2i zi a lunii, s\u0103 ave\u0163i o zi de odihn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", vestit\u0103 cu sunet de tr\u00e2mbi\u0163e, \u015fi o adunare sf\u00e2nt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 29:1"
            ],
            "**": [
              "Lev 25:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci s\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare de slug\u0103 \u015fi s\u0103 aduce\u0163i Domnului jertfe mistuite de foc.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ziua Isp\u0103\u015firii"
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00cen ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zecea a acestei a \u015faptea luni, va fi Ziua Isp\u0103\u015firii: atunci s\u0103 ave\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103, s\u0103 v\u0103 smeri\u0163i sufletele \u015fi s\u0103 aduce\u0163i Domnului jertfe mistuite de foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 16:30",
              "Num 29:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare \u00een ziua aceea, c\u0103ci este Ziua Isp\u0103\u015firii, c\u00e2nd trebuie f\u0103cut\u0103 isp\u0103\u015fire pentru voi \u00eenaintea Domnului Dumnezeului vostru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine nu se va smeri \u00een ziua aceea va fi nimicit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din poporul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe oricine va face \u00een ziua aceea vreo lucrare oarecare, \u00eel voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimici din mijlocul poporului lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:3",
              "Lev 20:5",
              "Lev 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare atunci. Aceasta este o lege ve\u015fnic\u0103 pentru urma\u015fii vo\u015ftri, \u00een toate locurile \u00een care ve\u0163i locui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta s\u0103 fie pentru voi o zi de Sabat, o zi de odihn\u0103, \u015fi s\u0103 v\u0103 smeri\u0163i sufletele \u00een ziua aceasta; din seara zilei a noua p\u00e2n\u0103 \u00een seara urm\u0103toare, s\u0103 pr\u0103znui\u0163i Sabatul vostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Corturile"
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le:\u2018\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a cincisprezecea zi a acestei a \u015faptea luni, va fi S\u0103rb\u0103toarea Corturilor \u00een cinstea Domnului, timp de \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:16",
              "Num 29:12",
              "Deut 16:13",
              "Ezra 3:4",
              "Neem 8:14",
              "Zah 14:16",
              "Ioan 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua \u00eent\u00e2i s\u0103 fie o adunare sf\u00e2nt\u0103: s\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare de slug\u0103 \u00een timpul ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Timp de \u015fapte zile, s\u0103 aduce\u0163i Domnului jertfe mistuite de foc. A opta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zi, s\u0103 ave\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103 \u015fi s\u0103 aduce\u0163i Domnului jertfe mistuite de foc; aceasta s\u0103 fie o adunare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de s\u0103rb\u0103toare: s\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare de slug\u0103 \u00een timpul ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 29:35",
              "Neem 8:18",
              "Ioan 7:37"
            ],
            "**": [
              "Deut 16:8",
              "2 Cron 7:9",
              "Neem 8:18",
              "Ioel 1:14",
              "Ioel 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt s\u0103rb\u0103torile Domnului, \u00een care ve\u0163i vesti adun\u0103ri sfinte, ca s\u0103 se aduc\u0103 Domnului jertfe mistuite de foc, arderi-de-tot, daruri de m\u00e2ncare, jertfe de vite \u015fi jertfe de b\u0103utur\u0103, fiecare lucru la ziua hot\u0103r\u00e2t\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:2",
              "Lev 23:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Afar\u0103 de aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 p\u0103zi\u0163i Sabatele Domnului \u015fi s\u0103 v\u0103 aduce\u0163i darurile voastre Domnului, s\u0103 aduce\u0163i toate jertfele f\u0103cute pentru \u00eemplinirea unei juruin\u0163e \u015fi toate darurile voastre f\u0103cute de bun\u0103voie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 29:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen a cincisprezecea zi a lunii acesteia a \u015faptea, c\u00e2nd ve\u0163i str\u00e2nge roadele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163\u0103rii, s\u0103 pr\u0103znui\u0163i o s\u0103rb\u0103toare \u00een cinstea Domnului, timp de \u015fapte zile: cea dint\u00e2i zi s\u0103 fie o zi de odihn\u0103 \u015fi a opta s\u0103 fie tot o zi de odihn\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:16",
              "Deut 16:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua \u00eent\u00e2i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 lua\u0163i poame din pomii cei frumo\u015fi, ramuri de finici, ramuri de copaci stufo\u015fi \u015fi de s\u0103lcii de r\u00e2u \u015fi s\u0103 v\u0103 bucura\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului Dumnezeului vostru \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 8:15"
            ],
            "**": [
              "Deut 16:14",
              "Deut 16:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen fiecare an s\u0103 pr\u0103znui\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103rb\u0103toarea aceasta \u00een cinstea Domnului, timp de \u015fapte zile. Aceasta este o lege ve\u015fnic\u0103 pentru urma\u015fii vo\u015ftri. \u00cen luna a \u015faptea s-o pr\u0103znui\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 29:12",
              "Neem 8:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eapte zile s\u0103 locui\u0163i \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " corturi; to\u0163i b\u0103\u015ftina\u015fii din Israel s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een corturi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 8:14-16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urma\u015fii vo\u015ftri s\u0103 \u015ftie c\u0103 am f\u0103cut pe copiii lui Israel s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een corturi, dup\u0103 ce i-am scos din \u0163ara Egiptului. Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:13",
              "Ps 78:5",
              "Ps 78:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 23:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa a spus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Moise copiilor lui Israel care sunt s\u0103rb\u0103torile Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 24",
      "chapter": 24,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/24",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u00e2nduieli privitoare la sfe\u015fnic"
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePorunce\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiilor lui Israel s\u0103-\u0163i aduc\u0103 pentru sfe\u015fnic untdelemn curat de m\u0103sline tescuite, ca s\u0103 \u0163in\u0103 candelele aprinse ne\u00eencetat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:20",
              "Exod 27:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron s\u0103-l preg\u0103teasc\u0103 dincoace de perdeaua din\u0103untru, care este \u00eenaintea m\u0103rturiei, \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii, pentru ca s\u0103 ard\u0103 ne\u00eencetat, de seara p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a, \u00een fa\u0163a Domnului. Aceasta este o lege ve\u015fnic\u0103 pentru urma\u015fii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 a\u015feze candelele \u00een sfe\u015fnicul de aur curat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 ard\u0103 ne\u00eencetat \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 31:8",
              "Exod 39:37"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "P\u00e2inile pentru punerea \u00eenainte"
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 iei floare de f\u0103in\u0103 \u015fi s\u0103 faci din ea dou\u0103sprezece turte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; fiecare turt\u0103 s\u0103 fie f\u0103cut\u0103 din dou\u0103 zecimi de ef\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 le pui \u00een dou\u0103 \u015firuri, c\u00e2te \u015fase \u00een fiecare \u015fir, pe masa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aur curat, \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:48",
              "2 Cron 4:19",
              "2 Cron 13:11",
              "Evr 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Peste fiecare \u015fir s\u0103 pui t\u0103m\u00e2ie curat\u0103, care s\u0103 fie pe p\u00e2ine ca aducere aminte, ca un dar de m\u00e2ncare mistuit de foc \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiecare zi de Sabat, s\u0103 se pun\u0103 aceste p\u00e2ini \u00eenaintea Domnului, ne\u00eencetat: acesta este un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic pe care-l vor \u0163ine copiii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:7",
              "1 Cron 9:32",
              "2 Cron 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u00e2inile acestea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie ale lui Aaron \u015fi ale fiilor lui \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 le m\u0103n\u00e2nce \u00eentr-un loc sf\u00e2nt; c\u0103ci ele sunt pentru ei un lucru preasf\u00e2nt, o parte din darurile de m\u00e2ncare mistuite de foc \u00eenaintea Domnului. Aceasta este o lege ve\u015fnic\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 21:6",
              "Mat 12:4",
              "Marc 2:26",
              "Luca 6:4"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:33",
              "Lev 8:31",
              "Lev 21:22"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pedeapsa \u00eempotriva hulitorilor \u015fi a uciga\u015filor"
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul unei femei israelite \u015fi al unui b\u0103rbat egiptean, venind \u00een mijlocul copiilor lui Israel, s-a certat \u00een tab\u0103r\u0103 cu un b\u0103rbat israelit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul femeii israelite a hulit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a blestemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele lui Dumnezeu. L-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adus la Moise. Mama sa se numea \u015eelomit, fata lui Dibri, din semin\u0163ia lui Dan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 24:16"
            ],
            "**": [
              "Iov 1:5",
              "Iov 1:11",
              "Iov 1:22",
              "Iov 2:5",
              "Iov 2:9",
              "Iov 2:10",
              "Isa 8:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 18:22",
              "Exod 18:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-au aruncat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een temni\u0163\u0103, p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va spune Moise ce va porunci Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:34"
            ],
            "**": [
              "Exod 18:15",
              "Exod 18:16",
              "Num 27:5",
              "Num 36:5",
              "Num 36:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eScoate din tab\u0103r\u0103 pe cel ce a hulit; to\u0163i cei ce l-au auzit s\u0103-\u015fi pun\u0103 m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe capul lui \u015fi toat\u0103 adunarea s\u0103-l ucid\u0103 cu pietre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 13:9",
              "Deut 17:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 vorbe\u015fti copiilor lui Israel \u015fi s\u0103 le spui: \u2018Oricine va blestema pe Dumnezeul lui \u00ee\u015fi va lua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pedeapsa pentru p\u0103catul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:1",
              "Lev 20:17",
              "Num 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine va blestema"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Domnului va fi pedepsit cu moartea: toat\u0103 adunarea s\u0103-l ucid\u0103 cu pietre. Fie str\u0103in, fie b\u0103\u015ftina\u015f, s\u0103 moar\u0103, pentru c\u0103 a hulit Numele lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:10",
              "1 Imp 21:13",
              "Ps 74:10",
              "Ps 74:18",
              "Mat 12:31",
              "Marc 3:28",
              "Iac 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va da unui om o lovitur\u0103 de moarte s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:12",
              "Num 35:31",
              "Deut 19:11",
              "Deut 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va da unui dobitoc o lovitur\u0103 de moarte s\u0103-l \u00eenlocuiasc\u0103: via\u0163\u0103 pentru via\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 24:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 cineva r\u0103ne\u015fte pe aproapele lui, s\u0103 i se fac\u0103 a\u015fa cum a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi el:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:24",
              "Deut 19:21",
              "Mat 5:38",
              "Mat 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fr\u00e2ntur\u0103 pentru fr\u00e2ntur\u0103, ochi pentru ochi, dinte pentru dinte; s\u0103 i se fac\u0103 aceea\u015fi ran\u0103 pe care a f\u0103cut-o el aproapelui s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ucide un dobitoc s\u0103-l \u00eenlocuiasc\u0103, dar cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va ucide un om s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 24:18",
              "Exod 21:33"
            ],
            "**": [
              "Lev 24:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ave\u0163i aceea\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lege pentru str\u0103in ca \u015fi pentru b\u0103\u015ftina\u015f; c\u0103ci Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:49",
              "Lev 19:34",
              "Num 15:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 24:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a vorbit copiilor lui Israel; au scos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " afar\u0103 din tab\u0103r\u0103 pe cel ce hulise \u015fi l-au ucis cu pietre. Copiii lui Israel au f\u0103cut dup\u0103 porunca pe care o d\u0103duse lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 24:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 25",
      "chapter": 25,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/25",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Anul sabatic"
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit cu Moise pe muntele Sinai \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le:\u2018C\u00e2nd ve\u0163i intra \u00een \u0163ara pe care v-o dau, p\u0103m\u00e2ntul s\u0103 se odihneasc\u0103, s\u0103 \u0163in\u0103 un Sabat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cinstea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:10",
              "Lev 26:34",
              "Lev 26:35",
              "2 Cron 36:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ease ani s\u0103-\u0163i semeni ogorul, \u015fase ani s\u0103-\u0163i tai via \u015fi s\u0103 str\u00e2ngi roadele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar anul al \u015faptelea s\u0103 fie un Sabat, o vreme de odihn\u0103 pentru p\u0103m\u00e2nt, un Sabat \u0163inut \u00een cinstea Domnului: \u00een anul acela s\u0103 nu-\u0163i semeni ogorul \u015fi s\u0103 nu-\u0163i tai via."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu seceri ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va ie\u015fi din gr\u0103un\u0163ele c\u0103zute de la seceri\u015f \u015fi s\u0103 nu culegi strugurii din via ta net\u0103iat\u0103: acesta s\u0103 fie un an de odihn\u0103 pentru p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ceea ce va ie\u015fi de la sine din p\u0103m\u00e2nt \u00een timpul Sabatului lui s\u0103 v\u0103 slujeasc\u0103 de hran\u0103, \u0163ie, robului \u015fi roabei tale, celui tocmit de tine cu ziua \u015fi str\u0103inului care locuie\u015fte cu tine,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "vitelor tale \u015fi fiarelor din \u0163ara ta; tot venitul p\u0103m\u00e2ntului s\u0103 slujeasc\u0103 de hran\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Anul de veselie. R\u0103scump\u0103rarea averilor \u015fi a robilor"
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 numeri \u015fapte s\u0103pt\u0103m\u00e2ni de ani, de \u015fapte ori \u015fapte ani, \u015fi zilele acestor \u015fapte s\u0103pt\u0103m\u00e2ni de ani vor face patruzeci \u015fi nou\u0103 de ani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen a zecea zi a lunii a \u015faptea, s\u0103 pui s\u0103 sune cu tr\u00e2mbi\u0163a r\u0103sun\u0103toare; \u00een Ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Isp\u0103\u015firii, s\u0103 suna\u0163i cu tr\u00e2mbi\u0163a \u00een toat\u0103 \u0163ara voastr\u0103"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:24",
              "Lev 23:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 sfin\u0163i\u0163i astfel anul al cincizecilea. S\u0103 vesti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slobozenia \u00een \u0163ar\u0103 pentru to\u0163i locuitorii ei: acesta s\u0103 fie pentru voi anul de veselie; fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre voi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la mo\u015fia lui \u015fi fiecare dintre voi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een familia lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 61:2",
              "Isa 63:4",
              "Ier 34:8",
              "Ier 34:15",
              "Ier 34:17",
              "Luca 4:18"
            ],
            "**": [
              "Lev 25:13",
              "Num 36:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Anul al cincizecilea s\u0103 fie pentru voi anul de veselie; atunci s\u0103 nu sem\u0103na\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 nu secera\u0163i ce vor aduce ogoarele de la ele \u015fi s\u0103 nu culege\u0163i via net\u0103iat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci este anul de veselie: s\u0103-l privi\u0163i ca ceva sf\u00e2nt. S\u0103 m\u00e2nca\u0163i ce v\u0103 vor da ogoarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:6",
              "Lev 25:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acesta de veselie, fiecare dintre voi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la mo\u015fia lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:10",
              "Lev 27:24",
              "Num 36:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vinde\u0163i ceva aproapelui vostru sau dac\u0103 cump\u0103ra\u0163i ceva de la aproapele vostru, niciunul dintre voi s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u015fele pe fratele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:17",
              "Lev 19:13",
              "1 Sam 12:3",
              "1 Sam 12:4",
              "Mica 2:2",
              "1 Cor 6:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 cumperi de la aproapele t\u0103u socotind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " anii de la anul de veselie, \u015fi el s\u0103-\u0163i v\u00e2nd\u0103 socotind anii de rod."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:18",
              "Lev 27:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu c\u00e2t vor fi mai mul\u0163i ani, cu at\u00e2t s\u0103 ridici pre\u0163ul \u015fi cu c\u00e2t vor fi mai pu\u0163ini ani, cu at\u00e2t s\u0103-l scazi, c\u0103ci el \u00ee\u0163i vinde numai num\u0103rul seceri\u015furilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Niciunul dintre voi s\u0103 nu \u00een\u015fele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deci pe aproapele lui \u015fi s\u0103 te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " temi de Dumnezeul t\u0103u, c\u0103ci Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:14"
            ],
            "**": [
              "Lev 25:43",
              "Lev 19:14",
              "Lev 19:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemplini\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " legile Mele, p\u0103zi\u0163i poruncile Mele \u015fi \u00eemplini\u0163i-le, \u015fi ve\u0163i locui f\u0103r\u0103 fric\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u0163ar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:37"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:5",
              "Deut 12:10",
              "Ps 4:8",
              "Prov 1:33",
              "Ier 23:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162ara \u00ee\u015fi va da roadele, ve\u0163i m\u00e2nca din ele \u015fi v\u0103 ve\u0163i s\u0103tura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ve\u0163i locui f\u0103r\u0103 fric\u0103 \u00een ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:5",
              "Ezec 34:25",
              "Ezec 34:27",
              "Ezec 34:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 ve\u0163i zice: \u00abCe vom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2nca \u00een anul al \u015faptelea, fiindc\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vom sem\u0103na \u015fi nu vom str\u00e2nge roadele?\u00bb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 6:25",
              "Mat 6:31"
            ],
            "**": [
              "Lev 25:4",
              "Lev 25:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu v\u0103 voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " da binecuv\u00e2ntarea Mea \u00een anul al \u015faselea, \u015fi p\u0103m\u00e2ntul va da roade pentru trei ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:29",
              "Deut 28:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i sem\u0103na \u00een anul al optulea, ve\u0163i m\u00e2nca tot din vechile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " roade; p\u00e2n\u0103 la al nou\u0103lea an, p\u00e2n\u0103 la noile roade, ve\u0163i m\u00e2nca tot din cele vechi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:29"
            ],
            "**": [
              "Ios 5:11",
              "Ios 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103m\u00e2nturile s\u0103 nu se v\u00e2nd\u0103 de veci; c\u0103ci \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este a Mea, iar voi sunte\u0163i la Mine ca ni\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " str\u0103ini \u015fi venetici."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:43",
              "2 Cron 7:20",
              "Ps 85:1",
              "Ioel 2:18",
              "Ioel 3:2"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 29:15",
              "Ps 39:12",
              "Ps 119:19",
              "1 Pet 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, \u00een toat\u0103 \u0163ara pe care o ve\u0163i st\u0103p\u00e2ni, s\u0103 da\u0163i dreptul de r\u0103scump\u0103rare pentru p\u0103m\u00e2nturi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 fratele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u s\u0103r\u0103ce\u015fte \u015fi vinde o bucat\u0103 din mo\u015fia lui, cel ce are dreptul de r\u0103scump\u0103rare, ruda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui cea mai de aproape, s\u0103 vin\u0103 \u015fi s\u0103 r\u0103scumpere ce a v\u00e2ndut fratele s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 2:20",
              "Rut 4:4",
              "Rut 4:6"
            ],
            "**": [
              "Rut 3:2",
              "Rut 3:9",
              "Rut 3:12",
              "Ier 32:7",
              "Ier 32:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un om n-are pe nimeni care s\u0103 aib\u0103 dreptul de r\u0103scump\u0103rare \u015fi-i st\u0103 \u00een putin\u0163\u0103 lui singur s\u0103 fac\u0103 r\u0103scump\u0103rarea,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " socoteasc\u0103 anii de la v\u00e2nzare, s\u0103 dea \u00eenapoi cump\u0103r\u0103torului ce prisose\u015fte \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la mo\u015fia lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:50-52"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 n-are cu ce s\u0103-i dea \u00eenapoi, lucrul v\u00e2ndut s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een m\u00e2inile cump\u0103r\u0103torului p\u00e2n\u0103 la anul de veselie; la anul de veselie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", el s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la mo\u015fia lui \u015fi cump\u0103r\u0103torul s\u0103 ias\u0103 din ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un om vinde o cas\u0103 de locuit \u00eentr-o cetate \u00eenconjurat\u0103 cu ziduri, s\u0103 aib\u0103 drept de r\u0103scump\u0103rare p\u00e2n\u0103 la \u00eemplinirea unui an de la v\u00e2nzare; dreptul lui de r\u0103scump\u0103rare s\u0103 \u0163in\u0103 un an."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 aceast\u0103 cas\u0103, a\u015fezat\u0103 \u00eentr-o cetate \u00eenconjurat\u0103 cu ziduri, nu este r\u0103scump\u0103rat\u0103 \u00eenainte de \u00eemplinirea unui an \u00eentreg, ea va r\u0103m\u00e2ne pe veci cump\u0103r\u0103torului \u015fi urma\u015filor lui; iar \u00een anul de veselie s\u0103 nu ias\u0103 din ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Casele din sate care nu sunt \u00eenconjurate cu ziduri s\u0103 fie privite ca \u0163arini de p\u0103m\u00e2nt: ele vor putea fi r\u0103scump\u0103rate, \u015fi cump\u0103r\u0103torul va ie\u015fi din ele \u00een anul de veselie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t prive\u015fte cet\u0103\u0163ile levi\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi casele pe care le vor avea ei \u00een aceste cet\u0103\u0163i, levi\u0163ii s\u0103 aib\u0103 un drept necurmat de r\u0103scump\u0103rare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:2",
              "Ios 21:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine va cump\u0103ra de la levi\u0163i o cas\u0103 s\u0103 ias\u0103 \u00een anul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de veselie din casa v\u00e2ndut\u0103 lui \u015fi din cetatea \u00een care o avea; c\u0103ci casele din cet\u0103\u0163ile levi\u0163ilor sunt averea lor \u00een mijlocul copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ogoarele a\u015fezate \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jurul cet\u0103\u0163ilor levi\u0163ilor nu se vor putea vinde; c\u0103ci ei le vor st\u0103p\u00e2ni pe veci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:36",
              "Fapte 4:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 fratele t\u0103u s\u0103r\u0103ce\u015fte \u015fi nu mai poate munci l\u00e2ng\u0103 tine, s\u0103-l sprijini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fie ca str\u0103in, fie ca venetic, ca s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 15:7",
              "Deut 15:8",
              "Ps 37:26",
              "Ps 41:1",
              "Ps 112:5",
              "Ps 112:9",
              "Prov 14:31",
              "Luca 6:35",
              "Fapte 11:29",
              "Rom 12:10",
              "1 Ioan 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iei de la el nici dob\u00e2nd\u0103, nici cam\u0103t\u0103: s\u0103 te temi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeul t\u0103u, \u015fi fratele t\u0103u s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:25",
              "Deut 23:19",
              "Neem 5:7",
              "Ps 15:5",
              "Prov 28:8",
              "Ezec 18:8",
              "Ezec 18:13",
              "Ezec 18:17",
              "Ezec 22:12"
            ],
            "**": [
              "Lev 25:17",
              "Neem 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu-i \u00eemprumu\u0163i banii t\u0103i cu dob\u00e2nd\u0103 \u015fi s\u0103 nu-i \u00eemprumu\u0163i merindele tale pe cam\u0103t\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Domnul Dumnezeul t\u0103u, care v-am scos din \u0163ara Egiptului, ca s\u0103 v\u0103 dau \u0163ara Canaanului, ca s\u0103 fiu Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 22:32",
              "Lev 22:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fratele t\u0103u s\u0103r\u0103ce\u015fte l\u00e2ng\u0103 tine \u015fi se vinde \u0163ie, s\u0103 nu-l pui s\u0103-\u0163i fac\u0103 munc\u0103 de rob."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:2",
              "Deut 15:12",
              "1 Imp 9:22",
              "2 Imp 4:1",
              "Neem 5:5",
              "Ier 34:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci s\u0103 fie la tine ca un om tocmit cu ziua, ca un venetic; s\u0103 stea \u00een slujba ta p\u00e2n\u0103 la anul de veselie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, s\u0103 ias\u0103 de la tine el \u015fi copiii lui care vor fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu el \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een familia lui, la mo\u015fia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103rin\u0163ilor lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:3"
            ],
            "**": [
              "Lev 25:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ei sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slujitorii Mei, pe care i-am scos din \u0163ara Egiptului; s\u0103 nu fie v\u00e2ndu\u0163i cum se v\u00e2nd robii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:55",
              "Rom 6:22",
              "1 Cor 7:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu-l st\u0103p\u00e2ne\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu asprime"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 te temi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeul t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:9",
              "Col 4:1"
            ],
            "**": [
              "Lev 25:46",
              "Exod 1:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 25:17",
              "Exod 1:17",
              "Exod 1:21",
              "Deut 25:18",
              "Mal 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vre\u0163i s\u0103 ave\u0163i robi \u015fi roabe, s\u0103-i lua\u0163i de la neamurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care v\u0103 \u00eenconjoar\u0103; de la ele s\u0103 cump\u0103ra\u0163i robi \u015fi roabe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 56:3",
              "Isa 56:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ve\u0163i putea s\u0103-i cump\u0103ra\u0163i \u015fi dintre copiii str\u0103inilor care vor locui la tine \u015fi din familiile lor pe care le vor na\u015fte \u00een \u0163ara voastr\u0103; ei vor fi averea voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei pute\u0163i l\u0103sa mo\u015ftenire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiilor vo\u015ftri dup\u0103 voi, ca pe o mo\u015fie, \u015fi pute\u0163i s\u0103-i \u0163ine\u0163i astfel robi pe veci. Dar c\u00e2t despre fra\u0163ii vo\u015ftri, copiii lui Israel, nici unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din voi s\u0103 nu st\u0103p\u00e2neasc\u0103 pe fratele s\u0103u cu asprime."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 14:2"
            ],
            "**": [
              "Lev 25:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un str\u0103in sau un venetic se \u00eembog\u0103\u0163e\u015fte, \u015fi fratele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u s\u0103r\u0103ce\u015fte l\u00e2ng\u0103 el \u015fi se vinde str\u0103inului care locuie\u015fte la tine sau vreunuia din familia str\u0103inului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:25",
              "Lev 25:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "el s\u0103 aib\u0103 dreptul de r\u0103scump\u0103rare, dup\u0103 ce se va fi v\u00e2ndut: unul din fra\u0163ii lui s\u0103 poat\u0103 s\u0103-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103scumpere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unchiul lui sau fiul unchiului lui sau una din rudele lui de aproape va putea s\u0103-l r\u0103scumpere sau, dac\u0103 are mijloace, s\u0103 se r\u0103scumpere singur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 fac\u0103 socoteala cu cel ce l-a cump\u0103rat, din anul c\u00e2nd s-a v\u00e2ndut p\u00e2n\u0103 \u00een anul de veselie, \u015fi pre\u0163ul de pl\u0103tit va at\u00e2rna de num\u0103rul anilor, care vor fi pre\u0163ui\u0163i ca ai unui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om tocmit cu plat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 7:1",
              "Isa 16:14",
              "Isa 21:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 mai sunt \u00eenc\u0103 mul\u0163i ani p\u00e2n\u0103 la anul de veselie, \u00ee\u015fi va pl\u0103ti r\u0103scump\u0103rarea dup\u0103 pre\u0163ul anilor acelora \u015fi s\u0103-l scad\u0103 din pre\u0163ul cu care a fost cump\u0103rat;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 mai r\u0103m\u00e2n pu\u0163ini ani p\u00e2n\u0103 la anul de veselie, s\u0103 le fac\u0103 socoteala \u015fi s\u0103-\u015fi pl\u0103teasc\u0103 r\u0103scump\u0103rarea dup\u0103 ace\u015fti ani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 fie la el ca unul tocmit cu anul; \u015fi acela la care va fi s\u0103 nu se poarte cu asprime cu el sub ochii t\u0103i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar dac\u0103 nu este r\u0103scump\u0103rat \u00een niciunul din aceste feluri, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ias\u0103 de la el \u00een anul de veselie, el \u015fi copiii lui care vor fi \u00eempreun\u0103 cu el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:41",
              "Exod 21:2",
              "Exod 21:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 25:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci copiii lui Israel sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " robii Mei; ei sunt robii Mei, pe care i-am scos din \u0163ara Egiptului. Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:42"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 26",
      "chapter": 26,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/26",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Binecuv\u00e2ntarea"
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu v\u0103 face\u0163i idoli"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 nu v\u0103 ridica\u0163i nici chip cioplit, nici st\u00e2lp de aducere aminte; s\u0103 nu pune\u0163i \u00een \u0163ara voastr\u0103 nicio piatr\u0103 \u00eempodobit\u0103 cu chipuri, ca s\u0103 v\u0103 \u00eenchina\u0163i \u00eenaintea ei; c\u0103ci Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:4",
              "Exod 20:5",
              "Deut 5:8",
              "Deut 16:22",
              "Deut 27:15",
              "Ps 97:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 p\u0103zi\u0163i Sabatele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mele \u015fi s\u0103 cinsti\u0163i Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i urma legile Mele, dac\u0103 ve\u0163i p\u0103zi poruncile Mele \u015fi le ve\u0163i \u00eemplini,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 11:13-15",
              "Deut 28:1-14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "v\u0103 voi trimite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ploi la vreme, p\u0103m\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi va da roadele \u015fi pomii de pe c\u00e2mp \u00ee\u015fi vor da rodul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 30:23",
              "Ezec 34:26",
              "Ioel 2:23",
              "Ioel 2:24"
            ],
            "**": [
              "Ps 67:6",
              "Ps 85:12",
              "Ezec 34:27",
              "Ezec 36:30",
              "Zah 8:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abia ve\u0163i treiera"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gr\u00e2ul, \u015fi ve\u0163i \u00eencepe culesul viei, \u015fi culesul viei va \u0163ine p\u00e2n\u0103 la sem\u0103n\u0103tur\u0103; ve\u0163i avea p\u00e2ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bel\u015fug, ve\u0163i m\u00e2nca \u015fi v\u0103 ve\u0163i s\u0103tura \u015fi ve\u0163i locui f\u0103r\u0103 fric\u0103 \u00een \u0163ara voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 9:13"
            ],
            "**": [
              "Lev 25:19",
              "Deut 11:15",
              "Ioel 2:19",
              "Ioel 2:26"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 25:18",
              "Iov 11:18",
              "Ezec 34:25",
              "Ezec 34:27",
              "Ezec 34:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " da pace \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi nimeni nu v\u0103 va tulbura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " somnul; voi face s\u0103 piar\u0103 din \u0163ar\u0103 fiarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103lbatice \u015fi sabia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu va trece prin \u0163ara voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 22:9",
              "Ps 29:11",
              "Ps 147:14",
              "Isa 45:7",
              "Hag 2:9"
            ],
            "**": [
              "Iov 11:19",
              "Ps 3:5",
              "Ps 4:8",
              "Isa 35:9",
              "Ier 30:10",
              "Ezec 34:25",
              "Osea 2:18",
              "Tef 3:13"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 17:25",
              "Ezec 5:17",
              "Ezec 14:15"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ezec 14:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ve\u0163i urm\u0103ri pe vr\u0103jma\u015fii vo\u015ftri, \u015fi ei vor c\u0103dea uci\u015fi de sabie \u00eenaintea voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cinci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre voi vor urm\u0103ri o sut\u0103 \u015fi o sut\u0103 dintre voi vor urm\u0103ri zece mii, \u015fi vr\u0103jma\u015fii vo\u015ftri vor c\u0103dea uci\u015fi de sabie \u00eenaintea voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:30",
              "Ios 23:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu M\u0103 voi \u00eentoarce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre voi, v\u0103 voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face s\u0103 cre\u015fte\u0163i, v\u0103 voi \u00eenmul\u0163i \u015fi \u00cemi voi \u0163ine leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:25",
              "2 Imp 13:23"
            ],
            "**": [
              "Gen 17:6",
              "Gen 17:7",
              "Neem 9:23",
              "Ps 107:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ve\u0163i m\u00e2nca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din roadele cele vechi \u015fi ve\u0163i scoate afar\u0103 pe cele vechi, ca s\u0103 face\u0163i loc celor noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u015feza Loca\u015ful Meu \u00een mijlocul vostru \u015fi sufletul Meu nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 va ur\u00ee."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:8",
              "Exod 29:45",
              "Ios 22:19",
              "Ps 76:2",
              "Ezec 37:26-28",
              "Apoc 21:3"
            ],
            "**": [
              "Lev 20:23",
              "Deut 32:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umbla \u00een mijlocul vostru; Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi fi Dumnezeul vostru \u015fi voi ve\u0163i fi poporul Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 6:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:7",
              "Ier 7:23",
              "Ier 11:4",
              "Ier 30:22",
              "Ezec 11:20",
              "Ezec 36:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Domnul Dumnezeul vostru, care v-am scos din \u0163ara Egiptului, care v-am scos din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " robie; Eu am rupt leg\u0103turile jugului vostru \u015fi v-am f\u0103cut s\u0103 merge\u0163i cu capul ridicat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:38",
              "Lev 25:42",
              "Lev 25:55"
            ],
            "**": [
              "Ier 2:20",
              "Ezec 34:27"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Blestemul"
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 nu M\u0103 asculta\u0163i \u015fi nu \u00eemplini\u0163i toate aceste porunci,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:15",
              "Plang 2:17",
              "Mal 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 nesocoti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " legile Mele \u015fi dac\u0103 sufletul vostru ur\u0103\u015fte r\u00e2nduielile Mele, a\u015fa \u00eenc\u00e2t s\u0103 nu \u00eemplini\u0163i toate poruncile Mele \u015fi s\u0103 rupe\u0163i leg\u0103m\u00e2ntul Meu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:43",
              "2 Imp 17:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iat\u0103 ce v\u0103 voi face atunci. Voi trimite peste voi groaza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", lingoarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi frigurile, care vor face s\u0103 vi se sting\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ochii \u015fi s\u0103 piar\u0103 via\u0163a din voi. S\u0103m\u00e2n\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o ve\u0163i sem\u0103na \u00een zadar, c\u0103ci o vor m\u00e2nca vr\u0103jma\u015fii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:65-67",
              "Deut 32:25",
              "Ier 15:8"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:22"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 2:33"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Deut 28:33",
              "Deut 28:51",
              "Iov 31:8",
              "Ier 5:17",
              "Ier 12:13",
              "Mica 6:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi \u00eentoarce Fa\u0163a \u00eempotriva voastr\u0103 \u015fi ve\u0163i fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103tu\u0163i \u015fi ve\u0163i fugi dinaintea vr\u0103jma\u015filor vo\u015ftri; cei ce v\u0103 ur\u0103sc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 vor subjuga \u015fi ve\u0163i fugi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 s\u0103 fi\u0163i urm\u0103ri\u0163i chiar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 17:10"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:25",
              "Jud 2:14",
              "Ier 19:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 106:41"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Lev 26:36",
              "Ps 53:5",
              "Prov 28:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103, cu toate acestea, nu M\u0103 ve\u0163i asculta, v\u0103 voi pedepsi de \u015fapte ori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai mult pentru p\u0103catele voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:5",
              "Ps 119:164",
              "Prov 24:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi fr\u00e2nge m\u00e2ndria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puterii voastre, voi face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca deasupra voastr\u0103 cerul s\u0103 fie de fier \u015fi p\u0103m\u00e2ntul, de aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 25:11",
              "Isa 26:5",
              "Ezec 7:24",
              "Ezec 30:6"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vi se va istovi puterea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 folos: p\u0103m\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vostru nu-\u015fi va da roadele \u015fi pomii de pe p\u0103m\u00e2nt nu-\u015fi vor da rodul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 127:1",
              "Isa 49:4"
            ],
            "**": [
              "Deut 11:17",
              "Deut 28:18",
              "Hag 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 \u015fi dup\u0103 aceasta v\u0103 ve\u0163i \u00eempotrivi \u015fi nu ve\u0163i voi s\u0103 M\u0103 asculta\u0163i, v\u0103 voi lovi de \u015fapte ori mai mult pentru p\u0103catele voastre."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi trimite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva voastr\u0103 fiarele de pe c\u00e2mp, care v\u0103 vor l\u0103sa f\u0103r\u0103 copii, v\u0103 vor nimici vitele \u015fi v\u0103 vor \u00eempu\u0163ina; a\u015fa c\u0103 v\u0103 vor r\u0103m\u00e2ne drumurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pustii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:24",
              "2 Imp 17:25",
              "Ezec 5:17",
              "Ezec 14:15"
            ],
            "**": [
              "Jud 5:6",
              "2 Cron 15:5",
              "Isa 33:8",
              "Plang 1:4",
              "Zah 7:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 pedepsele acestea nu v\u0103 vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendrepta \u015fi dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i \u00eempotrivi Mie,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 2:30",
              "Ier 5:3",
              "Amos 4:6-12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotrivi \u015fi Eu vou\u0103 \u015fi v\u0103 voi lovi de \u015fapte ori mai mult pentru p\u0103catele voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 22:27",
              "Ps 18:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 vin\u0103 \u00eempotriva voastr\u0103 sabie, care va r\u0103zbuna c\u0103lcarea leg\u0103m\u00e2ntului Meu, \u015fi, c\u00e2nd v\u0103 ve\u0163i str\u00e2nge \u00een cet\u0103\u0163ile voastre, voi trimite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ciuma \u00een mijlocul vostru \u015fi ve\u0163i fi da\u0163i \u00een m\u00e2inile vr\u0103jma\u015fului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 5:17",
              "Ezec 6:3",
              "Ezec 14:17",
              "Ezec 29:8",
              "Ezec 33:2"
            ],
            "**": [
              "Num 14:12",
              "Deut 28:21",
              "Ier 14:12",
              "Ier 24:10",
              "Ier 29:17",
              "Ier 29:18",
              "Amos 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd v\u0103 voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trimite lips\u0103 de p\u00e2ine, zece femei v\u0103 vor coace p\u00e2ine \u00eentr-un singur cuptor \u015fi vi se va da p\u00e2inea cu c\u00e2ntarul; ve\u0163i m\u00e2nca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar nu v\u0103 ve\u0163i s\u0103tura."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 105:16",
              "Isa 3:1",
              "Ezec 4:16",
              "Ezec 5:16",
              "Ezec 14:13"
            ],
            "**": [
              "Isa 9:20",
              "Mica 6:14",
              "Hag 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103, cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate acestea, nu M\u0103 ve\u0163i asculta \u015fi dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i \u00eempotrivi Mie,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:21",
              "Lev 26:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 voi \u00eempotrivi \u015fi Eu vou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu m\u00e2nie \u015fi v\u0103 voi pedepsi de \u015fapte ori mai mult pentru p\u0103catele voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 59:18",
              "Isa 63:3",
              "Isa 66:15",
              "Ier 21:5",
              "Ezec 5:13",
              "Ezec 5:15",
              "Ezec 8:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ve\u0163i m\u00e2nca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 \u015fi carnea fiilor vo\u015ftri, ve\u0163i m\u00e2nca p\u00e2n\u0103 \u015fi carnea fiicelor voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:53",
              "2 Imp 6:29",
              "Plang 4:10",
              "Ezec 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 voi nimici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0103l\u0163imile pentru jertf\u0103, v\u0103 voi d\u0103r\u00e2ma st\u00e2lpii \u00eenchina\u0163i soarelui, voi arunca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trupurile voastre moarte peste trupurile moarte ale idolilor vo\u015ftri \u015fi sufletul Meu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 va ur\u00ee."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 34:3",
              "2 Cron 34:4",
              "2 Cron 34:7",
              "Isa 27:9",
              "Ezec 6:3-6",
              "Ezec 6:13"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 23:20",
              "2 Cron 34:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 20:23",
              "Ps 78:59",
              "Ps 89:38",
              "Ier 14:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 voi l\u0103sa cet\u0103\u0163ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pustii, v\u0103 voi pustii loca\u015furile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfinte \u015fi nu voi mai mirosi mirosul pl\u0103cut al t\u0103m\u00e2ii voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:3",
              "Ier 4:7",
              "Ezec 6:6"
            ],
            "**": [
              "Ps 74:7",
              "Plang 1:10",
              "Ezec 9:6",
              "Ezec 21:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi pustii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163ara, a\u015fa c\u0103 vr\u0103jma\u015fii vo\u015ftri care o vor locui vor r\u0103m\u00e2ne \u00eencremeni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103z\u00e2nd-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 9:11",
              "Ier 25:11",
              "Ier 25:18"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:37",
              "1 Imp 9:8",
              "Ier 18:16",
              "Ier 19:8",
              "Ezec 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempr\u0103\u015ftia printre neamuri \u015fi voi scoate sabia dup\u0103 voi. \u0162ara voastr\u0103 va fi pustiit\u0103 \u015fi cet\u0103\u0163ile voastre vor r\u0103m\u00e2ne pustii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:27",
              "Deut 28:64",
              "Ps 44:11",
              "Ier 9:16",
              "Ezec 12:15",
              "Ezec 20:23",
              "Ezec 22:15",
              "Zah 7:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va bucura de Sabatele ei tot timpul c\u00e2t va fi pustiit\u0103 \u015fi c\u00e2t ve\u0163i fi \u00een \u0163ara vr\u0103jma\u015filor vo\u015ftri; atunci, \u0163ara se va odihni \u015fi se va bucura de Sabatele ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot timpul c\u00e2t va fi pustiit\u0103, va avea odihna pe care n-o avusese \u00een anii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vo\u015ftri de Sabat, c\u00e2nd o locuia\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen inima acelora dintre voi care vor mai r\u0103m\u00e2ne \u00een via\u0163\u0103 \u00een \u0163ara vr\u0103jma\u015filor lor, voi b\u0103ga"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " frica \u015fi \u00eei va urm\u0103ri p\u00e2n\u0103 \u015fi fo\u015fnetul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unei frunze suflate de v\u00e2nt; vor fugi ca de sabie \u015fi vor c\u0103dea f\u0103r\u0103 s\u0103 fie urm\u0103ri\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 21:7",
              "Ezec 21:12",
              "Ezec 21:15"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:17",
              "Iov 15:21",
              "Prov 28:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se vor pr\u0103v\u0103li unii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste al\u0163ii ca \u00eenaintea sabiei, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie urm\u0103ri\u0163i. Nu ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " putea s\u0103 sta\u0163i \u00een picioare \u00een fa\u0163a vr\u0103jma\u015filor vo\u015ftri;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 10:4",
              "Jud 7:22",
              "1 Sam 14:15",
              "1 Sam 14:16"
            ],
            "**": [
              "Ios 7:12",
              "Ios 7:13",
              "Jud 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ve\u0163i pieri printre neamuri \u015fi v\u0103 va m\u00e2nca \u0163ara vr\u0103jma\u015filor vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar pe aceia dintre voi care vor mai r\u0103m\u00e2ne \u00een via\u0163\u0103 \u00eei va apuca durerea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru f\u0103r\u0103delegile lor, \u00een \u0163ara vr\u0103jma\u015filor lor; \u00eei va apuca durerea \u015fi pentru f\u0103r\u0103delegile p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:27",
              "Deut 28:65",
              "Neem 1:8",
              "Ier 3:25",
              "Ier 29:12",
              "Ier 29:13",
              "Ezec 4:17",
              "Ezec 6:9",
              "Ezec 20:43",
              "Ezec 21:23",
              "Ezec 33:10",
              "Ezec 36:31",
              "Osea 5:15",
              "Zah 10:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Primirea din nou"
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor m\u0103rturisi f\u0103r\u0103delegile lor \u015fi f\u0103r\u0103delegile p\u0103rin\u0163ilor lor, c\u0103lc\u0103rile de lege pe care le-au s\u0103v\u00e2r\u015fit fa\u0163\u0103 de Mine \u015fi \u00eempotrivirea cu care Mi s-au \u00eempotrivit, p\u0103cate din pricina c\u0103rora"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 5:7",
              "1 Imp 8:33",
              "1 Imp 8:35",
              "1 Imp 8:47",
              "Neem 9:2",
              "Prov 28:13",
              "Dan 9:3",
              "Dan 9:4",
              "Luca 15:18",
              "1 Ioan 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Eu M-am \u00eempotrivit lor \u015fi i-am dus \u00een \u0163ara vr\u0103jma\u015filor lor. \u015ei atunci, inima lor net\u0103iat\u0103 \u00eemprejur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va smeri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi vor pl\u0103ti datoria f\u0103r\u0103delegilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 6:10",
              "Ier 9:25",
              "Ier 9:26",
              "Ezec 44:7",
              "Fapte 7:51",
              "Rom 2:29",
              "Col 2:11"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 21:29",
              "2 Cron 12:6",
              "2 Cron 12:7",
              "2 Cron 12:12",
              "2 Cron 32:26",
              "2 Cron 33:12",
              "2 Cron 33:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci \u00cemi voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aduce aminte de leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu Iacov, \u00cemi voi aduce aminte de leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu Isaac \u015fi de leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu Avraam \u015fi \u00cemi voi aduce aminte de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163ar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:24",
              "Exod 6:5",
              "Ps 106:45",
              "Ezec 16:60"
            ],
            "**": [
              "Ps 136:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162ara \u00eens\u0103 va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trebui s\u0103 fie p\u0103r\u0103sit\u0103 de ei \u015fi se va bucura de Sabatele ei \u00een timpul c\u00e2nd va r\u0103m\u00e2ne pustiit\u0103 departe de ei; \u015fi ei vor pl\u0103ti datoria f\u0103r\u0103delegilor lor pentru c\u0103 au nesocotit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncile Mele \u015fi pentru c\u0103 sufletul lor a ur\u00e2t legile Mele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:34",
              "Lev 26:35"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, \u015fi c\u00e2nd vor fi \u00een \u0163ara vr\u0103jma\u015filor lor, nu-i voi lep\u0103da"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de tot \u015fi nu-i voi ur\u00ee p\u00e2n\u0103 acolo \u00eenc\u00e2t s\u0103-i nimicesc de tot \u015fi s\u0103 rup leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu ei, c\u0103ci Eu sunt Domnul Dumnezeul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:31",
              "2 Imp 13:23",
              "Rom 11:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci \u00cemi voi aduce aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", spre binele lor, de vechiul leg\u0103m\u00e2nt prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care i-am scos din \u0163ara Egiptului \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fa\u0163a neamurilor, ca s\u0103 fiu Dumnezeul lor. Eu sunt Domnul.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 11:28"
            ],
            "**": [
              "Lev 22:33",
              "Lev 25:38"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 98:2",
              "Ezec 20:9",
              "Ezec 20:14",
              "Ezec 20:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 26:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt r\u00e2nduielile, poruncile \u015fi legile pe care le-a statornicit Domnul \u00eentre El \u015fi copiii lui Israel, pe muntele Sinai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", prin Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:34",
              "Deut 6:1",
              "Deut 12:1",
              "Deut 33:4",
              "Ioan 1:17"
            ],
            "**": [
              "Lev 25:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Leviticul 27",
      "chapter": 27,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/27",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Juruin\u0163ele"
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018C\u00e2nd se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor face juruin\u0163e Domnului, dac\u0103 e vorba de oameni, ei s\u0103 fie ai Domnului, dup\u0103 pre\u0163uirea ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 6:2",
              "Jud 11:30",
              "Jud 11:31",
              "Jud 11:39",
              "1 Sam 1:11",
              "1 Sam 1:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar pre\u0163uirea pe care o vei face unui b\u0103rbat, de la dou\u0103zeci p\u00e2n\u0103 la \u015faizeci de ani, s\u0103 fie de cincizeci de sicli de argint, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 este femeie, pre\u0163uirea s\u0103 fie de treizeci de sicli."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De la cinci p\u00e2n\u0103 la dou\u0103zeci de ani, pre\u0163uirea s\u0103 fie de dou\u0103zeci de sicli pentru un b\u0103iat \u015fi de zece sicli pentru o fat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De la o lun\u0103 p\u00e2n\u0103 la cinci ani, pre\u0163uirea s\u0103 fie de cinci sicli de argint pentru un b\u0103iat \u015fi de trei sicli de argint pentru o fat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De la \u015faizeci de ani \u00een sus, pre\u0163uirea s\u0103 fie de cincisprezece sicli pentru un b\u0103rbat \u015fi de zece sicli pentru o femeie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 cel ce a f\u0103cut juruin\u0163a este prea s\u0103rac ca s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 pre\u0163uirea aceasta f\u0103cut\u0103 de tine, s\u0103-l aduc\u0103 la preot, s\u0103-l pre\u0163uiasc\u0103, \u015fi preotul s\u0103 fac\u0103 o pre\u0163uire potrivit cu mijloacele omului aceluia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 este vorba de dobitoacele care pot fi aduse ca jertf\u0103 Domnului, orice dobitoc care se va da Domnului va fi ceva sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu-l schimbe \u015fi s\u0103 nu pun\u0103 unul r\u0103u \u00een locul unuia bun, nici unul bun \u00een locul unuia r\u0103u; dac\u0103 s-ar \u00eent\u00e2mpla s\u0103 se \u00eenlocuiasc\u0103 un dobitoc cu altul, \u015fi unul, \u015fi cel\u0103lalt va fi sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 este vorba de dobitoacele necurate, care nu pot fi aduse ca jertf\u0103 Domnului, s\u0103 aduc\u0103 dobitocul la preot,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care-i va face pre\u0163uirea dup\u0103 cum va fi bun sau r\u0103u \u015fi va r\u0103m\u00e2ne la pre\u0163uirea preotului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vrea s\u0103-l r\u0103scumpere, s\u0103 mai adauge o cincime la pre\u0163uirea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:15",
              "Lev 27:19"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Predarea lucrurilor"
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 cineva \u00ee\u015fi \u00eenchin\u0103 Domnului casa, h\u0103r\u0103zind-o Domnului ca un dar sf\u00e2nt, preotul s\u0103-i fac\u0103 pre\u0163uirea dup\u0103 cum va fi, bun\u0103 sau rea, \u015fi s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 la pre\u0163uirea f\u0103cut\u0103 de preot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel ce \u015fi-a \u00eenchinat Domnului casa vrea s-o r\u0103scumpere, s\u0103 adauge o cincime la pre\u0163ul pre\u0163uirii ei, \u015fi va fi a lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 cineva \u00eenchin\u0103 Domnului un ogor din mo\u015fia lui, pre\u0163uirea ta s\u0103 fie dup\u0103 c\u00e2timea de s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 pe care o d\u0103, \u015fi anume cincizeci de sicli de argint pentru un omer de s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 de orz."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 \u00ee\u015fi \u00eenchin\u0103 Domnului ogorul, cu \u00eencepere chiar din anul de veselie, s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 la pre\u0163uirea ta,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar, dac\u0103 \u00ee\u015fi \u00eenchin\u0103 Domnului ogorul dup\u0103 anul de veselie, atunci preotul s\u0103-i socoteasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pre\u0163ul dup\u0103 num\u0103rul anilor care mai r\u0103m\u00e2n p\u00e2n\u0103 la anul de veselie \u015fi s\u0103-l scad\u0103 din pre\u0163uirea ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:15",
              "Lev 25:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel ce \u015fi-a \u00eenchinat Domnului ogorul vrea s\u0103-l r\u0103scumpere, atunci s\u0103 mai adauge o cincime la argintul pre\u0163uit de tine, \u015fi ogorul s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 al lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 nu-\u015fi r\u0103scump\u0103r\u0103 ogorul, \u015fi-l vinde altui om, nu va mai putea fi r\u0103scump\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd va ie\u015fi cump\u0103r\u0103torul din el la anul de veselie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ogorul acela s\u0103 fie \u00eenchinat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, ca ogor h\u0103r\u0103zit Lui; s\u0103 fie mo\u015fia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preotului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:10",
              "Lev 25:28",
              "Lev 25:31"
            ],
            "**": [
              "Lev 27:28"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 18:14",
              "Ezec 44:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 cineva \u00eenchin\u0103 Domnului un ogor cump\u0103rat de el, care nu face parte din mo\u015fia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:10",
              "Lev 25:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-i socoteasc\u0103 pre\u0163ul dup\u0103 c\u00e2t face pre\u0163uirea p\u00e2n\u0103 la anul de veselie, \u015fi omul acela s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 \u00een aceea\u015fi zi pre\u0163ul hot\u0103r\u00e2t de tine, ca lucru \u00eenchinat Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " veselie, ogorul s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la acela de la care fusese cump\u0103rat \u015fi din mo\u015fia c\u0103ruia f\u0103cea parte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate pre\u0163uirile s\u0103 se fac\u0103 \u00een siclii Sf\u00e2ntului Loca\u015f: siclul are dou\u0103zeci de ghere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:13",
              "Num 3:47",
              "Num 18:16",
              "Ezec 45:12"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ce nu se poate \u00eenchina"
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni nu va putea s\u0103 \u00eenchine Domnului pe \u00eent\u00e2iul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n\u0103scut din vita lui, care chiar este al Domnului ca \u00eent\u00e2i n\u0103scut; fie bou, fie miel, este al Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:2",
              "Exod 13:12",
              "Exod 22:30",
              "Num 18:17",
              "Deut 15:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 este vorba \u00eens\u0103 de un dobitoc necurat, s\u0103-l r\u0103scumpere cu pre\u0163ul pre\u0163uit de tine, mai ad\u0103ug\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenc\u0103 o cincime; dac\u0103 nu este r\u0103scump\u0103rat, s\u0103 fie v\u00e2ndut dup\u0103 pre\u0163uirea ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:11-13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce va d\u0103rui un om Domnului prin f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103, din ce are, nu va putea nici s\u0103 se v\u00e2nd\u0103, nici s\u0103 se r\u0103scumpere: fie om, fie dobitoc, fie un ogor din mo\u015fia lui; tot ce va fi d\u0103ruit Domnului prin f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103 va fi un lucru preasf\u00e2nt, pentru Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:21",
              "Ios 6:17",
              "Ios 6:18",
              "Ios 6:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Niciun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om \u00eenchinat Domnului prin f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103 nu va putea fi r\u0103scump\u0103rat, ci va fi omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:2",
              "Num 21:3"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Zeciuielile"
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zeciuial\u0103 din p\u0103m\u00e2nt, fie din roadele p\u0103m\u00e2ntului, fie din rodul pomilor, este a Domnului; este un lucru \u00eenchinat Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 28:22",
              "Num 18:21",
              "Num 18:24",
              "2 Cron 31:5",
              "2 Cron 31:6",
              "2 Cron 31:12",
              "Neem 13:12",
              "Mal 3:8",
              "Mal 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vrea cineva s\u0103 r\u0103scumpere ceva din zeciuiala lui, s\u0103 mai adauge o cincime"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice zeciuial\u0103 din cirezi \u015fi din turme, din tot ce trece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sub toiag, s\u0103 fie o zeciuial\u0103 \u00eenchinat\u0103 Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 33:13",
              "Ezec 20:37",
              "Mica 7:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu se cerceteze dac\u0103 dobitocul este bun sau r\u0103u \u015fi s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se schimbe; dac\u0103 se \u00eenlocuie\u015fte un dobitoc cu un altul, \u015fi unul, \u015fi cel\u0103lalt vor fi sfinte \u015fi nu vor putea fi r\u0103scump\u0103rate.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Leviticul 27:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt poruncile pe care le-a dat lui Moise Domnul pentru copiii lui Israel, pe muntele Sinai."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:46"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}