{
  "name": "Maleahi",
  "chapters": [
    {
      "name": "Maleahi 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/maleahi",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "MALEAHI"
        },
        {
          "name": "Maleahi 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prorocia, cuv\u00e2ntul Domnului, c\u0103tre Israel, prin Maleahi:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Maleahi 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eV-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iubit\u201d, zice Domnul. \u201e\u015ei voi zice\u0163i: \u2018Cu ce ne-ai iubit?\u2019 Nu este Esau frate cu Iacov?\u201d, zice Domnul; \u201etotu\u015fi am iubit pe Iacov"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:8",
              "Deut 10:15"
            ],
            "**": [
              "Rom 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi am ur\u00e2t pe Esau, i-am pref\u0103cut mun\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o pustietate \u015fi mo\u015ftenirea lui am dat-o \u015facalilor din pustie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 49:18",
              "Ezec 35:3",
              "Ezec 35:4",
              "Ezec 35:7",
              "Ezec 35:9",
              "Ezec 35:14",
              "Ezec 35:15",
              "Obad 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar dac\u0103 ar zice Edomul: \u201eSuntem nimici\u0163i, dar vom ridica iar\u0103\u015fi d\u0103r\u00e2m\u0103turile!\u201d, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u201eS\u0103 zideasc\u0103 ei, c\u0103ci Eu voi surpa, \u015fi se vor numi: \u2018\u0162ara r\u0103ut\u0103\u0163ii\u2019 \u015fi \u2018Poporul pe care S-a m\u00e2niat Domnul pentru totdeauna\u2019!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Maleahi 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ve\u0163i vedea cu ochii vo\u015ftri lucrul acesta \u015fi ve\u0163i zice: \u2018Mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Domnul dincolo de hotarele lui Israel!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 35:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Un fiu cinste\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe tat\u0103l s\u0103u \u015fi o slug\u0103, pe st\u0103p\u00e2nul s\u0103u. Dac\u0103 sunt Tat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unde este cinstea care Mi se cuvine? Dac\u0103 sunt St\u0103p\u00e2n, unde este teama de Mine?\u2019, zice Domnul o\u015ftirilor c\u0103tre voi, preo\u0163ilor, care nesocoti\u0163i Numele Meu \u015fi care zice\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018Cu ce am nesocotit noi Numele T\u0103u?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:12"
            ],
            "**": [
              "Luca 6:46"
            ],
            "\u2020": [
              "Mal 2:14",
              "Mal 2:17",
              "Mal 3:7",
              "Mal 3:8",
              "Mal 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin faptul c\u0103 aduce\u0163i pe altarul Meu bucate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " necurate! \u015ei dac\u0103 zice\u0163i: \u2018Cu ce Te-am spurcat?\u2019 \u2013 Prin faptul c\u0103 a\u0163i zis: \u2018Masa Domnului este de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dispre\u0163uit!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 15:21"
            ],
            "**": [
              "Ezec 41:22",
              "Mal 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd aduce\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca jertf\u0103 o vit\u0103 oarb\u0103, nu este r\u0103u lucrul acesta? C\u00e2nd aduce\u0163i una \u015fchioap\u0103 sau beteag\u0103, nu este r\u0103u lucrul acesta oare? Ia adu-o dreg\u0103torului t\u0103u! Te va primi el bine pentru ea, va \u0163ine el seama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ea?\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 22:22",
              "Deut 15:21",
              "Mal 1:14"
            ],
            "**": [
              "Iov 42:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u2018\u015ei acum, v\u0103 rog, ruga\u0163i-v\u0103 lui Dumnezeu s\u0103 aib\u0103 mil\u0103 de noi!\u2019 V\u0103 va primi El cu bun\u0103voin\u0163\u0103 c\u00e2nd m\u00e2inile voastre fac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel de lucruri?\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 13:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCine din voi va \u00eenchide por\u0163ile ca s\u0103 n-aprinde\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " degeaba focul pe altarul Meu? N-am nicio pl\u0103cere de voi\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor, \u201e\u015fi darurile de m\u00e2ncare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din m\u00e2na voastr\u0103 nu-Mi sunt pl\u0103cute!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:13"
            ],
            "**": [
              "Isa 1:11",
              "Ier 6:20",
              "Amos 5:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci de la r\u0103s\u0103ritul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " soarelui p\u00e2n\u0103 la asfin\u0163it, Numele Meu este mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre neamuri \u015fi pretutindeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se arde t\u0103m\u00e2ie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cinstea Numelui Meu \u015fi se aduc daruri de m\u00e2ncare curate, c\u0103ci mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Numele Meu \u00eentre neamuri\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 113:3",
              "Isa 59:19"
            ],
            "**": [
              "Isa 60:3",
              "Isa 60:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 4:21",
              "Ioan 4:23",
              "1 Tim 2:8"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 8:3"
            ],
            "*\u2020": [
              "Isa 66:19",
              "Isa 66:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDar voi \u00eel p\u00e2ng\u0103ri\u0163i prin faptul c\u0103 zice\u0163i: \u2018Masa Domnului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este spurcat\u0103 \u015fi ce aduce ea este o m\u00e2ncare de dispre\u0163uit!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi zice\u0163i: \u2018Ce mai osteneal\u0103!\u2019 \u015fi o dispre\u0163ui\u0163i\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor, \u201e\u015fi aduce\u0163i ce este furat, \u015fchiop sau beteag \u2013 iat\u0103 darurile de m\u00e2ncare pe care le aduce\u0163i! Pot Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 le primesc din m\u00e2inile voastre?\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 22:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eNu! Blestemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie \u00een\u015fel\u0103torul care are \u00een turma lui o vit\u0103 de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103, \u015fi totu\u015fi juruie\u015fte \u015fi jertfe\u015fte Domnului o vit\u0103 beteag\u0103! C\u0103ci Eu sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un \u00cemp\u0103rat mare\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor, \u201e\u015fi Numele Meu este \u00eenfrico\u015fat printre neamuri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 1:8"
            ],
            "**": [
              "Ps 47:2",
              "1 Tim 6:15"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Maleahi 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/maleahi/2",
      "verses": [
        {
          "name": "Maleahi 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, c\u0103tre voi se \u00eendreapt\u0103 porunca aceasta, preo\u0163ilor!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu ve\u0163i asculta, dac\u0103 nu v\u0103 ve\u0163i pune inima ca s\u0103 da\u0163i slav\u0103 Numelui Meu\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor, \u201evoi arunca \u00een voi blestemul \u015fi voi blestema binecuv\u00e2nt\u0103rile voastre; da, le-am \u015fi blestemat, pentru c\u0103 n-ave\u0163i pe inim\u0103 porunca Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:14",
              "Deut 28:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, v\u0103 voi nimici s\u0103m\u00e2n\u0163a \u015fi v\u0103 voi arunca balega \u00een fa\u0163\u0103, balega vitelor pe care le jertfi\u0163i, \u015fi ve\u0163i fi lua\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempreun\u0103 cu ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ve\u0163i \u015fti atunci c\u0103 Eu v-am dat porunca aceasta, pentru ca leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu Levi s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een picioare\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eLeg\u0103m\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Meu cu el era un leg\u0103m\u00e2nt de via\u0163\u0103 \u015fi de pace. I l-am dat ca s\u0103 se team\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Mine, \u015fi el s-a temut de Mine, a tremurat de Numele Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 25:12",
              "Ezec 34:25",
              "Ezec 37:26"
            ],
            "**": [
              "Deut 33:8",
              "Deut 33:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103rului era \u00een gura lui \u015fi nu s-a g\u0103sit nimic nelegiuit pe buzele lui; a umblat cu Mine \u00een pace \u015fi \u00een neprih\u0103nire \u015fi pe mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a ab\u0103tut de la r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 33:10"
            ],
            "**": [
              "Ier 23:22",
              "Iac 5:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci buzele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preotului trebuie s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 \u015ftiin\u0163a \u015fi din gura lui se a\u015fteapt\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, pentru c\u0103 el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este un sol al Domnului o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:11",
              "Deut 17:9",
              "Deut 17:10",
              "Deut 24:8",
              "Ezra 7:10",
              "Ier 18:8",
              "Hag 2:11",
              "Hag 2:12"
            ],
            "**": [
              "Gal 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar voi v-a\u0163i ab\u0103tut din cale, a\u0163i f\u0103cut din Lege un prilej de c\u0103dere pentru mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a\u0163i c\u0103lcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leg\u0103m\u00e2ntul lui Levi\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:17",
              "Ier 18:15"
            ],
            "**": [
              "Neem 13:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDe aceea \u015fi Eu v\u0103 voi face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fi\u0163i dispre\u0163ui\u0163i \u015fi \u00eenjosi\u0163i \u00eenaintea \u00eentregului popor, pentru c\u0103 n-a\u0163i p\u0103zit c\u0103ile Mele, ci c\u0103uta\u0163i la fa\u0163a oamenilor c\u00e2nd t\u0103lm\u0103ci\u0163i Legea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:30"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cempotriva c\u0103s\u0103toriilor cu femei str\u0103ine"
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-avem to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un singur Tat\u0103? Nu ne-a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un singur Dumnezeu? Pentru ce dar suntem a\u015fa de necredincio\u015fi unul fa\u0163\u0103 de altul, p\u00e2ng\u0103rind astfel leg\u0103m\u00e2ntul p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 8:6",
              "Efes 4:6"
            ],
            "**": [
              "Iov 31:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda s-a ar\u0103tat necredincios \u015fi \u00een Iuda \u015fi la Ierusalim s-a s\u0103v\u00e2r\u015fit o ur\u00e2ciune; fiindc\u0103 Iuda a spurcat ce este \u00eenchinat Domnului, ce iube\u015fte Domnul, \u015fi s-a unit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu fiica unui dumnezeu str\u0103in."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 9:1",
              "Ezra 10:2",
              "Neem 13:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul va nimici pe omul care a f\u0103cut lucrul acesta, pe cel ce vegheaz\u0103 \u015fi r\u0103spunde, \u00eel va nimici din corturile lui Iacov \u015fi va nimici pe cel ce aduce un dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u00e2ncare Domnului o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:28",
              "Neem 13:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 acum ce mai face\u0163i: Acoperi\u0163i cu lacrimi altarul Domnului, cu pl\u00e2nsete \u015fi gemete, a\u015fa \u00eenc\u00e2t El nu mai caut\u0103 la darurile de m\u00e2ncare \u015fi nu mai poate primi nimic din m\u00e2inile voastre."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103 \u00eentreba\u0163i: \u201ePentru ce?\u201d Pentru c\u0103 Domnul a fost martor \u00eentre tine \u015fi nevasta din tinere\u0163ea ta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103reia acum nu-i e\u015fti credincios, m\u0103car c\u0103 este tovar\u0103\u015fa \u015fi nevasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu care ai \u00eencheiat leg\u0103m\u00e2nt!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 5:18"
            ],
            "**": [
              "Prov 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu ne-a dat Unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " singur, Dumnezeu, suflarea de via\u0163\u0103 \u015fi ne-a p\u0103strat-o? \u015ei ce cere acel Unul singur? S\u0103m\u00e2n\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dumnezeiasc\u0103! Lua\u0163i seama dar \u00een mintea voastr\u0103 \u015fi niciunul s\u0103 nu fie necredincios nevestei din tinere\u0163ea lui!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 19:4",
              "Mat 19:5"
            ],
            "**": [
              "Ezra 9:2",
              "1 Cor 7:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eC\u0103ci Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ur\u0103sc desp\u0103r\u0163irea \u00een c\u0103s\u0103torie\u201d, zice Domnul Dumnezeul lui Israel, \u201e\u015fi pe cel ce \u00ee\u015fi acoper\u0103 haina cu silnicie\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor. \u201eDe aceea, lua\u0163i seama \u00een mintea voastr\u0103 \u015fi nu fi\u0163i necredincio\u015fi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 24:1",
              "Mat 5:32",
              "Mat 19:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103splata dumnezeiasc\u0103"
        },
        {
          "name": "Maleahi 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " obosi\u0163i pe Domnul prin cuvintele voastre \u015fi mai \u00eentreba\u0163i: \u201eCu ce L-am obosit?\u201d Prin faptul c\u0103 zice\u0163i: \u201eOricine face r\u0103u este bun \u00eenaintea Domnului \u015fi de el are pl\u0103cere!\u201d Sau: \u201eUnde este Dumnezeul drept\u0103\u0163ii?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 43:24",
              "Amos 2:13",
              "Mal 3:13-15"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Maleahi 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/maleahi/3",
      "verses": [
        {
          "name": "Maleahi 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103, voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trimite pe solul Meu; el va preg\u0103ti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " calea \u00eenaintea Mea. \u015ei deodat\u0103 va intra \u00een Templul S\u0103u Domnul, pe care-L c\u0103uta\u0163i: Solul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leg\u0103m\u00e2ntului, pe care-L dori\u0163i; iat\u0103 c\u0103 vine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:10",
              "Marc 1:2",
              "Luca 1:76",
              "Luca 7:27"
            ],
            "**": [
              "Isa 40:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 63:9"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Hag 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCine va putea s\u0103 sufere \u00eens\u0103 ziua venirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui? Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va r\u0103m\u00e2ne \u00een picioare c\u00e2nd Se va ar\u0103ta El? C\u0103ci El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi ca focul topitorului \u015fi ca le\u015fia \u00een\u0103lbitorului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 4:1"
            ],
            "**": [
              "Apoc 6:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 4:4",
              "Mat 3:10-12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El va \u015fedea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", va topi \u015fi va cur\u0103\u0163i argintul; va cur\u0103\u0163i pe fiii lui Levi, \u00eei va l\u0103muri cum se l\u0103mure\u015fte aurul \u015fi argintul \u015fi vor aduce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului daruri neprih\u0103nite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:25",
              "Zah 13:9"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, darul lui Iuda \u015fi al Ierusalimului va fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pl\u0103cut Domnului, ca \u00een zilele cele vechi, ca \u00een anii de odinioar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 voi apropia de voi pentru judecat\u0103 \u015fi M\u0103 voi gr\u0103bi s\u0103 m\u0103rturisesc \u00eempotriva desc\u00e2nt\u0103torilor \u015fi preacurvarilor, \u00eempotriva celor ce jur\u0103 str\u00e2mb"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eempotriva celor ce opresc plata simbria\u015fului, care asupresc pe v\u0103duv\u0103 \u015fi pe orfan, nedrept\u0103\u0163esc pe str\u0103in \u015fi nu se tem de Mine\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 5:4",
              "Iac 5:4",
              "Iac 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eC\u0103ci Eu sunt Domnul, Eu nu M\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " schimb; de aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi, copii ai lui Iacov, n-a\u0163i fost nimici\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:19",
              "Rom 11:29",
              "Iac 1:17"
            ],
            "**": [
              "Plang 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din vremea p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", voi v-a\u0163i ab\u0103tut de la poruncile Mele \u015fi nu le-a\u0163i p\u0103zit. \u00centoarce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Mine \u015fi M\u0103 voi \u00eentoarce \u015fi Eu la voi\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor. \u201eDar voi \u00eentreba\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018\u00cen ce trebuie s\u0103 ne \u00eentoarcem?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:51"
            ],
            "**": [
              "Zah 1:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Mal 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se cade s\u0103 \u00een\u015fele un om pe Dumnezeu cum M\u0103 \u00een\u015fela\u0163i voi? Dar voi \u00eentreba\u0163i: \u2018Cu ce Te-am \u00een\u015felat?\u2019 Cu zeciuielile \u015fi darurile de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2ncare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:10",
              "Neem 13:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sunte\u0163i blestema\u0163i c\u00e2t\u0103 vreme c\u0103uta\u0163i s\u0103 M\u0103 \u00een\u015fela\u0163i, tot poporul \u00een \u00eentregime!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aduce\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eens\u0103 la casa vistieriei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate zeciuielile, ca s\u0103 fie hran\u0103 \u00een Casa Mea; pune\u0163i-M\u0103 astfel la \u00eencercare\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor, \u201e\u015fi ve\u0163i vedea dac\u0103 nu v\u0103 voi deschide z\u0103gazurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerurilor \u015fi dac\u0103 nu voi turna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste voi bel\u015fug de binecuv\u00e2ntare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:9",
              "Prov 3:10"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 26:20",
              "2 Cron 31:11",
              "Neem 10:38",
              "Neem 13:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 7:11",
              "2 Imp 7:2"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Cron 31:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei voi mustra pentru voi pe cel ce m\u0103n\u00e2nc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " (l\u0103custa) \u015fi nu v\u0103 va nimici roadele p\u0103m\u00e2ntului, \u015fi vi\u0163a nu va fi neroditoare \u00een c\u00e2mpiile voastre\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eToate neamurile v\u0103 vor ferici atunci, c\u0103ci ve\u0163i fi o \u0163ar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pl\u0103cut\u0103\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCuvintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre sunt aspre \u00eempotriva Mea\u201d, zice Domnul. \u201e\u015ei mai \u00eentreba\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018Ce-am spus noi \u00eempotriva Ta?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 2:17"
            ],
            "**": [
              "Iov 21:14",
              "Iov 21:15",
              "Iov 22:17",
              "Ps 73:13",
              "Tef 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u0163i zis: \u2018Degeaba slujim lui Dumnezeu \u015fi ce am c\u00e2\u015ftigat dac\u0103 am p\u0103zit poruncile Lui \u015fi am umblat tri\u015fti \u00eenaintea Domnului o\u015ftirilor?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fericim pe cei trufa\u015fi; da, celor r\u0103i le merge bine; da, ei ispitesc pe Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi scap\u0103!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 73:12",
              "Mal 2:17"
            ],
            "**": [
              "Ps 95:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u015fi cei ce se tem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul au vorbit adesea unul cu altul; Domnul a luat aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la lucrul acesta \u015fi a ascultat \u015fi o carte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aducere aminte a fost scris\u0103 \u00eenaintea Lui pentru cei ce se tem de Domnul \u015fi cinstesc Numele Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 66:16",
              "Mal 4:2"
            ],
            "**": [
              "Evr 3:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 56:8",
              "Isa 65:6",
              "Apoc 20:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEi vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi ai Mei\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor, \u201e\u00cemi vor fi o comoar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deosebit\u0103 \u00een ziua pe care o preg\u0103tesc Eu. Voi avea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mil\u0103 de ei cum are mil\u0103 un om de fiul s\u0103u care-i sluje\u015fte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:5",
              "Deut 7:6",
              "Ps 135:4",
              "Tit 2:14",
              "1 Pet 2:9"
            ],
            "**": [
              "Isa 62:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 103:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ve\u0163i vedea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din nou atunci deosebirea dintre cel neprih\u0103nit \u015fi cel r\u0103u, dintre cel ce sluje\u015fte lui Dumnezeu \u015fi cel ce nu-I sluje\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 58:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Maleahi 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/maleahi/4",
      "verses": [
        {
          "name": "Maleahi 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eC\u0103ci iat\u0103, vine ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care va arde ca un cuptor! To\u0163i cei trufa\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi to\u0163i cei r\u0103i vor fi ca miri\u015ftea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; ziua care vine \u00eei va arde\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor, \u201e\u015fi nu le va l\u0103sa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nici r\u0103d\u0103cin\u0103, nici ramur\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:31",
              "Mal 3:2",
              "2 Pet 3:7"
            ],
            "**": [
              "Mal 3:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Obad 1:18"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Amos 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar pentru voi, care v\u0103 teme\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Numele Meu, va r\u0103s\u0103ri Soarele neprih\u0103nirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi t\u0103m\u0103duirea va fi sub aripile Lui; ve\u0163i ie\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ve\u0163i s\u0103ri ca vi\u0163eii din grajd."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 3:16"
            ],
            "**": [
              "Luca 1:78",
              "Efes 5:14",
              "2 Pet 1:19",
              "Apoc 2:28"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 22:43",
              "Mica 7:10",
              "Zah 10:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ve\u0163i c\u0103lca \u00een picioare pe cei r\u0103i, c\u0103ci ei vor fi ca cenu\u015fa sub talpa picioarelor voastre \u00een ziua pe care o preg\u0103tesc Eu\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Maleahi 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAduce\u0163i-v\u0103 aminte de Legea lui Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", robul Meu, c\u0103ruia i-am dat \u00een Horeb"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u00e2nduieli"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi porunci pentru tot Israelul!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:3"
            ],
            "**": [
              "Deut 4:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 147:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, v\u0103 voi trimite pe prorocul Ilie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de a veni ziua Domnului, ziua aceea mare \u015fi \u00eenfrico\u015fat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:14",
              "Mat 17:11",
              "Marc 9:11",
              "Luca 1:17"
            ],
            "**": [
              "Ioel 2:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Maleahi 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El va \u00eentoarce inima p\u0103rin\u0163ilor spre copii \u015fi inima copiilor spre p\u0103rin\u0163ii lor, ca nu cumva, la venirea Mea, s\u0103 lovesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163ara cu blestem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 14:12"
            ],
            "**": [
              "Zah 3:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}