{
  "name": "Matei",
  "chapters": [
    {
      "name": "Matei 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "EVANGHELIA DUP\u0102 MATEI"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cartea neamului lui Isus Hristos"
        },
        {
          "name": "Matei 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cartea neamului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Isus Hristos, fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David, fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Avraam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 3:23"
            ],
            "**": [
              "Ps 132:11",
              "Isa 11:1",
              "Ier 23:5",
              "Mat 22:42",
              "Ioan 7:42",
              "Fapte 2:30",
              "Fapte 13:23",
              "Rom 1:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 12:3",
              "Gen 22:18",
              "Gal 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avraam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Isaac; Isaac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Iacov; Iacov"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Iuda \u015fi fra\u0163ii lui;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 21:2",
              "Gen 21:3"
            ],
            "**": [
              "Gen 25:26"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 29:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Fares \u015fi Zara, din Tamar; Fares"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Esrom; Esrom a n\u0103scut pe Aram;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:27"
            ],
            "**": [
              "Rut 4:18",
              "1 Cron 2:5",
              "1 Cron 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aram a n\u0103scut pe Aminadab; Aminadab a n\u0103scut pe Naason; Naason a n\u0103scut pe Salmon;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Salmon a n\u0103scut pe Boaz, din Rahav; Boaz a n\u0103scut pe Obed, din Rut; Obed a n\u0103scut pe Iese;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iese"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe \u00eemp\u0103ratul David. \u00cemp\u0103ratul David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Solomon, din v\u0103duva lui Urie;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:1",
              "1 Sam 17:12"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 12:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Roboam; Roboam a n\u0103scut pe Abia; Abia a n\u0103scut pe Asa;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 3:3",
              "1 Cron 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asa a n\u0103scut pe Iosafat; Iosafat a n\u0103scut pe Ioram; Ioram a n\u0103scut pe Ozia;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ozia a n\u0103scut pe Ioatam; Ioatam a n\u0103scut pe Ahaz; Ahaz a n\u0103scut pe Ezechia;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Manase; Manase a n\u0103scut pe Amon; Amon a n\u0103scut pe Iosia;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 20:21",
              "1 Cron 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Iehonia \u015fi fra\u0163ii lui, pe vremea str\u0103mut\u0103rii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Babilon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 3:15",
              "1 Cron 3:16"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 24:14",
              "2 Imp 24:15",
              "2 Imp 24:16",
              "2 Imp 25:11",
              "2 Cron 36:10",
              "2 Cron 36:20",
              "Ier 27:20",
              "Ier 39:9",
              "Ier 52:11",
              "Ier 52:15",
              "Ier 52:28-30",
              "Dan 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 str\u0103mutarea \u00een Babilon, Iehonia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Salatiel; Salatiel a n\u0103scut pe Zorobabel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ";"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 3:17",
              "1 Cron 3:19"
            ],
            "**": [
              "Ezra 3:2",
              "Ezra 5:2",
              "Neem 12:1",
              "Hag 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zorobabel a n\u0103scut pe Abiud; Abiud a n\u0103scut pe Eliachim; Eliachim a n\u0103scut pe Azor;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Azor a n\u0103scut pe Sadoc; Sadoc a n\u0103scut pe Achim; Achim a n\u0103scut pe Eliud;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eliud a n\u0103scut pe Eleazar; Eleazar a n\u0103scut pe Matan; Matan a n\u0103scut pe Iacov;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iacov a n\u0103scut pe Iosif, b\u0103rbatul Mariei, din care S-a n\u0103scut Isus, care Se cheam\u0103 Hristos."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci, de la Avraam p\u00e2n\u0103 la David, sunt paisprezece neamuri de toate; de la David p\u00e2n\u0103 la str\u0103mutarea \u00een Babilon sunt paisprezece neamuri; \u015fi de la str\u0103mutarea \u00een Babilon p\u00e2n\u0103 la Hristos sunt paisprezece neamuri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Na\u015fterea lui Isus Hristos"
        },
        {
          "name": "Matei 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar na\u015fterea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Isus Hristos a fost a\u015fa:Maria, mama Lui, era logodit\u0103 cu Iosif; \u015fi, \u00eenainte ca s\u0103 locuiasc\u0103 ei \u00eempreun\u0103, ea s-a aflat \u00eens\u0103rcinat\u0103 de la Duhul Sf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:27"
            ],
            "**": [
              "Luca 1:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosif, b\u0103rbatul ei, era un om neprih\u0103nit \u015fi nu voia s-o fac\u0103 de ru\u015fine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lumii, de aceea \u015fi-a pus de g\u00e2nd s-o lase pe ascuns."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 24:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, pe c\u00e2nd se g\u00e2ndea el la aceste lucruri, i s-a ar\u0103tat \u00een vis un \u00eenger al Domnului \u015fi i-a zis: \u201eIosife, fiul lui David, nu te teme s\u0103 iei la tine pe Maria, nevast\u0103-ta, c\u0103ci ce s-a z\u0103mislit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ea este de la Duhul Sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea va na\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un Fiu \u015fi-I vei pune numele Isus, pentru c\u0103 El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va m\u00e2ntui pe poporul Lui de p\u0103catele sale.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:31"
            ],
            "**": [
              "Fapte 4:12",
              "Fapte 5:31",
              "Fapte 13:23",
              "Fapte 13:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate aceste lucruri s-au \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ce vestise Domnul prin prorocul care zice:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fecioara va fi \u00eens\u0103rcinat\u0103, va na\u015fte un fiu \u015fi-I vor pune numele Emanuel\u201d, care, t\u0103lm\u0103cit, \u00eenseamn\u0103: \u201eDumnezeu este cu noi\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 7:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a trezit Iosif din somn, a f\u0103cut cum \u00eei poruncise \u00eengerul Domnului; \u015fi a luat la el pe nevast\u0103-sa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 1:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar n-a cunoscut-o p\u00e2n\u0103 ce ea a n\u0103scut un fiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u015ei el i-a pus numele Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:2",
              "Luca 2:7",
              "Luca 2:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Magii la Ierusalim. Irod"
        },
        {
          "name": "Matei 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce S-a n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Isus \u00een Betleemul din Iudeea, \u00een zilele \u00eemp\u0103ratului Irod, iat\u0103 c\u0103 au venit ni\u015fte magi din R\u0103s\u0103rit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Ierusalim"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 2:4",
              "Luca 2:6",
              "Luca 2:7"
            ],
            "**": [
              "Gen 10:30",
              "Gen 25:6",
              "1 Imp 4:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au \u00eentrebat: \u201eUnde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00cemp\u0103ratul de cur\u00e2nd n\u0103scut al iudeilor? Fiindc\u0103 I-am v\u0103zut steaua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een R\u0103s\u0103rit \u015fi am venit s\u0103 ne \u00eenchin\u0103m Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 2:11"
            ],
            "**": [
              "Num 24:17",
              "Isa 60:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit \u00eemp\u0103ratul Irod acest lucru, s-a tulburat mult \u015fi tot Ierusalimul s-a tulburat \u00eempreun\u0103 cu el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A adunat pe to\u0163i preo\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei mai de seam\u0103 \u015fi pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103rturarii norodului \u015fi a c\u0103utat s\u0103 afle"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la ei unde trebuia s\u0103 Se nasc\u0103 Hristosul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:14"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 34:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Mal 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00cen Betleemul din Iudeea\u201d, i-au r\u0103spuns ei, \u201ec\u0103ci iat\u0103 ce a fost scris prin prorocul:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018\u015ei tu, Betleeme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u0163ara lui Iuda, nu e\u015fti nicidecum cea mai ne\u00eensemnat\u0103 dintre c\u0103peteniile lui Iuda; c\u0103ci din tine va ie\u015fi o C\u0103petenie, care va fi P\u0103storul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporului Meu Israel.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 5:2",
              "Ioan 7:42"
            ],
            "**": [
              "Apoc 2:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Irod a chemat \u00een ascuns pe magi \u015fi a aflat \u00eentocmai de la ei vremea \u00een care se ar\u0103tase steaua."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi i-a trimis la Betleem \u015fi le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 de cerceta\u0163i cu de-am\u0103nuntul despre Prunc \u015fi, c\u00e2nd \u00cel ve\u0163i g\u0103si, da\u0163i-mi \u015fi mie de \u015ftire, ca s\u0103 vin \u015fi eu s\u0103 m\u0103 \u00eenchin Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au ascultat pe \u00eemp\u0103ratul, magii au plecat. \u015ei iat\u0103 c\u0103 steaua pe care o v\u0103zuser\u0103 \u00een R\u0103s\u0103rit mergea \u00eenaintea lor, p\u00e2n\u0103 ce a venit \u015fi s-a oprit deasupra locului unde era Pruncul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au v\u0103zut ei steaua, n-au mai putut de bucurie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au intrat \u00een cas\u0103, au v\u0103zut Pruncul cu Maria, mama Lui, s-au aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi I s-au \u00eenchinat; apoi \u015fi-au deschis vistieriile \u015fi I-au adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " daruri: aur, t\u0103m\u00e2ie \u015fi smirn\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 72:10",
              "Isa 60:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen urm\u0103, au fost \u00een\u015ftiin\u0163a\u0163i de Dumnezeu \u00een vis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu mai dea pe la Irod \u015fi s-au \u00eentors \u00een \u0163ara lor pe un alt drum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fuga \u00een Egipt. Omor\u00e2rea pruncilor"
        },
        {
          "name": "Matei 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au plecat magii, un \u00eenger al Domnului se arat\u0103 \u00een vis lui Iosif \u015fi-i zice: \u201eScoal\u0103-te, ia Pruncul \u015fi pe mama Lui, fugi \u00een Egipt \u015fi r\u0103m\u00e2i acolo p\u00e2n\u0103 \u00ee\u0163i voi spune eu, c\u0103ci Irod are s\u0103 caute Pruncul ca s\u0103-L omoare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosif s-a sculat, a luat Pruncul \u015fi pe mama lui, noaptea, \u015fi a plecat \u00een Egipt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo a r\u0103mas p\u00e2n\u0103 la moartea lui Irod, ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ce fusese vestit de Domnul prin prorocul care zice: \u201eAm chemat pe Fiul Meu din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Egipt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 11:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Irod, c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 fusese \u00een\u015felat de magi, s-a m\u00e2niat foarte tare \u015fi a trimis s\u0103 omoare pe to\u0163i pruncii de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103, de la doi ani \u00een jos, care erau \u00een Betleem \u015fi \u00een toate \u00eemprejurimile lui, potrivit cu vremea pe care o aflase \u00eentocmai de la magi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci s-a \u00eemplinit ce fusese vestit prin prorocul Ieremia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care zice: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 31:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eUn \u0163ip\u0103t s-a auzit \u00een Rama, pl\u00e2ngere \u015fi bocet mult: Rahela \u00ee\u015fi jelea copiii \u015fi nu voia s\u0103 fie m\u00e2ng\u00e2iat\u0103, pentru c\u0103 nu mai erau.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea lui Irod. \u00centoarcerea din Egipt"
        },
        {
          "name": "Matei 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a murit Irod, un \u00eenger al Domnului se arat\u0103 \u00een vis lui Iosif, \u00een Egipt,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi-i zice: \u201eScoal\u0103-te, ia Pruncul \u015fi pe mama Lui \u015fi du-te \u00een \u0163ara lui Israel, c\u0103ci au murit cei ce c\u0103utau s\u0103 ia via\u0163a Pruncului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosif s-a sculat, a luat Pruncul \u015fi pe mama Lui \u015fi a venit \u00een \u0163ara lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, c\u00e2nd a auzit c\u0103 \u00een Iudeea \u00eemp\u0103r\u0103\u0163e\u015fte Arhelau, \u00een locul tat\u0103lui s\u0103u Irod, s-a temut s\u0103 se duc\u0103 acolo; \u015fi, fiind \u00een\u015ftiin\u0163at de Dumnezeu \u00een vis, a plecat \u00een p\u0103r\u0163ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Galileii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:13",
              "Luca 2:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A venit acolo \u015fi a locuit \u00eentr-o cetate numit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Nazaret, ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ce fusese vestit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin proroci: c\u0103 El va fi chemat Nazarinean."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:45"
            ],
            "**": [
              "Jud 13:5",
              "1 Sam 1:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Propov\u0103duirea lui Ioan Botez\u0103torul"
        },
        {
          "name": "Matei 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea a venit Ioan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Botez\u0103torul \u015fi propov\u0103duia \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pustia Iudeii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:4",
              "Marc 1:15",
              "Luca 3:2",
              "Luca 3:3",
              "Ioan 1:28"
            ],
            "**": [
              "Ios 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El zicea: \u201ePoc\u0103i\u0163i-v\u0103, c\u0103ci \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este aproape.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:44",
              "Mat 4:17",
              "Mat 10:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioan acesta este acela care fusese vestit prin prorocul Isaia, c\u00e2nd zice: \u201eIat\u0103 glasul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui ce strig\u0103 \u00een pustie: \u2018Preg\u0103ti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " calea Domnului, netezi\u0163i-I c\u0103r\u0103rile.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 40:3",
              "Marc 1:3",
              "Luca 3:4",
              "Ioan 1:23"
            ],
            "**": [
              "Luca 1:76"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " purta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o hain\u0103 de p\u0103r de c\u0103mil\u0103 \u015fi la mijloc era \u00eencins cu un br\u00e2u de curea. El se hr\u0103nea cu l\u0103custe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi miere s\u0103lbatic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:6"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 1:8",
              "Zah 13:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 11:22"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Sam 14:25",
              "1 Sam 14:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locuitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Ierusalim, din toat\u0103 Iudeea \u015fi din toate \u00eemprejurimile Iordanului au \u00eenceput s\u0103 ias\u0103 la el;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:5",
              "Luca 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, m\u0103rturisindu-\u015fi p\u0103catele, erau boteza\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de el \u00een r\u00e2ul Iordan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:4",
              "Fapte 19:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar c\u00e2nd a v\u0103zut pe mul\u0163i din farisei \u015fi din saduchei c\u0103 vin s\u0103 primeasc\u0103 botezul lui, le-a zis: \u201ePui de n\u0103p\u00e2rci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cine v-a \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 fugi\u0163i de m\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " viitoare?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:34",
              "Mat 23:33",
              "Luca 3:7-9"
            ],
            "**": [
              "Rom 5:9",
              "1 Tes 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Face\u0163i dar roade vrednice de poc\u0103in\u0163a voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s\u0103 nu crede\u0163i c\u0103 pute\u0163i zice \u00een voi \u00een\u015fiv\u0103: \u2018Avem ca tat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Avraam!\u2019 C\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 Dumnezeu din pietrele acestea poate s\u0103 ridice fii lui Avraam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:33",
              "Ioan 8:39",
              "Fapte 13:26",
              "Rom 4:1",
              "Rom 4:11",
              "Rom 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 securea a \u015fi fost \u00eenfipt\u0103 la r\u0103d\u0103cina pomilor: deci orice pom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care nu face rod bun va fi t\u0103iat \u015fi aruncat \u00een foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:19",
              "Luca 13:7",
              "Luca 13:9",
              "Ioan 15:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t despre mine, eu v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " botez cu ap\u0103, spre poc\u0103in\u0163\u0103; dar Cel ce vine dup\u0103 mine este mai puternic dec\u00e2t mine, \u015fi eu nu sunt vrednic s\u0103-I duc \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea. El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 va boteza cu Duhul Sf\u00e2nt \u015fi cu foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:8",
              "Luca 3:16",
              "Ioan 1:15",
              "Ioan 1:26",
              "Ioan 1:33",
              "Fapte 1:5",
              "Fapte 11:16",
              "Fapte 19:4"
            ],
            "**": [
              "Isa 4:4",
              "Isa 44:3",
              "Mal 3:2",
              "Fapte 2:3",
              "Fapte 2:4",
              "1 Cor 12:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acela"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ce\u015fi are lopata \u00een m\u00e2n\u0103, \u00ce\u015fi va cur\u0103\u0163i cu des\u0103v\u00e2r\u015fire aria \u015fi \u00ce\u015fi va str\u00e2nge gr\u00e2ul \u00een gr\u00e2nar, dar pleava o va arde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-un foc care nu se stinge.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 3:3"
            ],
            "**": [
              "Mal 4:1",
              "Mat 13:30"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Botezul lui Isus Hristos"
        },
        {
          "name": "Matei 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit Isus din Galileea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Iordan, la Ioan, ca s\u0103 fie botezat de el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:9",
              "Luca 3:21"
            ],
            "**": [
              "Mat 2:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Ioan c\u0103uta s\u0103-l opreasc\u0103. \u201eEu\u201d, zicea el, \u201eam trebuin\u0163\u0103 s\u0103 fiu botezat de Tine, \u015fi Tu vii la mine?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eLas\u0103-M\u0103 acum, c\u0103ci a\u015fa se cade s\u0103 \u00eemplinim tot ce trebuie \u00eemplinit.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Atunci, Ioan L-a l\u0103sat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De \u00eendat\u0103 ce a fost botezat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Isus a ie\u015fit din ap\u0103. \u015ei, \u00een clipa aceea, cerurile s-au deschis \u015fi a v\u0103zut pe Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu cobor\u00e2ndu-Se \u00een chip de porumbel \u015fi venind peste El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:10"
            ],
            "**": [
              "Isa 11:2",
              "Isa 42:1",
              "Luca 3:22",
              "Ioan 1:32",
              "Ioan 1:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei din ceruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a auzit un glas, care zicea: \u201eAcesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Fiul Meu preaiubit, \u00een care \u00cemi g\u0103sesc pl\u0103cerea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:28"
            ],
            "**": [
              "Ps 2:7",
              "Isa 42:1",
              "Mat 12:18",
              "Mat 17:5",
              "Marc 1:11",
              "Luca 9:35",
              "Efes 1:6",
              "Col 1:13",
              "2 Pet 1:17"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ispitirea lui Isus Hristos"
        },
        {
          "name": "Matei 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost dus de Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pustie, ca s\u0103 fie ispitit de diavolul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:12",
              "Luca 4:1"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 18:12",
              "Ezec 3:14",
              "Ezec 8:3",
              "Ezec 11:1",
              "Ezec 11:24",
              "Ezec 40:2",
              "Ezec 43:5",
              "Fapte 8:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo a postit patruzeci de zile \u015fi patruzeci de nop\u0163i; la urm\u0103 a fl\u0103m\u00e2nzit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ispititorul s-a apropiat de El \u015fi I-a zis: \u201eDac\u0103 e\u015fti Fiul lui Dumnezeu, porunce\u015fte ca pietrele acestea s\u0103 se fac\u0103 p\u00e2ini.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEste scris: \u2018Omul nu tr\u0103ie\u015fte numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cu p\u00e2ine, ci cu orice cuv\u00e2nt care iese din gura lui Dumnezeu.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 8:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, diavolul L-a dus \u00een sf\u00e2nta cetate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", L-a pus pe strea\u015fina Templului"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 11:1",
              "Neem 11:18",
              "Isa 48:2",
              "Isa 52:1",
              "Mat 27:53",
              "Apoc 11:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi I-a zis: \u201eDac\u0103 e\u015fti Fiul lui Dumnezeu, arunc\u0103-Te jos, c\u0103ci este scris: \u2018El va porunci \u00eengerilor S\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 vegheze asupra Ta; \u015fi ei Te vor lua pe m\u00e2ini, ca nu cumva s\u0103 Te love\u015fti cu piciorul de vreo piatr\u0103.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 91:11",
              "Ps 91:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDe asemenea, este scris\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a zis Isus: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eS\u0103 nu ispite\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe Domnul Dumnezeul t\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Diavolul L-a dus apoi pe un munte foarte \u00eenalt, I-a ar\u0103tat toate \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile lumii \u015fi str\u0103lucirea lor \u015fi I-a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eToate aceste lucruri \u0162i le voi da \u0162ie, dac\u0103 Te vei arunca cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi Te vei \u00eenchina mie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePleac\u0103, Satano\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a r\u0103spuns Isus. "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eC\u0103ci este scris: \u2018Domnului Dumnezeului t\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 te \u00eenchini \u015fi numai Lui s\u0103-I sluje\u015fti.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 6:13",
              "Deut 10:20",
              "Ios 24:14",
              "1 Sam 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, diavolul L-a l\u0103sat. \u015ei deodat\u0103 au venit la Isus ni\u015fte \u00eengeri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au \u00eenceput s\u0103-I slujeasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus la Capernaum"
        },
        {
          "name": "Matei 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Isus c\u0103 Ioan fusese \u00eenchis, a plecat \u00een Galileea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:14",
              "Luca 3:20",
              "Luca 4:14",
              "Luca 4:31",
              "Ioan 4:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A p\u0103r\u0103sit Nazaretul \u015fi a venit de a locuit \u00een Capernaum, l\u00e2ng\u0103 mare, \u00een \u0163inutul lui Zabulon \u015fi Neftali,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ce fusese vestit prin prorocul Isaia, care zice: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u0162ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Zabulon \u015fi \u0163ara lui Neftali, \u00eenspre mare, dincolo de Iordan, Galileea neamurilor, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 9:1",
              "Isa 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Norodul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acesta, care z\u0103cea \u00een \u00eentuneric, a v\u0103zut o mare lumin\u0103; \u015fi peste cei ce z\u0103ceau \u00een \u0163inutul \u015fi \u00een umbra mor\u0163ii, a r\u0103s\u0103rit lumina.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 42:7",
              "Luca 2:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencolo, Isus a \u00eenceput s\u0103 propov\u0103duiasc\u0103 \u015fi s\u0103 zic\u0103: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePoc\u0103i\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", c\u0103ci \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor este aproape.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:14",
              "Marc 1:15"
            ],
            "**": [
              "Mat 3:2",
              "Mat 10:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus cheam\u0103 patru ucenici"
        },
        {
          "name": "Matei 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd trecea pe l\u00e2ng\u0103 Marea Galileii, Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a v\u0103zut doi fra\u0163i: pe Simon, zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Petru, \u015fi pe fratele s\u0103u Andrei, care aruncau o mreaj\u0103 \u00een mare; c\u0103ci erau pescari."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:16-18",
              "Luca 5:2"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVeni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dup\u0103 Mine \u015fi v\u0103 voi face pescari de oameni.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 5:10",
              "Luca 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendat\u0103,"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei au l\u0103sat mrejele \u015fi au mers dup\u0103 El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 10:28",
              "Luca 18:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a mers mai departe \u015fi a v\u0103zut pe al\u0163i doi fra\u0163i: pe Iacov, fiul lui Zebedei, \u015fi pe Ioan, fratele lui, care erau \u00eentr-o corabie cu tat\u0103l lor, Zebedei, \u015fi \u00ee\u015fi c\u00e2rpeau mrejele. El i-a chemat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:19",
              "Marc 1:20",
              "Luca 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eendat\u0103, ei au l\u0103sat corabia \u015fi pe tat\u0103l lor \u015fi au mers dup\u0103 El."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus \u00eenva\u0163\u0103 pe popor \u015fi t\u0103m\u0103duie\u015fte pe bolnavi"
        },
        {
          "name": "Matei 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus str\u0103b\u0103tea toat\u0103 Galileea, \u00eenv\u0103\u0163\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe norod \u00een sinagogi, propov\u0103duind Evanghelia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei \u015fi t\u0103m\u0103duind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orice boal\u0103 \u015fi orice neputin\u0163\u0103 care erau \u00een norod."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:35",
              "Marc 1:21",
              "Marc 1:39",
              "Luca 4:15",
              "Luca 4:44"
            ],
            "**": [
              "Mat 24:14",
              "Marc 1:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Marc 1:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I s-a dus vestea \u00een toat\u0103 Siria; \u015fi aduceau la El pe to\u0163i cei ce sufereau de felurite boli \u015fi chinuri: pe cei \u00eendr\u0103ci\u0163i, pe cei lunatici \u015fi pe cei sl\u0103b\u0103nogi, \u015fi El \u00eei vindeca."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 4:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 El au mers"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " multe noroade din Galileea, din Decapole, din Ierusalim, din Iudeea \u015fi de dincolo de Iordan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 3:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cuv\u00e2ntarea de pe munte. Fericirile"
        },
        {
          "name": "Matei 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a v\u0103zut Isus noroadele, S-a suit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe munte \u015fi, dup\u0103 ce a \u015fezut jos, ucenicii Lui s-au apropiat de El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 \u015fi s\u0103-i \u00eenve\u0163e astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eFerice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de cei s\u0103raci \u00een duh, c\u0103ci a lor este \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:20",
              "Ps 51:17",
              "Prov 16:19",
              "Prov 29:23",
              "Isa 57:15",
              "Isa 66:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de cei ce pl\u00e2ng, c\u0103ci ei vor fi m\u00e2ng\u00e2ia\u0163i!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 61:2",
              "Isa 61:3",
              "Luca 6:21",
              "Ioan 16:20",
              "2 Cor 1:7",
              "Apoc 21:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de cei bl\u00e2nzi, c\u0103ci ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor mo\u015fteni p\u0103m\u00e2ntul!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:11"
            ],
            "**": [
              "Rom 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ferice de cei fl\u0103m\u00e2nzi \u015fi \u00eenseta\u0163i dup\u0103 neprih\u0103nire, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ei vor fi s\u0103tura\u0163i!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 55:1",
              "Isa 65:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ferice de cei milostivi, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ei vor avea parte de mil\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 41:1",
              "Mat 6:14",
              "Marc 11:25",
              "2 Tim 1:16",
              "Evr 6:10",
              "Iac 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de cei cu inima curat\u0103, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ei vor vedea pe Dumnezeu!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 15:2",
              "Ps 24:4",
              "Evr 12:14"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 13:12",
              "1 Ioan 3:2",
              "1 Ioan 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ferice de cei \u00eemp\u0103ciuitori, c\u0103ci ei vor fi chema\u0163i fii ai lui Dumnezeu!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de cei prigoni\u0163i din pricina neprih\u0103nirii, c\u0103ci a lor este \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 4:17",
              "2 Tim 2:12",
              "1 Pet 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va fi de voi c\u00e2nd, din pricina Mea, oamenii v\u0103 vor oc\u0103r\u00ee, v\u0103 vor prigoni \u015fi vor spune tot felul de lucruri rele \u015fi neadev\u0103rate \u00eempotriva voastr\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:12",
              "1 Pet 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Bucura\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi veseli\u0163i-v\u0103, pentru c\u0103 r\u0103splata voastr\u0103 este mare \u00een ceruri; c\u0103ci tot a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "au prigonit pe prorocii care au fost \u00eenainte de voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:23",
              "Fapte 5:41",
              "Rom 5:3",
              "Iac 1:2",
              "1 Pet 4:13"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 36:16",
              "Neem 9:26",
              "Mat 23:34",
              "Mat 23:37",
              "Fapte 7:52",
              "1 Tes 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ucenicii sunt sarea p\u0103m\u00e2ntului \u015fi lumina lumii"
        },
        {
          "name": "Matei 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Voi sunte\u0163i sarea p\u0103m\u00e2ntului. Dar, dac\u0103 sarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ee\u015fi pierde gustul, prin ce \u00ee\u015fi va c\u0103p\u0103ta iar\u0103\u015fi puterea de a s\u0103ra? Atunci nu mai este bun\u0103 la nimic, dec\u00e2t s\u0103 fie lep\u0103dat\u0103 afar\u0103 \u015fi c\u0103lcat\u0103 \u00een picioare de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 9:50",
              "Luca 14:34",
              "Luca 14:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunte\u0163i lumina lumii. O cetate a\u015fezat\u0103 pe un munte nu poate s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 ascuns\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 4:18",
              "Fil 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei oamenii n-aprind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lumina ca s-o pun\u0103 sub obroc, ci o pun \u00een sfe\u015fnic \u015fi lumineaz\u0103 tuturor celor din cas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 4:21",
              "Luca 8:16",
              "Luca 11:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot a\u015fa s\u0103 lumineze \u015fi lumina voastr\u0103 \u00eenaintea oamenilor, ca ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 vad\u0103 faptele voastre bune \u015fi s\u0103 sl\u0103veasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe Tat\u0103l vostru, care este \u00een ceruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 2:12"
            ],
            "**": [
              "Ioan 15:8",
              "1 Cor 14:25"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cemplinirea Legii \u015fi Prorocilor"
        },
        {
          "name": "Matei 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu crede\u0163i c\u0103 am venit s\u0103 stric Legea sau Prorocii; am venit nu s\u0103 stric, ci s\u0103 \u00eemplinesc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:31",
              "Rom 10:4",
              "Gal 3:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci adev\u0103rat v\u0103 spun, c\u00e2t\u0103 vreme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu vor trece cerul \u015fi p\u0103m\u00e2ntul, nu va trece o iot\u0103 sau o fr\u00e2ntur\u0103 de slov\u0103 din Lege \u00eenainte ca s\u0103 se fi \u00eent\u00e2mplat toate lucrurile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 16:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A\u015fa c\u0103 oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va strica una din cele mai mici din aceste porunci \u015fi va \u00eenv\u0103\u0163a pe oameni a\u015fa va fi chemat cel mai mic \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor; dar oricine le va p\u0103zi \u015fi va \u00eenv\u0103\u0163a pe al\u0163ii s\u0103 le p\u0103zeasc\u0103 va fi chemat mare \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 neprih\u0103nirea voastr\u0103 nu va \u00eentrece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "neprih\u0103nirea c\u0103rturarilor \u015fi a fariseilor, cu niciun chip nu ve\u0163i intra \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 9:31",
              "Rom 10:3"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Despre ucidere"
        },
        {
          "name": "Matei 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A\u0163i auzit c\u0103 s-a zis celor din vechime: \u2018S\u0103 nu ucizi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "; oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va ucide va c\u0103dea sub pedeapsa judec\u0103\u0163ii.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:13",
              "Deut 5:17"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar Eu v\u0103 spun c\u0103 oricine se m\u00e2nie pe fratele s\u0103u va c\u0103dea sub pedeapsa judec\u0103\u0163ii; \u015fi oricine va zice fratelui s\u0103u: \u2018Prostule!\u2019 va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103dea sub pedeapsa soborului; iar oricine-i va zice: \u2018Nebunule!\u2019 va c\u0103dea sub pedeapsa focului gheenei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A\u015fa c\u0103, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ee\u0163i aduci darul la altar \u015fi acolo \u00ee\u0163i aduci aminte c\u0103 fratele t\u0103u are ceva \u00eempotriva ta,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 8:4",
              "Mat 23:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "las\u0103-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "darul acolo, \u00eenaintea altarului, \u015fi du-te \u00eent\u00e2i de \u00eempac\u0103-te cu fratele t\u0103u; apoi vino de adu-\u0163i darul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 42:8",
              "Mat 18:19",
              "1 Tim 2:8",
              "1 Pet 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Caut\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de te \u00eempac\u0103 degrab\u0103 cu p\u00e2r\u00e2\u015ful t\u0103u, c\u00e2t\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vreme e\u015fti cu el pe drum, ca nu cumva p\u00e2r\u00e2\u015ful s\u0103 te dea pe m\u00e2na judec\u0103torului, judec\u0103torul s\u0103 te dea pe m\u00e2na temnicerului \u015fi s\u0103 fii aruncat \u00een temni\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 25:8",
              "Luca 12:58",
              "Luca 12:59"
            ],
            "**": [
              "Ps 32:6",
              "Isa 55:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103 nu vei ie\u015fi de acolo p\u00e2n\u0103 nu vei pl\u0103ti cel din urm\u0103 b\u0103nu\u0163."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Despre preacurvie \u015fi desp\u0103r\u0163ire"
        },
        {
          "name": "Matei 5:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A\u0163i auzit c\u0103 s-a zis celor din vechime: \u2018S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu preacurve\u015fti.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:14",
              "Deut 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar Eu v\u0103 spun c\u0103 oricine se uit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "la o femeie ca s-o pofteasc\u0103 a \u015fi preacurvit cu ea \u00een inima lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 31:1",
              "Prov 6:25",
              "Gen 34:2",
              "2 Sam 11:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", deci, ochiul t\u0103u cel drept te face s\u0103 cazi \u00een p\u0103cat, scoate-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi leap\u0103d\u0103-l de la tine; c\u0103ci este spre folosul t\u0103u s\u0103 piar\u0103 unul din m\u0103dularele tale \u015fi s\u0103 nu-\u0163i fie aruncat tot trupul \u00een gheen\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 18:8",
              "Mat 18:9",
              "Marc 9:43-47"
            ],
            "**": [
              "Mat 19:12",
              "Rom 8:13",
              "1 Cor 9:27",
              "Col 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 m\u00e2na ta cea dreapt\u0103 te face s\u0103 cazi \u00een p\u0103cat, taie-o \u015fi leap\u0103d-o de la tine; c\u0103ci este spre folosul t\u0103u s\u0103 piar\u0103 unul din m\u0103dularele tale \u015fi s\u0103 nu-\u0163i fie aruncat tot trupul \u00een gheen\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 5:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "S-a zis iar\u0103\u015fi: \u2018Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ee\u015fi va l\u0103sa nevasta s\u0103-i dea o carte de desp\u0103r\u0163ire.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 24:11",
              "Ier 3:1",
              "Mat 19:3",
              "Marc 10:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar Eu v\u0103 spun c\u0103 oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ee\u015fi va l\u0103sa nevasta, \u00een afar\u0103 numai de pricin\u0103 de curvie, \u00eei d\u0103 prilej s\u0103 preacurveasc\u0103; \u015fi cine va lua de nevast\u0103 pe cea l\u0103sat\u0103 de b\u0103rbat preacurve\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 19:9",
              "Luca 16:18",
              "Rom 7:3",
              "1 Cor 7:10",
              "1 Cor 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Despre jur\u0103m\u00e2nt"
        },
        {
          "name": "Matei 5:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A\u0163i mai auzit iar\u0103\u015fi c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s-a zis celor din vechime: \u2018S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "juri str\u00e2mb; ci s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eempline\u015fti fa\u0163\u0103 de Domnul jur\u0103mintele tale.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 23:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 20:7",
              "Lev 19:12",
              "Num 30:2",
              "Deut 5:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 23:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar Eu v\u0103 spun: S\u0103 nu jura\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nicidecum; nici pe cer, pentru c\u0103 este scaunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de domnie al lui Dumnezeu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 23:16",
              "Mat 23:18",
              "Mat 23:22",
              "Iac 5:12"
            ],
            "**": [
              "Isa 66:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nici pe p\u0103m\u00e2nt, pentru c\u0103 este a\u015fternutul picioarelor Lui; nici pe Ierusalim, pentru c\u0103 este cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "marelui \u00cemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 48:2",
              "Ps 87:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "S\u0103 nu juri nici pe capul t\u0103u, c\u0103ci nu po\u0163i face un singur p\u0103r alb sau negru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 5:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Felul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vostru de vorbire s\u0103 fie: \u2018Da, da; nu, nu\u2019; ce trece peste aceste cuvinte vine de la cel r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 4:6",
              "Iac 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Suferirea r\u0103ului \u015fi iubirea vr\u0103jma\u015filor"
        },
        {
          "name": "Matei 5:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A\u0163i auzit c\u0103 s-a zis: \u2018Ochi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pentru ochi \u015fi dinte pentru dinte.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:24",
              "Lev 24:20",
              "Deut 19:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar Eu v\u0103 spun: S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu v\u0103 \u00eempotrivi\u0163i celui ce v\u0103 face r\u0103u. Ci, oricui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "te love\u015fte peste obrazul drept, \u00eentoarce-i \u015fi pe cel\u0103lalt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:22",
              "Prov 24:29",
              "Luca 9:29",
              "Rom 12:17",
              "Rom 12:19",
              "1 Cor 6:7",
              "1 Tes 5:15",
              "1 Pet 3:9"
            ],
            "**": [
              "Isa 50:6",
              "Plang 3:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Oricui vrea s\u0103 se judece cu tine \u015fi s\u0103-\u0163i ia haina, las\u0103-i \u015fi c\u0103ma\u015fa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 5:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 te sile\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cineva s\u0103 mergi cu el o mil\u0103 de loc, mergi cu el dou\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:32",
              "Marc 15:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Celui ce-\u0163i cere, d\u0103-i; \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eentoarce spatele celui ce vrea s\u0103 se \u00eemprumute de la tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 15:8",
              "Deut 15:10",
              "Luca 6:30",
              "Luca 6:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A\u0163i auzit c\u0103 s-a zis: \u2018S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "iube\u015fti pe aproapele t\u0103u \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ur\u0103\u015fti pe vr\u0103jma\u015ful t\u0103u.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:18"
            ],
            "**": [
              "Deut 23:6",
              "Ps 41:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar Eu v\u0103 spun: Iubi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe vr\u0103jma\u015fii vo\u015ftri, binecuv\u00e2nta\u0163i pe cei ce v\u0103 blestem\u0103, face\u0163i bine celor ce v\u0103 ur\u0103sc \u015fi ruga\u0163i-v\u0103 pentru cei ce v\u0103 asupresc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi v\u0103 prigonesc,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:27",
              "Luca 6:35",
              "Rom 12:14",
              "Rom 12:20"
            ],
            "**": [
              "Luca 23:34",
              "Fapte 7:60",
              "1 Cor 4:12",
              "1 Cor 4:13",
              "1 Pet 2:23",
              "1 Pet 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ca s\u0103 fi\u0163i fii ai Tat\u0103lui vostru care este \u00een ceruri; c\u0103ci El face s\u0103 r\u0103sar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "soarele S\u0103u peste cei r\u0103i \u015fi peste cei buni \u015fi d\u0103 ploaie peste cei drep\u0163i \u015fi peste cei nedrep\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 25:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 iubi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "numai pe cei ce v\u0103 iubesc, ce r\u0103splat\u0103 mai a\u015ftepta\u0163i? Nu fac a\u015fa \u015fi vame\u015fii?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 5:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei dac\u0103 \u00eembr\u0103\u0163i\u015fa\u0163i cu dragoste numai pe fra\u0163ii vo\u015ftri, ce lucru neobi\u015fnuit face\u0163i? Oare p\u0103g\u00e2nii nu fac la fel?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 5:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Voi fi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dar des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i, dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi Tat\u0103l vostru cel ceresc este des\u0103v\u00e2r\u015fit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:1",
              "Lev 11:44",
              "Lev 19:2",
              "Luca 6:36",
              "Col 1:28",
              "Col 4:12",
              "Iac 1:4",
              "1 Pet 1:15",
              "1 Pet 1:16"
            ],
            "**": [
              "Efes 5:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Despre milostenie \u015fi rug\u0103ciune"
        },
        {
          "name": "Matei 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Lua\u0163i seama s\u0103 nu v\u0103 \u00eendeplini\u0163i neprih\u0103nirea voastr\u0103 \u00eenaintea oamenilor, ca s\u0103 fi\u0163i v\u0103zu\u0163i de ei; altminteri, nu ve\u0163i avea r\u0103splat\u0103 de la Tat\u0103l vostru, care este \u00een ceruri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tu, dar, c\u00e2nd faci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "milostenie, nu suna cu tr\u00e2mbi\u0163a \u00eenaintea ta, cum fac f\u0103\u0163arnicii \u00een sinagogi \u015fi \u00een uli\u0163e, pentru ca s\u0103 fie sl\u0103vi\u0163i de oameni. Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 \u015fi-au luat r\u0103splata."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ci tu, c\u00e2nd faci milostenie, s\u0103 nu \u015ftie st\u00e2nga ta ce face dreapta,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pentru ca milostenia ta s\u0103 fie f\u0103cut\u0103 \u00een ascuns; \u015fi Tat\u0103l t\u0103u, care vede \u00een ascuns, \u00ee\u0163i va r\u0103spl\u0103ti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 14:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd v\u0103 ruga\u0163i, s\u0103 nu fi\u0163i ca f\u0103\u0163arnicii, c\u0103rora le place s\u0103 se roage st\u00e2nd \u00een picioare \u00een sinagogi \u015fi la col\u0163urile uli\u0163elor, pentru ca s\u0103 fie v\u0103zu\u0163i de oameni. Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 \u015fi-au luat r\u0103splata."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ci tu, c\u00e2nd te rogi, intr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een od\u0103i\u0163a ta, \u00eencuie-\u0163i u\u015fa \u015fi roag\u0103-te Tat\u0103lui t\u0103u, care este \u00een ascuns; \u015fi Tat\u0103l t\u0103u, care vede \u00een ascuns, \u00ee\u0163i va r\u0103spl\u0103ti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 4:33"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Tat\u0103l nostru. Iertarea gre\u015felilor"
        },
        {
          "name": "Matei 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd v\u0103 ruga\u0163i, s\u0103 nu bolborosi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "acelea\u015fi vorbe, ca p\u0103g\u00e2nii, c\u0103rora"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "li se pare c\u0103, dac\u0103 spun o mul\u0163ime de vorbe, vor fi asculta\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 5:2"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 18:26",
              "1 Imp 18:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "S\u0103 nu v\u0103 asem\u0103na\u0163i cu ei; c\u0103ci Tat\u0103l vostru \u015ftie de ce ave\u0163i trebuin\u0163\u0103, mai \u00eenainte ca s\u0103-I cere\u0163i voi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Iat\u0103 dar cum trebuie s\u0103 v\u0103 ruga\u0163i: \u2018Tat\u0103l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nostru care e\u015fti \u00een ceruri! Sfin\u0163easc\u0103-se Numele T\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 11:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vie \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Ta; fac\u0103-se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voia Ta, precum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een cer \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:39",
              "Mat 26:42",
              "Fapte 21:14"
            ],
            "**": [
              "Ps 103:20",
              "Ps 103:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "P\u00e2inea noastr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cea de toate zilele"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "d\u0103-ne-o nou\u0103 ast\u0103zi"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 23:12",
              "Prov 30:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "iart\u0103 nou\u0103 gre\u015felile noastre, precum \u015fi noi iert\u0103m gre\u015fi\u0163ilor no\u015ftri"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "2"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 18:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu ne duce \u00een ispit\u0103, ci izb\u0103ve\u015fte-ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de cel r\u0103u. C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a Ta este \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia \u015fi puterea \u015fi slava \u00een veci. Amin!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:41",
              "Luca 22:40",
              "Luca 22:46",
              "1 Cor 10:13",
              "2 Pet 2:9",
              "Apoc 3:10"
            ],
            "**": [
              "Ioan 17:15"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 29:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ierta\u0163i oamenilor gre\u015felile lor, \u015fi Tat\u0103l vostru cel ceresc v\u0103 va ierta gre\u015felile voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 11:25",
              "Marc 11:26",
              "Efes 4:32",
              "Col 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar, dac\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ierta\u0163i oamenilor gre\u015felile lor, nici Tat\u0103l vostru nu v\u0103 va ierta gre\u015felile voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 18:35",
              "Iac 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Despre post"
        },
        {
          "name": "Matei 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd posti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", s\u0103 nu v\u0103 lua\u0163i o \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare posomor\u00e2t\u0103, ca f\u0103\u0163arnicii, care \u00ee\u015fi slu\u0163esc fe\u0163ele, ca s\u0103 se arate oamenilor c\u0103 postesc. Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 \u015fi-au luat r\u0103splata."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 58:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ci tu, c\u00e2nd poste\u015fti, unge-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "capul \u015fi spal\u0103-\u0163i fa\u0163a,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 3:3",
              "Dan 10:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ca s\u0103 te ar\u0103\u0163i c\u0103 poste\u015fti nu oamenilor, ci Tat\u0103lui t\u0103u, care este \u00een ascuns; \u015fi Tat\u0103l t\u0103u, care vede \u00een ascuns, \u00ee\u0163i va r\u0103spl\u0103ti."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Adev\u0103ratele comori. Neputin\u0163a de a sluji la doi st\u0103p\u00e2ni. Grijile \u015fi \u00eengrijor\u0103rile"
        },
        {
          "name": "Matei 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu v\u0103 str\u00e2nge\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "comori pe p\u0103m\u00e2nt, unde le m\u0103n\u00e2nc\u0103 moliile \u015fi rugina \u015fi unde le sap\u0103 \u015fi le fur\u0103 ho\u0163ii;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 23:4",
              "1 Tim 6:17",
              "Evr 13:5",
              "Iac 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "str\u00e2nge\u0163i-v\u0103 comori \u00een cer, unde nu le m\u0103n\u00e2nc\u0103 moliile \u015fi rugina \u015fi unde ho\u0163ii nu le sap\u0103, nici nu le fur\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 19:21",
              "Luca 12:33",
              "Luca 12:34",
              "Luca 18:22",
              "1 Tim 6:19",
              "1 Pet 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pentru c\u0103 unde este comoara voastr\u0103, acolo va fi \u015fi inima voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ochiul este lumina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "trupului. Dac\u0103 ochiul t\u0103u este s\u0103n\u0103tos, tot trupul t\u0103u va fi plin de lumin\u0103;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 11:34",
              "Luca 11:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dar, dac\u0103 ochiul t\u0103u este r\u0103u, tot trupul t\u0103u va fi plin de \u00eentuneric. A\u015fa c\u0103, dac\u0103 lumina care este \u00een tine este \u00eentuneric, c\u00e2t de mare trebuie s\u0103 fie \u00eentunericul acesta!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 6:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu poate sluji la doi st\u0103p\u00e2ni. C\u0103ci sau va ur\u00ee pe unul \u015fi va iubi pe cel\u0103lalt; sau va \u0163ine la unul \u015fi va nesocoti pe cel\u0103lalt: Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pute\u0163i sluji lui Dumnezeu \u015fi lui Mamona."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 16:13"
            ],
            "**": [
              "Gal 1:10",
              "1 Tim 6:17",
              "Iac 4:4",
              "1 Ioan 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De aceea v\u0103 spun: Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103 \u00eengrijora\u0163i de via\u0163a voastr\u0103, g\u00e2ndindu-v\u0103 ce ve\u0163i m\u00e2nca sau ce ve\u0163i bea; nici de trupul vostru, g\u00e2ndindu-v\u0103 cu ce v\u0103 ve\u0163i \u00eembr\u0103ca. Oare nu este via\u0163a mai mult dec\u00e2t hrana \u015fi trupul, mai mult dec\u00e2t \u00eembr\u0103c\u0103mintea?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 55:22",
              "Luca 12:22",
              "Luca 12:23",
              "Fil 4:6",
              "1 Pet 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Uita\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "la p\u0103s\u0103rile cerului: ele nici nu seam\u0103n\u0103, nici nu secer\u0103 \u015fi nici nu str\u00e2ng nimic \u00een gr\u00e2nare, \u015fi totu\u015fi Tat\u0103l vostru cel ceresc le hr\u0103ne\u015fte. Oare nu sunte\u0163i voi cu mult mai de pre\u0163 dec\u00e2t ele?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 38:41",
              "Ps 147:9",
              "Luca 12:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei apoi, cine dintre voi, chiar \u00eengrijor\u00e2ndu-se, poate s\u0103 adauge m\u0103car un cot la \u00een\u0103l\u0163imea lui?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 6:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei de ce v\u0103 \u00eengrijora\u0163i de \u00eembr\u0103c\u0103minte? Uita\u0163i-v\u0103 cu b\u0103gare de seam\u0103 cum cresc crinii de pe c\u00e2mp: ei nici nu torc, nici nu \u0163es;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 6:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "totu\u015fi v\u0103 spun c\u0103 nici chiar Solomon, \u00een toat\u0103 slava lui, nu s-a \u00eembr\u0103cat ca unul din ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 6:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A\u015fa c\u0103, dac\u0103 astfel \u00eembrac\u0103 Dumnezeu iarba de pe c\u00e2mp, care ast\u0103zi este, dar m\u00e2ine va fi aruncat\u0103 \u00een cuptor, nu v\u0103 va \u00eembr\u0103ca El cu mult mai mult pe voi, pu\u0163in credincio\u015filor?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 6:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu v\u0103 \u00eengrijora\u0163i dar, zic\u00e2nd: \u2018Ce vom m\u00e2nca?\u2019 sau: \u2018Ce vom bea?\u2019 sau: \u2018Cu ce ne vom \u00eembr\u0103ca?\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 6:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fiindc\u0103 toate aceste lucruri neamurile le caut\u0103. Tat\u0103l vostru cel ceresc \u015ftie c\u0103 ave\u0163i trebuin\u0163\u0103 de ele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 6:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103uta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "mai \u00eent\u00e2i \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu \u015fi neprih\u0103nirea Lui, \u015fi toate aceste lucruri vi se vor da pe deasupra."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:13",
              "Ps 37:25",
              "Marc 10:30",
              "Luca 12:31",
              "1 Tim 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 6:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu v\u0103 \u00eengrijora\u0163i dar de ziua de m\u00e2ine; c\u0103ci ziua de m\u00e2ine se va \u00eengrijora de ea \u00eens\u0103\u015fi. Ajunge zilei necazul ei."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: pentru m\u00e2ine.",
        "2)": " Grece\u015fte: Las\u0103-ne datoriile noastre, cum \u015fi noi am l\u0103sat pe ale datornicilor no\u015ftri."
      }
    },
    {
      "name": "Matei 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Despre judec\u0103\u0163ile aspre. B\u00e2rna \u015fi paiul. Lucrurile sfinte"
        },
        {
          "name": "Matei 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "judeca\u0163i, ca s\u0103 nu fi\u0163i judeca\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:37",
              "Rom 2:1",
              "Rom 14:3",
              "Rom 14:4",
              "Rom 14:10",
              "Rom 14:13",
              "1 Cor 4:3",
              "1 Cor 4:5",
              "Iac 4:11",
              "Iac 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci cu ce judecat\u0103 judeca\u0163i, ve\u0163i fi judeca\u0163i; \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cu ce m\u0103sur\u0103 m\u0103sura\u0163i, vi se va m\u0103sura."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 4:24",
              "Luca 6:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ce vezi tu paiul din ochiul fratelui t\u0103u \u015fi nu te ui\u0163i cu b\u0103gare de seam\u0103 la b\u00e2rna din ochiul t\u0103u?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:41",
              "Luca 6:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Sau cum po\u0163i zice fratelui t\u0103u: \u2018Las\u0103-m\u0103 s\u0103 scot paiul din ochiul t\u0103u\u2019 \u015fi, c\u00e2nd colo, tu ai o b\u00e2rn\u0103 \u00eentr-al t\u0103u?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "F\u0103\u0163arnicule, scoate \u00eent\u00e2i b\u00e2rna din ochiul t\u0103u, \u015fi atunci vei vedea deslu\u015fit s\u0103 sco\u0163i paiul din ochiul fratelui t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "da\u0163i c\u00e2inilor lucrurile sfinte \u015fi s\u0103 nu arunca\u0163i m\u0103rg\u0103ritarele voastre \u00eenaintea porcilor, ca nu cumva s\u0103 le calce \u00een picioare \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 s\u0103 v\u0103 rup\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 9:7",
              "Prov 9:8",
              "Prov 23:9",
              "Fapte 13:45",
              "Fapte 13:46"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "St\u0103ruin\u0163a \u00een rug\u0103ciune"
        },
        {
          "name": "Matei 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cere\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", \u015fi vi se va da; c\u0103uta\u0163i, \u015fi ve\u0163i g\u0103si; bate\u0163i, \u015fi vi se va deschide."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:22",
              "Marc 11:24",
              "Luca 11:9",
              "Luca 11:10",
              "Luca 13:1",
              "Ioan 14:13",
              "Ioan 15:7",
              "Ioan 16:23",
              "Ioan 16:24",
              "Iac 1:5",
              "Iac 1:6",
              "1 Ioan 3:22",
              "1 Ioan 5:14",
              "1 Ioan 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cere cap\u0103t\u0103; cine caut\u0103 g\u0103se\u015fte; \u015fi celui ce bate, i se deschide."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 8:17",
              "Ier 29:12",
              "Ier 29:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este omul acela dintre voi care, dac\u0103-i cere fiul s\u0103u o p\u00e2ine, s\u0103-i dea o piatr\u0103?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 11:11-13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Sau, dac\u0103-i cere un pe\u015fte, s\u0103-i dea un \u015farpe?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Deci, dac\u0103 voi, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunte\u0163i r\u0103i, \u015fti\u0163i s\u0103 da\u0163i daruri bune copiilor vo\u015ftri, cu c\u00e2t mai mult Tat\u0103l vostru, care este \u00een ceruri, va da lucruri bune celor ce I le cer!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 6:5",
              "Gen 8:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi\u0163i s\u0103 v\u0103 fac\u0103 vou\u0103 oamenii, face\u0163i-le \u015fi voi la fel; c\u0103ci \u00een aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt cuprinse Legea \u015fi Prorocii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:31"
            ],
            "**": [
              "Lev 19:18",
              "Mat 22:40",
              "Rom 13:8-10",
              "Gal 5:14",
              "1 Tim 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Poarta cea str\u00e2mt\u0103"
        },
        {
          "name": "Matei 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Intra\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe poarta cea str\u00e2mt\u0103. C\u0103ci larg\u0103 este poarta, lat\u0103 este calea care duce la pierzare \u015fi mul\u0163i sunt cei ce intr\u0103 pe ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 13:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar str\u00e2mt\u0103 este poarta, \u00eengust\u0103 este calea care duce la via\u0163\u0103 \u015fi pu\u0163ini sunt cei ce o afl\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Prorocii mincino\u015fi"
        },
        {
          "name": "Matei 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "P\u0103zi\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de proroci mincino\u015fi. Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vin la voi \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een haine de oi, dar pe din\u0103untru sunt ni\u015fte lupi r\u0103pitori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 13:3",
              "Ier 23:16",
              "Mat 24:4",
              "Mat 24:5",
              "Mat 24:11",
              "Mat 24:24",
              "Marc 13:22",
              "Rom 16:17",
              "Rom 16:18",
              "Efes 5:6",
              "Col 2:8",
              "2 Pet 2:1-3",
              "1 Ioan 4:1"
            ],
            "**": [
              "Mica 3:5",
              "2 Tim 3:5",
              "Fapte 20:29",
              "Fapte 20:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cei ve\u0163i cunoa\u015fte dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "roadele lor. Culeg"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "oamenii struguri din spini sau smochine din m\u0103r\u0103cini?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:20",
              "Mat 12:33"
            ],
            "**": [
              "Luca 6:43",
              "Luca 6:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot a\u015fa, orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pom bun face roade bune, dar pomul r\u0103u face roade rele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 11:19",
              "Mat 12:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pomul bun nu poate face roade rele, nici pomul r\u0103u nu poate face roade bune."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pom care nu face roade bune este t\u0103iat \u015fi aruncat \u00een foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:10",
              "Luca 3:9",
              "Ioan 15:2",
              "Ioan 15:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A\u015fa c\u0103 dup\u0103 roadele lor \u00eei ve\u0163i cunoa\u015fte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Casa zidit\u0103 pe st\u00e2nc\u0103"
        },
        {
          "name": "Matei 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu oricine-Mi zice: \u2018Doamne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", Doamne!\u2019 va intra \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor, ci cel ce face voia Tat\u0103lui Meu, care este \u00een ceruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 8:2",
              "Mat 25:11",
              "Mat 25:12",
              "Luca 6:46",
              "Luca 13:25",
              "Fapte 19:13",
              "Rom 2:13",
              "Iac 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mul\u0163i \u00cemi vor zice \u00een ziua aceea: \u2018Doamne, Doamne! N-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "prorocit noi \u00een Numele T\u0103u? N-am scos noi draci \u00een Numele T\u0103u? \u015ei n-am f\u0103cut noi multe minuni \u00een Numele T\u0103u?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 24:4",
              "Ioan 11:51",
              "1 Cor 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", le voi spune curat: \u2018Niciodat\u0103 nu v-am cunoscut; dep\u0103rta\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de la Mine, voi to\u0163i care lucra\u0163i f\u0103r\u0103delege.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 25:12",
              "Luca 13:25",
              "Luca 13:27",
              "2 Tim 2:19"
            ],
            "**": [
              "Ps 5:5",
              "Ps 6:8",
              "Mat 25:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De aceea, pe oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "aude aceste cuvinte ale Mele \u015fi le face, \u00eel voi asem\u0103na cu un om cu judecat\u0103, care \u015fi-a zidit casa pe st\u00e2nc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A dat ploaia, au venit \u015fuvoaiele, au suflat v\u00e2nturile \u015fi au b\u0103tut \u00een casa aceea, dar ea nu s-a pr\u0103bu\u015fit, pentru c\u0103 avea temelia zidit\u0103 pe st\u00e2nc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 7:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cens\u0103 oricine aude aceste cuvinte ale Mele \u015fi nu le face va fi asem\u0103nat cu un om nechibzuit, care \u015fi-a zidit casa pe nisip."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 7:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A dat ploaia, au venit \u015fuvoaiele, au suflat v\u00e2nturile \u015fi au izbit \u00een casa aceea: ea s-a pr\u0103bu\u015fit, \u015fi pr\u0103bu\u015firea i-a fost mare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 7:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a sf\u00e2r\u015fit Isus cuv\u00e2nt\u0103rile acestea, noroadele au r\u0103mas uimite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Lui;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:54",
              "Marc 1:22",
              "Marc 6:2",
              "Luca 4:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 7:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El \u00eei \u00eenv\u0103\u0163a ca unul care avea putere, nu cum \u00eei \u00eenv\u0103\u0163au c\u0103rturarii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:46"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Vindecarea unui lepros"
        },
        {
          "name": "Matei 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd S-a cobor\u00e2t Isus de pe munte, multe noroade au mers dup\u0103 El."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un lepros s-a apropiat de El, I s-a \u00eenchinat \u015fi I-a zis: \u201eDoamne, dac\u0103 vrei, po\u0163i s\u0103 m\u0103 cur\u0103\u0163e\u015fti.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a \u00eentins m\u00e2na, S-a atins de el \u015fi a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDa, vreau, fii cur\u0103\u0163it!\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cendat\u0103 a fost cur\u0103\u0163it\u0103 lepra lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 nu spui la nimeni, ci du-te de te arat\u0103 preotului \u015fi adu darul pe care l-a r\u00e2nduit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Moise, ca m\u0103rturie pentru ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:30",
              "Marc 5:43"
            ],
            "**": [
              "Lev 14:3",
              "Lev 14:4",
              "Lev 14:10",
              "Luca 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vindecarea robului unui suta\u015f"
        },
        {
          "name": "Matei 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " intra Isus \u00een Capernaum, s-a apropiat de El un suta\u015f, care-L ruga"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi-I zicea: \u201eDoamne, robul meu zace \u00een cas\u0103 sl\u0103b\u0103nog \u015fi se chinuie\u015fte cumplit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAm s\u0103 vin \u015fi s\u0103-l t\u0103m\u0103duiesc.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne\u201d, a r\u0103spuns suta\u015ful, \u201enu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt vrednic s\u0103 intri sub acoper\u0103m\u00e2ntul meu, ci zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numai un cuv\u00e2nt, \u015fi robul meu va fi t\u0103m\u0103duit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 15:19"
            ],
            "**": [
              "Ps 107:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u015fi eu sunt om sub st\u0103p\u00e2nire; am sub mine osta\u015fi \u015fi zic unuia: \u2018Du-te!\u2019 \u015fi se duce; altuia: \u2018Vino!\u2019 \u015fi vine; \u015fi robului meu: \u2018F\u0103 cutare lucru!\u2019 \u015fi-l face.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit Isus aceste vorbe, S-a mirat \u015fi a zis celor ce veneau dup\u0103 El: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nici \u00een Israel n-am g\u0103sit o credin\u0163\u0103 a\u015fa de mare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar v\u0103 spun c\u0103 vor veni mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de la r\u0103s\u0103rit \u015fi de la apus \u015fi vor sta la mas\u0103 cu Avraam, Isaac \u015fi Iacov \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 12:3",
              "Isa 2:2",
              "Isa 2:3",
              "Isa 11:10",
              "Mal 1:11",
              "Luca 13:29",
              "Fapte 10:45",
              "Fapte 11:18",
              "Fapte 14:27",
              "Rom 15:9",
              "Efes 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Iar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "fiii \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "fi arunca\u0163i \u00een \u00eentunericul de afar\u0103, unde vor fi pl\u00e2nsul \u015fi scr\u00e2\u015fnirea din\u0163ilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:43"
            ],
            "**": [
              "Mat 13:42",
              "Mat 13:50",
              "Mat 22:13",
              "Mat 24:51",
              "Mat 25:30",
              "Luca 13:28",
              "2 Pet 2:17",
              "Iuda 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a zis suta\u015fului: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDu-te \u015fi fac\u0103-\u0163i-se dup\u0103 credin\u0163a ta.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei robul lui s-a t\u0103m\u0103duit chiar \u00een ceasul acela."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vindecarea soacrei lui Petru \u015fi mai multor bolnavi"
        },
        {
          "name": "Matei 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a dus apoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een casa lui Petru \u015fi a v\u0103zut pe soacra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acestuia z\u0103c\u00e2nd \u00een pat, prins\u0103 de friguri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:29-31",
              "Luca 4:38",
              "Luca 4:39"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a atins de m\u00e2na ei \u015fi au l\u0103sat-o frigurile; apoi ea s-a sculat \u015fi a \u00eenceput s\u0103-I slujeasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Seara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", au adus la Isus pe mul\u0163i \u00eendr\u0103ci\u0163i. El, prin cuv\u00e2ntul Lui, a scos din ei duhurile necurate \u015fi a t\u0103m\u0103duit pe to\u0163i bolnavii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:32",
              "Luca 4:40",
              "Luca 4:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ce fusese vestit prin prorocul Isaia, care zice: \u201eEl"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a luat asupra Lui neputin\u0163ele noastre \u015fi a purtat bolile noastre.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:4",
              "1 Pet 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cum s\u0103 urm\u0103m pe Isus"
        },
        {
          "name": "Matei 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a v\u0103zut multe noroade \u00eemprejurul S\u0103u \u015fi a poruncit s\u0103 treac\u0103 de cealalt\u0103 parte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a apropiat de El un c\u0103rturar \u015fi I-a zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, vreau s\u0103 Te urmez oriunde vei merge.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 9:57",
              "Luca 9:58"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVulpile au vizuini \u015fi p\u0103s\u0103rile cerului au cuiburi, dar Fiul omului n-are unde-\u015ei odihni capul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altul, care era dintre ucenici, I-a zis: \u201eDoamne, d\u0103-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voie s\u0103 m\u0103 duc mai \u00eent\u00e2i s\u0103 \u00eengrop pe tat\u0103l meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 9:59",
              "Luca 9:60"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 19:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVino dup\u0103 Mine\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a r\u0103spuns Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u015fi las\u0103 mor\u0163ii s\u0103-\u015fi \u00eengroape mor\u0163ii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Potolirea furtunii"
        },
        {
          "name": "Matei 8:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a suit \u00eentr-o corabie, \u015fi ucenicii Lui au mers dup\u0103 El."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", deodat\u0103, s-a st\u00e2rnit pe mare o furtun\u0103 at\u00e2t de stra\u015fnic\u0103, \u00eenc\u00e2t corabia era acoperit\u0103 de valuri. \u015ei El dormea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 4:37",
              "Luca 8:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 8:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii s-au apropiat de El \u015fi L-au de\u015fteptat, strig\u00e2nd: \u201eDoamne, scap\u0103-ne, c\u0103 pierim!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDe ce v\u0103 este fric\u0103, pu\u0163in credincio\u015filor?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Apoi S-a sculat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a certat v\u00e2nturile \u015fi marea \u015fi s-a f\u0103cut o lini\u015fte mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 65:7",
              "Ps 89:9",
              "Ps 107:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 8:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii aceia se mirau \u015fi ziceau: \u201eCe fel de om este acesta, de-L ascult\u0103 p\u00e2n\u0103 \u015fi v\u00e2nturile \u015fi marea?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Doi \u00eendr\u0103ci\u0163i sunt t\u0103m\u0103dui\u0163i"
        },
        {
          "name": "Matei 8:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ajuns Isus de partea cealalt\u0103, \u00een \u0163inutul gadarenilor, L-au \u00eent\u00e2mpinat doi \u00eendr\u0103ci\u0163i, care ie\u015feau din morminte. Erau a\u015fa de cumpli\u0163i, c\u0103 nimeni nu putea trece pe drumul acela."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 5:1",
              "Luca 8:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 8:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 au \u00eenceput s\u0103 strige: \u201eCe leg\u0103tur\u0103 este \u00eentre noi \u015fi Tine, Isuse, Fiul lui Dumnezeu? Ai venit aici s\u0103 ne chinuie\u015fti \u00eenainte de vreme?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Departe de ei era o turm\u0103 mare de porci, care p\u0103\u015fteau."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dracii rugau pe Isus \u015fi ziceau: \u201eDac\u0103 ne sco\u0163i afar\u0103 din ei, d\u0103-ne voie s\u0103 ne ducem \u00een turma aceea de porci.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDuce\u0163i-v\u0103\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a zis El. Ei au ie\u015fit \u015fi au intrat \u00een porci. \u015ei, deodat\u0103, toat\u0103 turma s-a repezit de pe r\u00e2p\u0103 \u00een mare \u015fi a pierit \u00een ape."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Porcarii au fugit \u015fi s-au dus \u00een cetate de au povestit tot ce se petrecuse \u015fi cele \u00eent\u00e2mplate cu \u00eendr\u0103ci\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 8:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 toat\u0103 cetatea a ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinarea lui Isus \u015fi, cum L-au v\u0103zut, L-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rugat s\u0103 plece din \u0163inutul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 5:25",
              "1 Imp 17:18",
              "Luca 5:8",
              "Fapte 16:39"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Vindecarea unui sl\u0103b\u0103nog"
        },
        {
          "name": "Matei 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a suit \u00eentr-o corabie, a trecut marea \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit \u00een cetatea Sa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iat\u0103 c\u0103 I-au adus un sl\u0103b\u0103nog, care z\u0103cea \u00eentr-un pat. Isus le-a v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credin\u0163a \u015fi a zis sl\u0103b\u0103nogului: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00cendr\u0103zne\u015fte, fiule! P\u0103catele \u00ee\u0163i sunt iertate!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 2:3",
              "Luca 5:18"
            ],
            "**": [
              "Mat 8:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 unii din c\u0103rturari au zis \u00een ei \u00een\u015fi\u015fi: \u201eOmul acesta hule\u015fte!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus, care le cuno\u015ftea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " g\u00e2ndurile, a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePentru ce ave\u0163i g\u00e2nduri rele \u00een inimile voastre?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 139:2",
              "Mat 12:25",
              "Marc 12:15",
              "Luca 5:22",
              "Luca 6:8",
              "Luca 9:47",
              "Luca 11:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci ce este mai lesne? A zice: \u2018Iertate \u00ee\u0163i sunt p\u0103catele\u2019 sau a zice: \u2018Scoal\u0103-te \u015fi umbl\u0103\u2019?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar, ca s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Fiul omului are putere pe p\u0103m\u00e2nt s\u0103 ierte p\u0103catele, \u2013 \u2018Scoal\u0103-te\u2019\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a zis El sl\u0103b\u0103nogului, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eridic\u0103-\u0163i patul \u015fi du-te acas\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sl\u0103b\u0103nogul s-a sculat \u015fi s-a dus acas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au v\u0103zut noroadele lucrul acesta, s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat \u015fi au sl\u0103vit pe Dumnezeu, care a dat oamenilor o astfel de putere."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Chemarea lui Matei"
        },
        {
          "name": "Matei 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo, Isus a mers"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai departe \u015fi a v\u0103zut pe un om, numit Matei, \u015fez\u00e2nd la vam\u0103. \u015ei i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVino dup\u0103 Mine.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Omul acela s-a sculat \u015fi a mers dup\u0103 El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 2:14",
              "Luca 5:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd \u015fedea Isus la mas\u0103, \u00een cas\u0103, iat\u0103 c\u0103 au venit o mul\u0163ime de vame\u015fi \u015fi p\u0103c\u0103to\u015fi \u015fi au \u015fezut la mas\u0103 cu El \u015fi cu ucenicii Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 2:15",
              "Luca 5:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fariseii au v\u0103zut lucrul acesta \u015fi au zis ucenicilor Lui: \u201ePentru ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torul vostru cu vame\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cu p\u0103c\u0103to\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:19",
              "Luca 5:30",
              "Luca 15:2"
            ],
            "**": [
              "Gal 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a auzit \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu cei s\u0103n\u0103to\u015fi au trebuin\u0163\u0103 de doctor, ci cei bolnavi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Duce\u0163i-v\u0103 de \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i ce \u00eenseamn\u0103: \u2018Mil\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voiesc, iar nu jertf\u0103!\u2019 C\u0103ci n-am venit s\u0103 chem la poc\u0103in\u0163\u0103 pe cei neprih\u0103ni\u0163i, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe cei p\u0103c\u0103to\u015fi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 6:6",
              "Mica 6:6-8",
              "Mat 12:7"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00centrebarea ucenicilor lui Ioan despre post"
        },
        {
          "name": "Matei 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, ucenicii lui Ioan au venit la Isus \u015fi I-au zis: \u201eDe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce noi \u015fi fariseii postim des, iar ucenicii T\u0103i nu postesc deloc?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 2:18",
              "Luca 5:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eSe pot jeli nunta\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u00e2t\u0103 vreme este mirele cu ei? Vor veni zile c\u00e2nd mirele va fi luat de la ei, \u015fi atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor posti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:29"
            ],
            "**": [
              "Fapte 13:2",
              "Fapte 13:3",
              "Fapte 14:23",
              "1 Cor 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nimeni nu pune un petic de postav nou la o hain\u0103 veche; pentru c\u0103 \u015fi-ar lua umplutura din hain\u0103, \u015fi ruptura ar fi mai rea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nici nu pun oamenii vin nou \u00een burdufuri vechi; altfel, burdufurile plesnesc, vinul se vars\u0103, \u015fi burdufurile se pr\u0103p\u0103desc; ci vinul nou \u00eel pun \u00een burdufuri noi, \u015fi se p\u0103streaz\u0103 am\u00e2ndou\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenvierea fiicei lui Iair \u015fi vindecarea unei femei"
        },
        {
          "name": "Matei 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le spunea Isus aceste vorbe, iat\u0103 c\u0103 a venit unul din frunta\u015fii sinagogii, I s-a \u00eenchinat \u015fi I-a zis: \u201eFiica mea adineauri a murit, dar vino de pune-\u0162i m\u00e2inile peste ea, \u015fi va \u00eenvia.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 5:22",
              "Luca 8:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a sculat \u015fi a plecat dup\u0103 el, \u00eempreun\u0103 cu ucenicii Lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iat\u0103 c\u0103 o femeie, care de doisprezece ani avea o scurgere de s\u00e2nge, a venit pe dinapoi \u015fi s-a atins de poala hainei Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 5:25",
              "Luca 8:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00ee\u015fi zicea ea: \u201eNumai s\u0103 m\u0103 pot atinge de haina Lui, \u015fi m\u0103 voi t\u0103m\u0103dui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a \u00eentors, a v\u0103zut-o \u015fi i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00cendr\u0103zne\u015fte, fiic\u0103! Credin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ta te-a t\u0103m\u0103duit.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei s-a t\u0103m\u0103duit femeia chiar \u00een ceasul acela."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 7:50",
              "Luca 8:48",
              "Luca 17:19",
              "Luca 18:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ajuns Isus \u00een casa frunta\u015fului sinagogii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u00e2nd a v\u0103zut pe cei ce c\u00e2ntau din fluier \u015fi gloata bocind,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 5:38",
              "Luca 8:51"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 35:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDa\u0163i-v\u0103 la o parte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", c\u0103ci feti\u0163a n-a murit, ci doarme!\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ei \u00ee\u015fi b\u0103teau joc de El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dup\u0103 ce a fost scoas\u0103 gloata, Isus a intrat \u00een\u0103untru, a luat pe feti\u0163\u0103 de m\u00e2n\u0103, \u015fi feti\u0163a s-a sculat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 9:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s-a dus vestea despre aceast\u0103 minune \u00een tot \u0163inutul acela."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vindecarea a doi orbi"
        },
        {
          "name": "Matei 9:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a plecat de acolo, s-au luat dup\u0103 Isus doi orbi, care strigau \u015fi ziceau: \u201eAi mil\u0103 de noi, Fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 15:22",
              "Mat 20:30",
              "Mat 20:31",
              "Marc 10:47",
              "Marc 10:48",
              "Luca 18:38",
              "Luca 18:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a intrat \u00een cas\u0103, orbii au venit la El. \u015ei Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCrede\u0163i c\u0103 pot face lucrul acesta?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201eDa, Doamne\u201d, I-au r\u0103spuns ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 9:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci S-a atins de ochii lor \u015fi a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eFac\u0103-vi-se dup\u0103 credin\u0163a voastr\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 9:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei li s-au deschis ochii. Isus le-a poruncit cu tot dinadinsul \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVede\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 nu \u015ftie nimeni.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 8:4",
              "Mat 12:16",
              "Mat 17:9",
              "Luca 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei, cum au ie\u015fit, au r\u0103sp\u00e2ndit vestea despre El \u00een tot \u0163inutul acela."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 7:36"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vindecarea unui mut \u00eendr\u0103cit"
        },
        {
          "name": "Matei 9:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd plecau orbii ace\u015ftia, iat\u0103 c\u0103 au adus la Isus un mut \u00eendr\u0103cit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:22",
              "Luca 11:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a fost scos dracul din el, mutul a vorbit. \u015ei noroadele, mirate, ziceau: \u201eNiciodat\u0103 nu s-a v\u0103zut a\u015fa ceva \u00een Israel!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 9:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar fariseii ziceau: \u201eCu ajutorul domnului dracilor scoate El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dracii!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:24",
              "Marc 3:22",
              "Luca 11:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Lui Isus \u00cei este mil\u0103 de gloate"
        },
        {
          "name": "Matei 9:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus str\u0103b\u0103tea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate cet\u0103\u0163ile \u015fi satele, \u00eenv\u0103\u0163\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe norod \u00een sinagogi, propov\u0103duind Evanghelia \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei \u015fi vindec\u00e2nd orice fel de boal\u0103 \u015fi orice fel de neputin\u0163\u0103 care era \u00een norod."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 6:6",
              "Luca 13:22"
            ],
            "**": [
              "Mat 4:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a v\u0103zut gloatele, I s-a f\u0103cut mil\u0103 de ele, pentru c\u0103 erau nec\u0103jite \u015fi risipite, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ni\u015fte oi care n-au p\u0103stor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 6:34"
            ],
            "**": [
              "Num 27:17",
              "1 Imp 22:17",
              "Ezec 34:5",
              "Zah 10:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci a zis ucenicilor S\u0103i: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eMare este seceri\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", dar pu\u0163ini sunt lucr\u0103torii!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:2",
              "Ioan 4:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 9:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ruga\u0163i dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe Domnul seceri\u015fului s\u0103 scoat\u0103 lucr\u0103tori la seceri\u015ful Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tes 3:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Trimiterea celor doisprezece apostoli"
        },
        {
          "name": "Matei 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, Isus a chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei doisprezece ucenici ai S\u0103i \u015fi le-a dat putere s\u0103 scoat\u0103 duhurile necurate \u015fi s\u0103 t\u0103m\u0103duiasc\u0103 orice fel de boal\u0103 \u015fi orice fel de neputin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 3:13",
              "Marc 3:14",
              "Marc 6:7",
              "Luca 6:13",
              "Luca 9:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 numele celor doisprezece apostoli:Cel dint\u00e2i, Simon, zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Petru, \u015fi Andrei, fratele lui; Iacov, fiul lui Zebedei, \u015fi Ioan, fratele lui;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filip \u015fi Bartolomeu; Toma \u015fi Matei, vame\u015ful; Iacov, fiul lui Alfeu, \u015fi Levi, zis \u015fi Tadeu;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Simon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Canaanitul \u015fi Iuda Iscarioteanul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cel care a v\u00e2ndut pe Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:15",
              "Fapte 1:13"
            ],
            "**": [
              "Ioan 13:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt cei doisprezece pe care i-a trimis Isus, dup\u0103 ce le-a dat \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile urm\u0103toare: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eS\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu merge\u0163i pe calea p\u0103g\u00e2nilor \u015fi s\u0103 nu intra\u0163i \u00een vreo cetate a samaritenilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 4:15"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 17:24",
              "Ioan 4:9",
              "Ioan 4:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 merge\u0163i mai degrab\u0103 la oile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pierdute ale casei lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 15:24",
              "Fapte 13:46"
            ],
            "**": [
              "Isa 53:6",
              "Ier 50:6",
              "Ier 50:17",
              "Ezec 34:5",
              "Ezec 34:6",
              "Ezec 34:16",
              "1 Pet 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe drum, propov\u0103dui\u0163i \u015fi zice\u0163i: \u2018\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cerurilor este aproape!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 9:2"
            ],
            "**": [
              "Mat 3:2",
              "Mat 4:17",
              "Luca 10:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Vindeca\u0163i pe bolnavi, \u00eenvia\u0163i pe mor\u0163i, cur\u0103\u0163i\u0163i pe lepro\u015fi, scoate\u0163i afar\u0103 dracii. F\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "plat\u0103 a\u0163i primit, f\u0103r\u0103 plat\u0103 s\u0103 da\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 8:18",
              "Fapte 8:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lua\u0163i nici aur, nici argint, nici aram\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een br\u00e2iele voastre,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:7",
              "Marc 6:8",
              "Luca 9:3",
              "Luca 10:4",
              "Luca 22:35"
            ],
            "**": [
              "Marc 6:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nici traist\u0103 pentru drum, nici dou\u0103 haine, nici \u00eenc\u0103l\u0163\u0103minte, nici toiag, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vrednic este lucr\u0103torul de hrana lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:7",
              "1 Cor 9:7",
              "1 Tim 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "orice cetate sau sat ve\u0163i intra, s\u0103 cerceta\u0163i cine este acolo vrednic \u015fi s\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i la el p\u00e2n\u0103 ve\u0163i pleca."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "La intrarea voastr\u0103 \u00een cas\u0103, ura\u0163i-i de bine;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dac\u0103 este casa aceea vrednic\u0103, pacea voastr\u0103 s\u0103 vin\u0103 peste ea; dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", dac\u0103 nu este vrednic\u0103, pacea voastr\u0103 s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 35:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu v\u0103 va primi cineva, nici nu va asculta cuvintele voastre, s\u0103 ie\u015fi\u0163i din casa sau din cetatea aceea \u015fi s\u0103 scutura\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "praful de pe picioarele voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 6:11",
              "Luca 9:5",
              "Luca 10:10",
              "Luca 10:11"
            ],
            "**": [
              "Neem 5:13",
              "Fapte 13:51",
              "Fapte 18:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, \u00een ziua judec\u0103\u0163ii, va fi mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "u\u015for pentru \u0163inutul Sodomei \u015fi Gomorei, dec\u00e2t pentru cetatea aceea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:22",
              "Mat 11:24"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Primirea apostolilor de lume"
        },
        {
          "name": "Matei 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", Eu v\u0103 trimit ca pe ni\u015fte oi \u00een mijlocul lupilor. Fi\u0163i dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een\u0163elep\u0163i ca \u015ferpii \u015fi f\u0103r\u0103 r\u0103utate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ca porumbeii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:3"
            ],
            "**": [
              "Rom 16:19",
              "Efes 5:15"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 14:20",
              "Fil 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "P\u0103zi\u0163i-v\u0103 de oameni, c\u0103ci v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor da \u00een judecata soboarelor \u015fi v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor bate \u00een sinagogile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:9",
              "Marc 13:9",
              "Luca 12:11",
              "Luca 21:12"
            ],
            "**": [
              "Fapte 5:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Din pricina Mea, ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "fi du\u015fi \u00eenaintea dreg\u0103torilor \u015fi \u00eenaintea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor, ca s\u0103 sluji\u0163i ca m\u0103rturie \u00eenaintea lor \u015fi \u00eenaintea neamurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 12:1",
              "Fapte 24:10",
              "Fapte 25:7",
              "Fapte 25:23",
              "2 Tim 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", c\u00e2nd v\u0103 vor da \u00een m\u00e2na lor, s\u0103 nu v\u0103 \u00eengrijora\u0163i, g\u00e2ndindu-v\u0103 cum sau ce ve\u0163i spune, c\u0103ci ce ve\u0163i avea de spus, v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va fi dat chiar \u00een ceasul acela;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 13:11-13",
              "Luca 12:11",
              "Luca 21:14",
              "Luca 21:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 4:12",
              "Ier 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu voi ve\u0163i vorbi, ci Duhul Tat\u0103lui vostru va vorbi \u00een voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:2",
              "Fapte 4:8",
              "Fapte 6:10",
              "2 Tim 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fratele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va da la moarte pe frate-s\u0103u, \u015fi tat\u0103l, pe copilul lui; copiii se vor scula \u00eempotriva p\u0103rin\u0163ilor lor \u015fi-i vor omor\u00ee."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 7:6",
              "Mat 10:35",
              "Mat 10:36",
              "Luca 21:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "fi ur\u00e2\u0163i de to\u0163i din pricina Numelui Meu, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cine va r\u0103bda p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit va fi m\u00e2ntuit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 21:17"
            ],
            "**": [
              "Dan 12:12",
              "Dan 12:13",
              "Mat 24:13",
              "Marc 13:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103 vor prigoni \u00eentr-o cetate, s\u0103 fugi\u0163i \u00eentr-alta. Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu ve\u0163i ispr\u0103vi de str\u0103b\u0103tut cet\u0103\u0163ile lui Israel p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va veni Fiul omului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 2:13",
              "Mat 4:12",
              "Mat 12:15",
              "Fapte 8:1",
              "Fapte 9:25",
              "Fapte 14:6"
            ],
            "**": [
              "Mat 16:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ucenicul nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este mai presus de \u00eenv\u0103\u0163\u0103torul s\u0103u, nici robul, mai presus de domnul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:40",
              "Ioan 13:16",
              "Ioan 15:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ajunge ucenicului s\u0103 fie ca \u00eenv\u0103\u0163\u0103torul lui, \u015fi robului s\u0103 fie ca domnul lui. Dac\u0103 pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "St\u0103p\u00e2nul casei L-au numit Beelzebul, cu c\u00e2t mai mult vor numi a\u015fa pe cei din casa Lui?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:24",
              "Marc 3:22",
              "Luca 11:15",
              "Ioan 8:48",
              "Ioan 8:52"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A\u015fa c\u0103 s\u0103 nu v\u0103 teme\u0163i de ei. C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu este nimic ascuns care nu va fi descoperit \u015fi nimic t\u0103inuit care nu va fi cunoscut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 4:22",
              "Luca 8:17",
              "Luca 12:2",
              "Luca 12:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ce v\u0103 spun Eu la \u00eentuneric, voi s\u0103 spune\u0163i la lumin\u0103; \u015fi ce auzi\u0163i \u015foptindu-se la ureche, s\u0103 propov\u0103dui\u0163i de pe acoperi\u015ful caselor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 10:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103 teme\u0163i de cei ce ucid trupul, dar care nu pot ucide sufletul; ci teme\u0163i-v\u0103 mai degrab\u0103 de Cel ce poate s\u0103 piard\u0103 \u015fi sufletul, \u015fi trupul \u00een gheen\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 8:12",
              "Isa 8:13",
              "Luca 12:4",
              "1 Pet 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu se v\u00e2nd oare dou\u0103 vr\u0103bii la un ban? Totu\u015fi niciuna din ele nu cade pe p\u0103m\u00e2nt f\u0103r\u0103 voia Tat\u0103lui vostru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 10:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "despre voi, p\u00e2n\u0103 \u015fi perii din cap, to\u0163i v\u0103 sunt num\u0103ra\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:45",
              "2 Sam 14:11",
              "Luca 21:18",
              "Fapte 27:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Deci s\u0103 nu v\u0103 teme\u0163i; voi sunte\u0163i mai de pre\u0163 dec\u00e2t multe vr\u0103bii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 10:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", pe oricine M\u0103 va m\u0103rturisi \u00eenaintea oamenilor, \u00eel voi m\u0103rturisi \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu \u00eenaintea Tat\u0103lui Meu, care este \u00een ceruri;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 12:8",
              "Rom 10:9",
              "Rom 10:10"
            ],
            "**": [
              "Apoc 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de oricine se va lep\u0103da de Mine \u00eenaintea oamenilor, M\u0103 voi lep\u0103da \u015fi Eu \u00eenaintea Tat\u0103lui Meu, care este \u00een ceruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 8:38",
              "Luca 9:26",
              "2 Tim 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "crede\u0163i c\u0103 am venit s-aduc pacea pe p\u0103m\u00e2nt; n-am venit s\u0103 aduc pacea, ci sabia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 12:49",
              "Luca 12:51-53"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci am venit s\u0103 despart pe fiu de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "tat\u0103l s\u0103u, pe fiic\u0103 de mama sa \u015fi pe nor\u0103 de soacra sa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 7:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei omul va avea de vr\u0103jma\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "chiar pe cei din casa lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 41:9",
              "Ps 55:13",
              "Mica 7:6",
              "Ioan 13:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "iube\u015fte pe tat\u0103 ori pe mam\u0103 mai mult dec\u00e2t pe Mine nu este vrednic de Mine \u015fi cine iube\u015fte pe fiu ori pe fiic\u0103 mai mult dec\u00e2t pe Mine nu este vrednic de Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 14:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu-\u015fi ia crucea lui \u015fi nu vine dup\u0103 Mine nu este vrednic de Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:24",
              "Marc 8:34",
              "Luca 9:23",
              "Luca 14:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ee\u015fi va p\u0103stra via\u0163a o va pierde \u015fi cine \u00ee\u015fi va pierde via\u0163a pentru Mine o va c\u00e2\u015ftiga."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:25",
              "Luca 17:33",
              "Ioan 12:25"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Primirea ucenicilor"
        },
        {
          "name": "Matei 10:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103 prime\u015fte pe voi M\u0103 prime\u015fte pe Mine \u015fi cine M\u0103 prime\u015fte pe Mine prime\u015fte pe Cel ce M-a trimis pe Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 18:5",
              "Luca 9:48",
              "Luca 10:16",
              "Ioan 12:44",
              "Ioan 13:20",
              "Gal 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "prime\u015fte un proroc, \u00een numele unui proroc, va primi r\u0103splata unui proroc; \u015fi cine prime\u015fte pe un om neprih\u0103nit, \u00een numele unui om neprih\u0103nit, va primi r\u0103splata unui om neprih\u0103nit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 17:10",
              "1 Imp 18:4",
              "2 Imp 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 10:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "oricine va da de b\u0103ut numai un pahar de ap\u0103 rece unuia din ace\u015fti micu\u0163i \u00een numele unui ucenic, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu-\u015fi va pierde r\u0103splata.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 18:5",
              "Mat 18:6",
              "Mat 25:40",
              "Marc 9:41",
              "Evr 6:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/11",
      "verses": [
        {
          "name": "Matei 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a ispr\u0103vit de dat \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi la cei doisprezece ucenici ai S\u0103i, Isus a plecat de acolo, ca s\u0103 \u00eenve\u0163e pe oameni \u015fi s\u0103 propov\u0103duiasc\u0103 \u00een cet\u0103\u0163ile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Trimi\u015fii lui Ioan Botez\u0103torul"
        },
        {
          "name": "Matei 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a auzit din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " temni\u0163\u0103 despre lucr\u0103rile lui Hristos"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 7:18"
            ],
            "**": [
              "Mat 14:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a trimis s\u0103-L \u00eentrebe prin ucenicii s\u0103i: \u201eTu e\u015fti Acela"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care are s\u0103 vin\u0103 sau s\u0103 a\u015ftept\u0103m pe altul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:10",
              "Num 24:17",
              "Dan 9:24",
              "Ioan 6:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDuce\u0163i-v\u0103 de spune\u0163i lui Ioan ce auzi\u0163i \u015fi ce vede\u0163i:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Orbii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ee\u015fi cap\u0103t\u0103 vederea, \u015fchiopii umbl\u0103, lepro\u015fii sunt cur\u0103\u0163i\u0163i, surzii aud, mor\u0163ii \u00eenviaz\u0103, \u015fi s\u0103racilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "li se propov\u0103duie\u015fte Evanghelia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 29:18",
              "Isa 35:4-6",
              "Isa 42:7",
              "Ioan 2:23",
              "Ioan 3:2",
              "Ioan 5:36",
              "Ioan 10:25",
              "Ioan 10:38",
              "Ioan 14:11"
            ],
            "**": [
              "Ps 22:26",
              "Isa 61:1",
              "Luca 4:18",
              "Iac 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ferice de acela pentru care Eu nu voi fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "un prilej de poticnire.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 8:14",
              "Isa 8:15",
              "Mat 13:57",
              "Mat 24:10",
              "Mat 26:31",
              "Rom 9:32",
              "Rom 9:33",
              "1 Cor 1:23",
              "1 Cor 2:14",
              "Gal 5:11",
              "1 Pet 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "M\u0103rturia lui Isus despre Ioan"
        },
        {
          "name": "Matei 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se duceau ei, Isus a \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 noroadelor despre Ioan: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCe a\u0163i ie\u015fit s\u0103 vede\u0163i \u00een pustie? O trestie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cl\u0103tinat\u0103 de v\u00e2nt?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 7:24"
            ],
            "**": [
              "Efes 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 nu, atunci ce a\u0163i ie\u015fit s\u0103 vede\u0163i? Un om \u00eembr\u0103cat \u00een haine moi? Iat\u0103 c\u0103 cei ce poart\u0103 haine moi sunt \u00een casele \u00eemp\u0103ra\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci ce a\u0163i ie\u015fit s\u0103 vede\u0163i? Un proroc? Da, v\u0103 spun, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "mai mult dec\u00e2t un proroc;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 14:5",
              "Mat 21:26",
              "Luca 1:76",
              "Luca 7:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103ci el este acela despre care s-a scris:"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", trimit \u00eenaintea Fe\u0163ei Tale pe solul Meu, care \u00ce\u0163i va preg\u0103ti calea \u00eenaintea Ta.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 3:1",
              "Marc 1:2",
              "Luca 1:76",
              "Luca 7:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, dintre cei n\u0103scu\u0163i din femei, nu s-a sculat niciunul mai mare dec\u00e2t Ioan Botez\u0103torul. Totu\u015fi cel mai mic \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor este mai mare dec\u00e2t el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "zilele lui Ioan Botez\u0103torul p\u00e2n\u0103 acum, \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor se ia cu n\u0103val\u0103, \u015fi cei ce dau n\u0103val\u0103 pun m\u00e2na pe ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci p\u00e2n\u0103 la Ioan au prorocit to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "prorocii \u015fi Legea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei, dac\u0103 vre\u0163i s\u0103 \u00een\u0163elege\u0163i, el este Ilie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", care trebuia s\u0103 vin\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 4:5",
              "Mat 17:12",
              "Luca 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "are urechi de auzit s\u0103 aud\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:9",
              "Luca 8:8",
              "Apoc 2:7",
              "Apoc 2:11",
              "Apoc 2:17",
              "Apoc 2:29",
              "Apoc 3:6",
              "Apoc 3:13",
              "Apoc 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cine voi asem\u0103na neamul acesta de oameni? Seam\u0103n\u0103 cu ni\u015fte copila\u015fi care \u015fed \u00een pie\u0163e \u015fi strig\u0103 la tovar\u0103\u015fii lor:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 7:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018V-am c\u00e2ntat din fluier, \u015fi n-a\u0163i jucat; v-am c\u00e2ntat de jale, \u015fi nu v-a\u0163i t\u00e2nguit.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci a venit Ioan, nici m\u00e2nc\u00e2nd, nici b\u00e2nd, \u015fi ei zic: \u2018Are drac!\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A venit Fiul omului m\u00e2nc\u00e2nd \u015fi b\u00e2nd, \u015fi ei zic: \u2018Iat\u0103 un om m\u00e2nc\u0103cios \u015fi b\u0103utor de vin, un prieten"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "al vame\u015filor \u015fi al p\u0103c\u0103to\u015filor!\u2019 Totu\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cen\u0163elepciunea a fost \u00eendrept\u0103\u0163it\u0103 din lucr\u0103rile ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:10"
            ],
            "**": [
              "Luca 7:35"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Mustrarea cet\u0103\u0163ilor nepoc\u0103ite"
        },
        {
          "name": "Matei 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Isus a \u00eenceput s\u0103 mustre cet\u0103\u0163ile \u00een care fuseser\u0103 f\u0103cute cele mai multe din minunile Lui, pentru c\u0103 nu se poc\u0103iser\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVai de tine, Horazine!\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " , a zis El. "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVai de tine, Betsaido! C\u0103ci, dac\u0103 ar fi fost f\u0103cute \u00een Tir \u015fi Sidon minunile care au fost f\u0103cute \u00een voi, de mult s-ar fi poc\u0103it cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sac \u015fi cenu\u015f\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iona 3:6-8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De aceea v\u0103 spun c\u0103, \u00een ziua judec\u0103\u0163ii, va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "fi mai u\u015for pentru Tir \u015fi Sidon dec\u00e2t pentru voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:15",
              "Mat 11:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei tu, Capernaume, vei fi \u00een\u0103l\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "oare p\u00e2n\u0103 la cer? Vei fi cobor\u00e2t p\u00e2n\u0103 la Locuin\u0163a mor\u0163ilor; c\u0103ci dac\u0103 ar fi fost f\u0103cute \u00een Sodoma minunile care au fost f\u0103cute \u00een tine, ea ar fi r\u0103mas \u00een picioare p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de ast\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 14:13",
              "Plang 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De aceea v\u0103 spun c\u0103, \u00een ziua judec\u0103\u0163ii, va fi mai u\u015for pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u0163inutul Sodomei dec\u00e2t pentru tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Lucrurile descoperite pruncilor. Jugul lui Hristos"
        },
        {
          "name": "Matei 11:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vremea aceea, Isus a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eTe laud, Tat\u0103, Doamne al cerului \u015fi al p\u0103m\u00e2ntului, pentru c\u0103 ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ascuns aceste lucruri de cei \u00een\u0163elep\u0163i \u015fi pricepu\u0163i \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "le-ai descoperit pruncilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:21"
            ],
            "**": [
              "Ps 8:2",
              "1 Cor 1:19",
              "1 Cor 1:27",
              "1 Cor 2:8",
              "2 Cor 3:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 16:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Da, Tat\u0103, Te laud, pentru c\u0103 a\u015fa ai g\u0103sit Tu cu cale!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 11:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lucrurile Mi-au fost date \u00een m\u00e2ini de Tat\u0103l Meu, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nimeni nu cunoa\u015fte deplin pe Fiul, afar\u0103 de Tat\u0103l; tot astfel nimeni nu cunoa\u015fte deplin pe Tat\u0103l, afar\u0103 de Fiul \u015fi acela c\u0103ruia vrea Fiul s\u0103 i-L descopere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 28:18",
              "Luca 10:22",
              "Ioan 3:35",
              "Ioan 13:3",
              "Ioan 17:2",
              "1 Cor 15:27"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:18",
              "Ioan 6:46",
              "Ioan 10:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Veni\u0163i la Mine, to\u0163i cei trudi\u0163i \u015fi \u00eempov\u0103ra\u0163i, \u015fi Eu v\u0103 voi da odihn\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 11:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Lua\u0163i jugul Meu asupra voastr\u0103 \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eenv\u0103\u0163a\u0163i de la Mine, c\u0103ci Eu sunt bl\u00e2nd \u015fi smerit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cu inima; \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ve\u0163i g\u0103si odihn\u0103 pentru sufletele voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:15",
              "Fil 2:5",
              "1 Pet 2:21",
              "1 Ioan 2:6"
            ],
            "**": [
              "Zah 9:9",
              "Fil 2:7",
              "Fil 2:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 11:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "jugul Meu este bun \u015fi sarcina Mea este u\u015foar\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 5:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/12",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Spicele \u015fi ziua Sabatului"
        },
        {
          "name": "Matei 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, Isus trecea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin lanurile de gr\u00e2u \u00eentr-o zi de Sabat. Ucenicii Lui, care erau fl\u0103m\u00e2nzi, au \u00eenceput s\u0103 smulg\u0103 spice de gr\u00e2u \u015fi s\u0103 le m\u0103n\u00e2nce."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 23:25",
              "Marc 2:23",
              "Luca 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fariseii, c\u00e2nd au v\u0103zut lucrul acesta, I-au zis: \u201eUite c\u0103 ucenicii T\u0103i fac ce nu este \u00eeng\u0103duit s\u0103 fac\u0103 \u00een ziua Sabatului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Isus le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eOare n-a\u0163i citit ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a f\u0103cut David c\u00e2nd a fl\u0103m\u00e2nzit, el \u015fi cei ce erau \u00eempreun\u0103 cu el?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 21:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cum a intrat \u00een Casa lui Dumnezeu \u015fi a m\u00e2ncat p\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pentru punerea \u00eenaintea Domnului, pe care nu-i era \u00eeng\u0103duit s\u0103 le m\u0103n\u00e2nce nici lui, nici celor ce erau cu el, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "numai preo\u0163ilor?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:30",
              "Lev 24:5"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:32",
              "Exod 29:33",
              "Lev 8:31",
              "Lev 24:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Sau n-a\u0163i citit \u00een Lege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103, \u00een zilele de Sabat, preo\u0163ii calc\u0103 Sabatul \u00een Templu, \u015fi totu\u015fi sunt nevinova\u0163i?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 28:9",
              "Ioan 7:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar Eu v\u0103 spun c\u0103 aici este Unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "mai mare dec\u00e2t Templul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 6:18",
              "Mal 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 a\u0163i fi \u015ftiut ce \u00eenseamn\u0103: \u2018Mil\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voiesc, iar nu jertfe\u2019, n-a\u0163i fi os\u00e2ndit pe ni\u015fte nevinova\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 6:6",
              "Mica 6:6-8",
              "Mat 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci Fiul omului este Domn \u015fi al Sabatului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Omul cu m\u00e2na uscat\u0103"
        },
        {
          "name": "Matei 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a plecat de acolo \u015fi a intrat \u00een sinagog\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 3:1",
              "Luca 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 \u00een sinagog\u0103 era un om care avea o m\u00e2n\u0103 uscat\u0103. Ei, ca s\u0103 poat\u0103 \u00eenvinui pe Isus, L-au \u00eentrebat: \u201eEste \u00eeng\u0103duit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a vindeca \u00een zilele de Sabat?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 13:14",
              "Luca 14:3",
              "Ioan 9:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCine este omul acela dintre voi care, dac\u0103 are o oaie \u015fi-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cade \u00eentr-o groap\u0103, \u00een ziua Sabatului, s\u0103 n-o apuce \u015fi s-o scoat\u0103 afar\u0103?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:4",
              "Exod 23:5",
              "Deut 22:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cu c\u00e2t mai de pre\u0163 este deci un om dec\u00e2t o oaie? De aceea este \u00eeng\u0103duit a face bine \u00een zilele de Sabat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci a zis omului aceluia: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00centinde-\u0163i m\u00e2na!\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El a \u00eentins-o \u015fi m\u00e2na s-a f\u0103cut s\u0103n\u0103toas\u0103, ca \u015fi cealalt\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fariseii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au ie\u015fit afar\u0103 \u015fi s-au sf\u0103tuit cum s\u0103 omoare pe Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:1",
              "Marc 3:6",
              "Luca 6:11",
              "Ioan 5:18",
              "Ioan 10:39",
              "Ioan 11:53"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus, Robul Domnului"
        },
        {
          "name": "Matei 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Isus, ca unul care \u015ftia lucrul acesta, a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " plecat de acolo. Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El au mers multe noroade. El a t\u0103m\u0103duit pe to\u0163i bolnavii"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:23",
              "Marc 3:7"
            ],
            "**": [
              "Mat 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-a poruncit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu tot dinadinsul s\u0103 nu-L fac\u0103 cunoscut,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ce fusese vestit prin prorocul Isaia, care zice:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 12:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Robul Meu, pe care L-am ales, Preaiubitul Meu, \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care sufletul Meu \u00ee\u015fi g\u0103se\u015fte pl\u0103cerea. Voi pune Duhul Meu peste El \u015fi va vesti neamurilor judecata."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 42:1"
            ],
            "**": [
              "Mat 3:17",
              "Mat 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El nu Se va lua la ceart\u0103, nici nu va striga. \u015ei nimeni nu-I va auzi glasul pe uli\u0163e."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 12:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu va fr\u00e2nge o trestie rupt\u0103 \u015fi nici nu va stinge un fitil care fumeg\u0103, p\u00e2n\u0103 va face s\u0103 biruiasc\u0103 judecata."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 12:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei neamurile vor n\u0103d\u0103jdui \u00een Numele Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cendr\u0103citul mut \u015fi orb. P\u0103catul \u00eempotriva Duhului Sf\u00e2nt"
        },
        {
          "name": "Matei 12:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", I-au adus un \u00eendr\u0103cit orb \u015fi mut \u015fi Isus l-a t\u0103m\u0103duit, a\u015fa c\u0103 mutul vorbea \u015fi vedea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:32",
              "Marc 3:11",
              "Luca 11:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate noroadele, mirate, ziceau: \u201eNu cumva este acesta Fiul lui David?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 12:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au auzit fariseii lucrul acesta, au zis: \u201eOmul acesta nu scoate dracii dec\u00e2t cu Beelzebul, domnul dracilor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:34",
              "Marc 3:22",
              "Luca 11:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus, care le cuno\u015ftea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " g\u00e2ndurile, le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eOrice \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie dezbinat\u0103 \u00eempotriva ei \u00eens\u0103\u015fi este pustiit\u0103 \u015fi orice cetate sau cas\u0103 dezbinat\u0103 \u00eempotriva ei \u00eens\u0103\u015fi nu poate d\u0103inui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:4",
              "Ioan 2:25",
              "Apoc 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 Satana scoate pe Satana, este dezbinat; deci cum poate d\u0103inui \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 12:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei dac\u0103 Eu scot afar\u0103 dracii cu ajutorul lui Beelzebul, fiii vo\u015ftri cu cine-i scot? De aceea, ei vor fi judec\u0103torii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 12:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar dac\u0103 Eu scot afar\u0103 dracii cu Duhul lui Dumnezeu, atunci \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lui Dumnezeu a venit peste voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:44",
              "Dan 7:14",
              "Luca 1:33",
              "Luca 11:20",
              "Luca 17:20",
              "Luca 17:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Sau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cum poate cineva s\u0103 intre \u00een casa celui tare \u015fi s\u0103-i jefuiasc\u0103 gospod\u0103ria, dac\u0103 n-a legat mai \u00eent\u00e2i pe cel tare? Numai atunci \u00eei va jefui casa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 49:24",
              "Luca 11:21-23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine nu este cu Mine este \u00eempotriva Mea \u015fi cine nu str\u00e2nge cu Mine risipe\u015fte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 12:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De aceea v\u0103 spun: Orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "p\u0103cat \u015fi orice hul\u0103 vor fi iertate oamenilor, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "hula \u00eempotriva Duhului Sf\u00e2nt nu le va fi iertat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 3:28",
              "Luca 12:10",
              "Evr 6:4",
              "Evr 10:26",
              "Evr 10:29",
              "1 Ioan 5:16"
            ],
            "**": [
              "Fapte 7:51"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Oricine va vorbi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eempotriva Fiului omului va fi iertat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", dar oricine va vorbi \u00eempotriva Duhului Sf\u00e2nt nu va fi iertat nici \u00een veacul acesta, nici \u00een cel viitor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:19",
              "Mat 13:55",
              "Ioan 7:12",
              "Ioan 7:52"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ori face\u0163i pomul bun \u015fi rodul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lui bun, ori face\u0163i pomul r\u0103u \u015fi rodul lui r\u0103u; c\u0103ci pomul se cunoa\u015fte dup\u0103 rodul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:17",
              "Luca 6:43",
              "Luca 6:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de n\u0103p\u00e2rci, cum a\u0163i putea voi s\u0103 spune\u0163i lucruri bune, c\u00e2nd voi sunte\u0163i r\u0103i? C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "din prisosul inimii vorbe\u015fte gura."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:7",
              "Mat 23:33"
            ],
            "**": [
              "Luca 6:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Omul bun scoate lucruri bune din vistieria bun\u0103 a inimii lui, dar omul r\u0103u scoate lucruri rele din vistieria rea a inimii lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 12:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "V\u0103 spun c\u0103, \u00een ziua judec\u0103\u0163ii, oamenii vor da socoteal\u0103 de orice cuv\u00e2nt nefolositor, pe care-l vor fi rostit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 12:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci din cuvintele tale vei fi scos f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u015fi din cuvintele tale vei fi os\u00e2ndit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Minunea cu prorocul Iona"
        },
        {
          "name": "Matei 12:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unii din c\u0103rturari \u015fi din farisei au luat cuv\u00e2ntul \u015fi I-au zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, am vrea s\u0103 vedem un semn de la Tine!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:1",
              "Marc 8:11",
              "Luca 11:16",
              "Luca 11:29",
              "Ioan 2:18",
              "1 Cor 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, El le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eUn neam viclean \u015fi preacurvar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cere un semn, dar nu i se va da alt semn dec\u00e2t semnul prorocului Iona."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 57:3",
              "Mat 16:4",
              "Marc 8:38",
              "Ioan 4:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", dup\u0103 cum Iona a stat trei zile \u015fi trei nop\u0163i \u00een p\u00e2ntecele chitului, tot a\u015fa \u015fi Fiul omului va sta trei zile \u015fi trei nop\u0163i \u00een inima p\u0103m\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iona 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "B\u0103rba\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "din Ninive se vor scula al\u0103turi de neamul acesta \u00een ziua judec\u0103\u0163ii \u015fi-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor os\u00e2ndi, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ei s-au poc\u0103it la propov\u0103duirea lui Iona; \u015fi iat\u0103 c\u0103 aici este Unul mai mare dec\u00e2t Iona."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 11:32"
            ],
            "**": [
              "Ier 3:11",
              "Ezec 16:51",
              "Ezec 16:52",
              "Rom 2:27"
            ],
            "\u2020": [
              "Iona 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de la Miaz\u0103zi se va scula al\u0103turi de neamul acesta \u00een ziua judec\u0103\u0163ii \u015fi-l va os\u00e2ndi, pentru c\u0103 ea a venit de la marginile p\u0103m\u00e2ntului ca s\u0103 aud\u0103 \u00een\u0163elepciunea lui Solomon; \u015fi iat\u0103 c\u0103 aici este Unul mai mare dec\u00e2t Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 10:1",
              "2 Cron 9:1",
              "Luca 11:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "necurat, c\u00e2nd a ie\u015fit dintr-un om, umbl\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "prin locuri f\u0103r\u0103 ap\u0103, c\u0103ut\u00e2nd odihn\u0103 \u015fi n-o g\u0103se\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 11:24"
            ],
            "**": [
              "Iov 1:7",
              "1 Pet 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci zice: \u2018M\u0103 voi \u00eentoarce \u00een casa mea, de unde am ie\u015fit.\u2019 \u015ei, c\u00e2nd vine \u00een ea, o g\u0103se\u015fte goal\u0103, m\u0103turat\u0103 \u015fi \u00eempodobit\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 12:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci se duce \u015fi ia cu el alte \u015fapte duhuri mai rele dec\u00e2t el: intr\u0103 \u00een cas\u0103, locuiesc acolo, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "starea din urm\u0103 a omului acestuia ajunge mai rea dec\u00e2t cea dint\u00e2i. Tocmai a\u015fa se va \u00eent\u00e2mpla \u015fi cu acest neam viclean.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 6:4",
              "Evr 10:26",
              "2 Pet 2:20-22"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Mama \u015fi fra\u0163ii lui Isus"
        },
        {
          "name": "Matei 12:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd vorbea \u00eenc\u0103 Isus noroadelor, iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 mama \u015fi fra\u0163ii Lui st\u0103teau afar\u0103 \u015fi c\u0103utau s\u0103 vorbeasc\u0103 cu El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 3:31",
              "Luca 8:19-21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, cineva I-a zis: \u201eIat\u0103, mama Ta \u015fi fra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " T\u0103i stau afar\u0103 \u015fi caut\u0103 s\u0103 vorbeasc\u0103 cu Tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:55",
              "Marc 6:3",
              "Ioan 2:12",
              "Ioan 7:3",
              "Ioan 7:5",
              "Fapte 1:14",
              "1 Cor 9:5",
              "Gal 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 12:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Isus a r\u0103spuns celui ce-I adusese \u015ftirea aceasta: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCine este mama Mea \u015fi care sunt fra\u0163ii Mei?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 12:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, \u015ei-a \u00eentins m\u00e2na spre ucenicii S\u0103i \u015fi a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eIat\u0103 mama Mea \u015fi fra\u0163ii Mei!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 12:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "face voia Tat\u0103lui Meu care este \u00een ceruri, acela \u00cemi este frate, sor\u0103 \u015fi mam\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:14",
              "Gal 5:6",
              "Gal 6:15",
              "Col 3:11",
              "Evr 2:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/13",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pilda sem\u0103n\u0103torului"
        },
        {
          "name": "Matei 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen aceea\u015fi zi, Isus a ie\u015fit din cas\u0103 \u015fi \u015fedea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u00e2ng\u0103 mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O mul\u0163ime de noroade s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " str\u00e2ns la El, a\u015fa c\u0103 a trebuit s\u0103 Se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suie s\u0103 \u015fad\u0103 \u00eentr-o corabie, iar tot norodul st\u0103tea pe \u0163\u0103rm."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 8:4"
            ],
            "**": [
              "Luca 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a vorbit despre multe lucruri \u00een pilde \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eIat\u0103, sem\u0103n\u0103torul a ie\u015fit s\u0103 semene."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pe c\u00e2nd sem\u0103na el, o parte din s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 a c\u0103zut l\u00e2ng\u0103 drum \u015fi au venit p\u0103s\u0103rile \u015fi au m\u00e2ncat-o."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "O alt\u0103 parte a c\u0103zut pe locuri st\u00e2ncoase, unde n-avea p\u0103m\u00e2nt mult: a r\u0103s\u0103rit \u00eendat\u0103, pentru c\u0103 n-a g\u0103sit un p\u0103m\u00e2nt ad\u00e2nc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar, c\u00e2nd a r\u0103s\u0103rit soarele, s-a p\u0103lit \u015fi, pentru c\u0103 n-avea r\u0103d\u0103cini, s-a uscat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "O alt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "parte a c\u0103zut \u00eentre spini: spinii au crescut \u015fi au \u00eenecat-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "O alt\u0103 parte a c\u0103zut \u00een p\u0103m\u00e2nt bun \u015fi a dat rod: un gr\u0103unte a dat o sut\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", altul, \u015faizeci \u015fi altul, treizeci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 26:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "are urechi de auzit s\u0103 aud\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:15",
              "Marc 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii s-au apropiat de El \u015fi I-au zis: \u201eDe ce le vorbe\u015fti \u00een pilde?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePentru c\u0103 vou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v-a fost dat s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i tainele \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei cerurilor, iar lor nu le-a fost dat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:25",
              "Mat 16:17",
              "Marc 4:11",
              "1 Cor 2:10",
              "1 Ioan 2:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "celui ce are, i se va da \u015fi va avea de prisos; iar de la cel ce n-are, se va lua chiar \u015fi ce are."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 25:29",
              "Marc 4:25",
              "Luca 8:18",
              "Luca 19:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De aceea le vorbesc \u00een pilde, pentru c\u0103 ei, m\u0103car c\u0103 v\u0103d, nu v\u0103d \u015fi m\u0103car c\u0103 aud, nu aud, nici nu \u00een\u0163eleg."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei cu privire la ei se \u00eempline\u015fte prorocia lui Isaia, care zice: \u2018Ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "auzi cu urechile voastre \u015fi nu ve\u0163i \u00een\u0163elege; ve\u0163i privi cu ochii vo\u015ftri \u015fi nu ve\u0163i vedea.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 6:9",
              "Ezec 12:2",
              "Marc 4:12",
              "Luca 8:10",
              "Ioan 12:40",
              "Fapte 28:26",
              "Fapte 28:27",
              "Rom 11:8",
              "2 Cor 3:14",
              "2 Cor 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci inima acestui popor s-a \u00eempietrit; au ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "tari de urechi, \u015fi-au \u00eenchis ochii, ca nu cumva s\u0103 vad\u0103 cu ochii, s\u0103 aud\u0103 cu urechile, s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 cu inima, s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Dumnezeu \u015fi s\u0103-i vindec."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de ochii vo\u015ftri c\u0103 v\u0103d \u015fi de urechile voastre c\u0103 aud!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:17",
              "Luca 10:23",
              "Luca 10:24",
              "Ioan 20:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "proroci \u015fi oameni neprih\u0103ni\u0163i au dorit s\u0103 vad\u0103 lucrurile pe care le vede\u0163i voi, \u015fi nu le-au v\u0103zut; \u015fi s\u0103 aud\u0103 lucrurile pe care le auzi\u0163i voi, \u015fi nu le-au auzit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 11:13",
              "1 Pet 1:10",
              "1 Pet 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Asculta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dar ce \u00eenseamn\u0103 pilda sem\u0103n\u0103torului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 4:14",
              "Luca 8:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd un om aude Cuv\u00e2ntul privitor la \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi nu-l \u00een\u0163elege, vine cel r\u0103u \u015fi r\u0103pe\u015fte ce a fost sem\u0103nat \u00een inima lui. Aceasta este s\u0103m\u00e2n\u0163a c\u0103zut\u0103 l\u00e2ng\u0103 drum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 4:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "S\u0103m\u00e2n\u0163a c\u0103zut\u0103 \u00een locuri st\u00e2ncoase este cel ce aude Cuv\u00e2ntul \u015fi-l prime\u015fte \u00eendat\u0103 cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "bucurie,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 58:2",
              "Ezec 33:31",
              "Ezec 33:32",
              "Ioan 5:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dar n-are r\u0103d\u0103cin\u0103 \u00een el, ci \u0163ine p\u00e2n\u0103 la o vreme; \u015fi, cum vine un necaz sau o prigonire din pricina Cuv\u00e2ntului, se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "leap\u0103d\u0103 \u00eendat\u0103 de el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:6",
              "2 Tim 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "S\u0103m\u00e2n\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103zut\u0103 \u00eentre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "spini este cel ce aude Cuv\u00e2ntul, dar \u00eengrijor\u0103rile veacului acestuia \u015fi \u00een\u015fel\u0103ciunea bog\u0103\u0163iilor \u00eeneac\u0103 acest Cuv\u00e2nt \u015fi ajunge neroditor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 19:23",
              "Marc 10:23",
              "Luca 18:24",
              "1 Tim 6:9",
              "2 Tim 4:10"
            ],
            "**": [
              "Ier 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Iar s\u0103m\u00e2n\u0163a c\u0103zut\u0103 \u00een p\u0103m\u00e2nt bun este cel ce aude Cuv\u00e2ntul \u015fi-l \u00een\u0163elege; el aduce rod: un gr\u0103unte d\u0103 o sut\u0103, altul, \u015faizeci, altul, treizeci.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pilda neghinei"
        },
        {
          "name": "Matei 13:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a pus \u00eenainte o alt\u0103 pild\u0103 \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor se aseam\u0103n\u0103 cu un om care a sem\u0103nat o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 bun\u0103 \u00een \u0163arina lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar, pe c\u00e2nd dormeau oamenii, a venit vr\u0103jma\u015ful lui, a sem\u0103nat neghin\u0103 \u00eentre gr\u00e2u \u015fi a plecat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd au r\u0103s\u0103rit firele de gr\u00e2u \u015fi au f\u0103cut rod, a ie\u015fit la iveal\u0103 \u015fi neghina."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Robii st\u0103p\u00e2nului casei au venit \u015fi i-au zis: \u2018Doamne, n-ai sem\u0103nat s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 bun\u0103 \u00een \u0163arina ta? De unde are dar neghin\u0103?\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "El le-a r\u0103spuns: \u2018Un vr\u0103jma\u015f a f\u0103cut lucrul acesta.\u2019 \u015ei robii i-au zis: \u2018Vrei dar s\u0103 mergem s-o smulgem?\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Nu\u2019, le-a zis el, \u2018ca nu cumva, smulg\u00e2nd neghina, s\u0103 smulge\u0163i \u015fi gr\u00e2ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eempreun\u0103 cu ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "L\u0103sa\u0163i-le s\u0103 creasc\u0103 am\u00e2ndou\u0103 \u00eempreun\u0103 p\u00e2n\u0103 la seceri\u015f; \u015fi, la vremea seceri\u015fului, voi spune secer\u0103torilor: \u00abSmulge\u0163i \u00eent\u00e2i neghina \u015fi lega\u0163i-o \u00een snopi, ca s-o ardem, iar gr\u00e2ul str\u00e2nge\u0163i-l \u00een gr\u00e2narul meu.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pilda gr\u0103untelui de mu\u015ftar \u015fi aluatului"
        },
        {
          "name": "Matei 13:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a pus \u00eenainte o alt\u0103 pild\u0103 \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cerurilor se aseam\u0103n\u0103 cu un gr\u0103unte de mu\u015ftar, pe care l-a luat un om \u015fi l-a sem\u0103nat \u00een \u0163arina sa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 2:2",
              "Isa 2:3",
              "Mica 4:1",
              "Marc 4:30",
              "Luca 13:18",
              "Luca 13:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Gr\u0103untele acesta, \u00een adev\u0103r, este cea mai mic\u0103 dintre toate semin\u0163ele, dar, dup\u0103 ce a crescut, este mai mare dec\u00e2t zarzavaturile \u015fi se face un copac, a\u015fa c\u0103 p\u0103s\u0103rile cerului vin \u015fi \u00ee\u015fi fac cuiburi \u00een ramurile lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-a spus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o alt\u0103 pild\u0103, \u015fi anume: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor se aseam\u0103n\u0103 cu un aluat pe care l-a luat o femeie \u015fi l-a pus \u00een trei m\u0103suri de f\u0103in\u0103 de gr\u00e2u, p\u00e2n\u0103 s-a dospit toat\u0103 pl\u0103m\u0103deala.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 13:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a spus noroadelor toate aceste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucruri \u00een pilde \u015fi nu le vorbea deloc f\u0103r\u0103 pild\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 4:33",
              "Marc 4:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ce fusese vestit prin prorocul, care zice: \u201eVoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbi \u00een pilde, voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spune lucruri ascunse de la facerea lumii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:2"
            ],
            "**": [
              "Rom 16:25",
              "Rom 16:26",
              "1 Cor 2:7",
              "Efes 3:9",
              "Col 1:26"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "T\u00e2lcuirea pildei neghinei"
        },
        {
          "name": "Matei 13:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Isus a dat drumul noroadelor \u015fi a intrat \u00een cas\u0103. Ucenicii Lui s-au apropiat de El \u015fi I-au zis: \u201eT\u00e2lcuie\u015fte-ne pilda cu neghina din \u0163arin\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCel ce seam\u0103n\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163a bun\u0103 este Fiul omului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u0162arina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este lumea; s\u0103m\u00e2n\u0163a bun\u0103 sunt fiii \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei; neghina sunt fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "celui r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:14",
              "Mat 28:19",
              "Marc 16:15",
              "Marc 16:20",
              "Luca 24:47",
              "Rom 10:18",
              "Col 1:6"
            ],
            "**": [
              "Gen 3:15",
              "Ioan 8:44",
              "Fapte 13:10",
              "1 Ioan 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Vr\u0103jma\u015ful care a sem\u0103nat-o este diavolul; seceri\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este sf\u00e2r\u015fitul veacului; secer\u0103torii sunt \u00eengerii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 3:13",
              "Apoc 14:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Deci, cum se smulge neghina \u015fi se arde \u00een foc, a\u015fa va fi \u015fi la sf\u00e2r\u015fitul veacului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fiul omului va trimite pe \u00eengerii S\u0103i \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ei vor smulge din \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui toate lucrurile care sunt pricin\u0103 de p\u0103c\u0103tuire \u015fi pe cei ce s\u0103v\u00e2r\u015fesc f\u0103r\u0103delegea"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 18:7",
              "2 Pet 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor arunca \u00een cuptorul aprins; acolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor fi pl\u00e2nsul \u015fi scr\u00e2\u015fnirea din\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:12",
              "Apoc 19:20",
              "Apoc 20:10"
            ],
            "**": [
              "Mat 8:12",
              "Mat 13:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", cei neprih\u0103ni\u0163i vor str\u0103luci ca soarele \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Tat\u0103lui lor. Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "are urechi de auzit s\u0103 aud\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 12:3",
              "1 Cor 15:42",
              "1 Cor 15:43",
              "1 Cor 15:58"
            ],
            "**": [
              "Mat 13:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pilda comorii ascunse \u015fi a m\u0103rg\u0103ritarului"
        },
        {
          "name": "Matei 13:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor se mai aseam\u0103n\u0103 cu o comoar\u0103 ascuns\u0103 \u00eentr-o \u0163arin\u0103. Omul care o g\u0103se\u015fte o ascunde \u015fi, de bucuria ei, se duce \u015fi vinde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "tot ce are \u015fi cump\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u0163arina aceea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 3:7",
              "Fil 3:8"
            ],
            "**": [
              "Isa 55:1",
              "Apoc 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor se mai aseam\u0103n\u0103 cu un negustor care caut\u0103 m\u0103rg\u0103ritare frumoase."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei, c\u00e2nd g\u0103se\u015fte un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "m\u0103rg\u0103ritar de mare pre\u0163, se duce de vinde tot ce are \u015fi-l cump\u0103r\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 2:4",
              "Prov 3:14",
              "Prov 3:15",
              "Prov 8:10",
              "Prov 8:19"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pilda n\u0103vodului"
        },
        {
          "name": "Matei 13:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor se mai aseam\u0103n\u0103 cu un n\u0103vod aruncat \u00een mare, care prinde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "tot felul de pe\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 22:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dup\u0103 ce s-a umplut, pescarii \u00eel scot la mal, \u015fed jos, aleg \u00een vase ce este bun \u015fi arunc\u0103 afar\u0103 ce este r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot a\u015fa va fi \u015fi la sf\u00e2r\u015fitul veacului. \u00cengerii vor ie\u015fi, vor desp\u0103r\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe cei r\u0103i din mijlocul celor buni"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 25:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor arunca \u00een cuptorul aprins; acolo vor fi pl\u00e2nsul \u015fi scr\u00e2\u015fnirea din\u0163ilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eA\u0163i \u00een\u0163eles voi toate aceste lucruri?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a \u00eentrebat Isus. \u201eDa, Doamne\u201d, I-au r\u0103spuns ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei El le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDe aceea, orice c\u0103rturar, care a \u00eenv\u0103\u0163at ce trebuie despre \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor, se aseam\u0103n\u0103 cu un gospodar care scoate din vistieria lui lucruri noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi lucruri vechi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 7:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus la Nazaret. Necredin\u0163a locuitorilor"
        },
        {
          "name": "Matei 13:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a ispr\u0103vit Isus pildele acestea, a plecat de acolo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " venit \u00een patria Sa \u015fi a \u00eenceput s\u0103 \u00eenve\u0163e pe oameni \u00een sinagog\u0103; a\u015fa c\u0103 cei ce-L auzeau se mirau \u015fi ziceau: \u201eDe unde are El \u00een\u0163elepciunea \u015fi minunile acestea?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 2:23",
              "Marc 6:1",
              "Luca 4:16",
              "Luca 4:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este El fiul t\u00e2mplarului? Nu este Maria mama Lui? \u015ei Iacov"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Iosif, Simon \u015fi Iuda nu sunt ei fra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 49:7",
              "Marc 6:3",
              "Luca 3:23",
              "Ioan 6:42"
            ],
            "**": [
              "Marc 15:40"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 12:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei surorile Lui nu sunt toate printre noi? Atunci de unde are El toate lucrurile acestea?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 13:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei g\u0103seau astfel \u00een El o pricin\u0103 de poticnire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Dar Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNic\u0103ieri nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este pre\u0163uit un proroc mai pu\u0163in dec\u00e2t \u00een patria \u015fi \u00een casa Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:6",
              "Marc 6:3",
              "Marc 6:4"
            ],
            "**": [
              "Luca 4:24",
              "Ioan 4:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 13:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei n-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut multe minuni \u00een locul acela din pricina necredin\u0163ei lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 6:5",
              "Marc 6:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/14",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea lui Ioan Botez\u0103torul"
        },
        {
          "name": "Matei 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, c\u00e2rmuitorul Irod"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a auzit vorbindu-se despre Isus"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 6:14",
              "Luca 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis slujitorilor s\u0103i: \u201eAcesta este Ioan Botez\u0103torul! A \u00eenviat din mor\u0163i \u015fi de aceea se fac minuni prin el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Irod"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prinsese pe Ioan, \u00eel legase \u015fi-l pusese \u00een temni\u0163\u0103 din pricina Irodiadei, nevasta fratelui s\u0103u Filip;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 6:17",
              "Luca 3:19",
              "Luca 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 Ioan \u00eei zicea: \u201eNu-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00eeng\u0103duit s-o ai de nevast\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:16",
              "Lev 20:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Irod ar fi vrut s\u0103-l omoare, dar se temea de norod, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " norodul privea pe Ioan ca pe un proroc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:26",
              "Luca 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, c\u00e2nd se pr\u0103znuia ziua na\u015fterii lui Irod, fata Irodiadei a jucat \u00eenaintea oaspe\u0163ilor \u015fi a pl\u0103cut lui Irod."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea i-a f\u0103g\u0103duit cu jur\u0103m\u00e2nt c\u0103 \u00eei va da orice va cere."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendemnat\u0103 de mama sa, ea a zis: \u201eD\u0103-mi aici, \u00eentr-o farfurie, capul lui Ioan Botez\u0103torul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul s-a \u00eentristat, dar, din pricina jur\u0103mintelor sale \u015fi de ochii celor ce \u015fedeau la mas\u0103 \u00eempreun\u0103 cu el, a poruncit s\u0103 i-l dea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a trimis s\u0103 taie capul lui Ioan \u00een temni\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Capul a fost adus \u00eentr-o farfurie \u015fi dat fetei, care l-a dus la mama sa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii lui Ioan au venit de i-au luat trupul, l-au \u00eengropat \u015fi s-au dus de au dat de \u015ftire lui Isus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenmul\u0163irea p\u00e2inilor"
        },
        {
          "name": "Matei 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus, c\u00e2nd a auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vestea aceasta, a plecat de acolo \u00eentr-o corabie, ca s\u0103 Se duc\u0103 singur la o parte, \u00eentr-un loc pustiu. Noroadele, c\u00e2nd au auzit lucrul acesta, au ie\u015fit din cet\u0103\u0163i \u015fi s-au luat dup\u0103 El pe jos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:23",
              "Mat 12:15",
              "Marc 6:32",
              "Luca 9:10",
              "Ioan 6:1",
              "Ioan 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ie\u015fit din corabie, Isus a v\u0103zut o gloat\u0103 mare, I"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a f\u0103cut mil\u0103 de ea \u015fi a vindecat pe cei bolnavi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:36",
              "Marc 6:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a \u00eenserat, ucenicii s-au apropiat de El \u015fi I-au zis: \u201eLocul acesta este pustiu, \u015fi vremea iat\u0103 c\u0103 a trecut. D\u0103 drumul noroadelor s\u0103 se duc\u0103 prin sate s\u0103-\u015fi cumpere de m\u00e2ncare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 6:35",
              "Luca 9:12",
              "Ioan 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eN-au nevoie s\u0103 plece\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a r\u0103spuns Isus; "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eda\u0163i-le voi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ei I-au zis: \u201eN-avem aici dec\u00e2t cinci p\u00e2ini \u015fi doi pe\u015fti.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei El le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAduce\u0163i-i aici la Mine!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a poruncit noroadelor s\u0103 \u015fad\u0103 pe iarb\u0103, a luat cele cinci p\u00e2ini \u015fi cei doi pe\u015fti, \u015ei-a ridicat ochii spre cer, a binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a fr\u00e2nt p\u00e2inile \u015fi le-a dat ucenicilor, iar ei le-au \u00eemp\u0103r\u0163it noroadelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 15:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 14:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i au m\u00e2ncat \u015fi s-au s\u0103turat \u015fi s-au ridicat dou\u0103sprezece co\u015furi pline cu r\u0103m\u0103\u015fi\u0163ele de firimituri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce m\u00e2ncaser\u0103 erau ca la cinci mii de b\u0103rba\u0163i, afar\u0103 de femei \u015fi de copii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Umblarea pe mare"
        },
        {
          "name": "Matei 14:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendat\u0103 dup\u0103 aceea, Isus a silit pe ucenicii S\u0103i s\u0103 intre \u00een corabie \u015fi s\u0103 treac\u0103 \u00eenaintea Lui de partea cealalt\u0103 p\u00e2n\u0103 va da drumul noroadelor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a dat drumul noroadelor, S-a suit pe munte s\u0103 Se roage singur la o parte. Se \u00eennoptase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi El era singur acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 6:46"
            ],
            "**": [
              "Ioan 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 14:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen timpul acesta, corabia era \u00eenv\u0103luit\u0103 de valuri \u00een mijlocul m\u0103rii; c\u0103ci v\u00e2ntul era \u00eempotriv\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se \u00eeng\u00e2na ziua cu noaptea"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Isus a venit la ei, umbl\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 14:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd L-au v\u0103zut ucenicii umbl\u00e2nd pe mare, s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat \u015fi au zis: \u201eEste o n\u0103luc\u0103!\u201d \u015ei, de fric\u0103, au \u0163ipat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a zis \u00eendat\u0103: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00cendr\u0103zni\u0163i, Eu sunt, nu v\u0103 teme\u0163i!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne\u201d, I-a r\u0103spuns Petru, \u201edac\u0103 e\u015fti Tu, porunce\u015fte-mi s\u0103 vin la Tine pe ape!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVino!\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a zis Isus. Petru a cobor\u00e2t din corabie \u015fi a \u00eenceput s\u0103 umble pe ape ca s\u0103 mearg\u0103 la Isus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 v\u00e2ntul era tare, s-a temut \u015fi, fiindc\u0103 \u00eencepea s\u0103 se afunde, a strigat: \u201eDoamne, scap\u0103-m\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendat\u0103, Isus a \u00eentins m\u00e2na, l-a apucat \u015fi i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePu\u0163in credinciosule, pentru ce te-ai \u00eendoit?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dup\u0103 ce au intrat \u00een corabie, a stat v\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce erau \u00een corabie au venit de s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenchinat \u00eenaintea lui Isus \u015fi I-au zis: \u201eCu adev\u0103rat, Tu e\u015fti Fiul lui Dumnezeu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 2:7",
              "Mat 16:16",
              "Mat 26:63",
              "Marc 1:1",
              "Luca 4:41",
              "Ioan 1:49",
              "Ioan 6:69",
              "Ioan 11:27",
              "Fapte 8:37",
              "Rom 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 14:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce au trecut marea, au venit \u00een \u0163inutul Ghenezaretului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 6:53"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 14:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii din locul acela, care cuno\u015fteau pe Isus, au trimis s\u0103 dea de \u015ftire \u00een toate \u00eemprejurimile \u015fi au adus la El pe to\u0163i bolnavii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 14:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bolnavii \u00cel rugau s\u0103 le dea voie numai s\u0103 se ating\u0103 de poala hainei Lui. \u015ei to\u0163i c\u00e2\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au atins s-au vindecat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:20",
              "Marc 3:10",
              "Luca 6:19",
              "Fapte 19:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Grece\u015fte: \u00een a patra straj\u0103."
      }
    },
    {
      "name": "Matei 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/15",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Fariseii \u015fi datina b\u0103tr\u00e2nilor"
        },
        {
          "name": "Matei 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, ni\u015fte farisei \u015fi ni\u015fte c\u0103rturari din Ierusalim au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " venit la Isus \u015fi I-au zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce calc\u0103 ucenicii T\u0103i datina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103tr\u00e2nilor? C\u0103ci nu-\u015fi spal\u0103 m\u00e2inile c\u00e2nd m\u0103n\u00e2nc\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 7:5"
            ],
            "**": [
              "Col 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, El le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDar voi de ce c\u0103lca\u0163i porunca lui Dumnezeu \u00een folosul datinei voastre?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci Dumnezeu a zis: \u2018Cinste\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe mama ta\u2019 \u015fi: \u2018Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va gr\u0103i de r\u0103u pe tat\u0103l s\u0103u sau pe mama sa s\u0103 fie pedepsit negre\u015fit cu moartea.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:12",
              "Lev 19:3",
              "Deut 5:16",
              "Prov 23:22",
              "Efes 6:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 21:17",
              "Lev 20:9",
              "Deut 27:16",
              "Prov 20:20",
              "Prov 30:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi zice\u0163i: \u2018Cine va zice tat\u0103lui s\u0103u sau mamei sale: \u00abOri cu ce te-a\u015f putea ajuta, l-am \u00eenchinat lui Dumnezeu\u00bb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 7:11",
              "Marc 7:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu mai este \u0163inut s\u0103 cinsteasc\u0103 pe tat\u0103l s\u0103u sau pe mama sa.\u2019 \u015ei a\u0163i desfiin\u0163at astfel cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu \u00een folosul datinei voastre."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "F\u0103\u0163arnicilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", bine a prorocit Isaia despre voi, c\u00e2nd a zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 7:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Norodul acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "se apropie de Mine cu gura \u015fi M\u0103 cinste\u015fte cu buzele, dar inima lui este departe de Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 29:13",
              "Ezec 33:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Degeaba M\u0103 cinstesc ei \u00eenv\u0103\u0163\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ca \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi ni\u015fte porunci omene\u015fti.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 29:13",
              "Col 2:18",
              "Col 2:22",
              "Tit 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Lucrurile care spurc\u0103 pe om"
        },
        {
          "name": "Matei 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mul\u0163imea la Sine \u015fi a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAsculta\u0163i \u015fi \u00een\u0163elege\u0163i:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 7:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ce intr\u0103 \u00een gur\u0103 spurc\u0103 pe om, ci ce iese din gur\u0103, aceea spurc\u0103 pe om.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:15",
              "Rom 14:14",
              "Rom 14:17",
              "Rom 14:20",
              "1 Tim 4:4",
              "Tit 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, ucenicii Lui s-au apropiat \u015fi I-au zis: \u201e\u015etii c\u0103 fariseii au g\u0103sit pricin\u0103 de poticnire \u00een cuvintele pe care le-au auzit?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, El le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eOrice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "r\u0103sad pe care nu l-a s\u0103dit Tat\u0103l Meu cel ceresc va fi smuls din r\u0103d\u0103cin\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:2",
              "1 Cor 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "L\u0103sa\u0163i-i: sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ni\u015fte c\u0103l\u0103uze oarbe; \u015fi c\u00e2nd un orb c\u0103l\u0103uze\u015fte pe un alt orb, vor c\u0103dea am\u00e2ndoi \u00een groap\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 9:16",
              "Mal 2:8",
              "Mat 23:16",
              "Luca 6:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a luat cuv\u00e2ntul \u015fi I-a zis: \u201eDeslu\u015fe\u015fte-ne pilda aceasta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 7:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi tot f\u0103r\u0103 pricepere sunte\u0163i?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:9",
              "Marc 7:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu \u00een\u0163elege\u0163i c\u0103 orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "intr\u0103 \u00een gur\u0103 merge \u00een p\u00e2ntece \u015fi apoi este aruncat afar\u0103, \u00een hazna?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 6:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "iese din gur\u0103 vine din inim\u0103, \u015fi aceea spurc\u0103 pe om."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "din inim\u0103 ies g\u00e2ndurile rele, uciderile, preacurviile, curviile, furti\u015fagurile, m\u0103rturiile mincinoase, hulele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 6:5",
              "Gen 8:21",
              "Prov 6:14",
              "Ier 17:9",
              "Marc 7:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Iat\u0103 lucrurile care spurc\u0103 pe om, dar a m\u00e2nca cu m\u00e2inile nesp\u0103late nu spurc\u0103 pe om.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Femeia cananeanc\u0103"
        },
        {
          "name": "Matei 15:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 ce a plecat de acolo, S-a dus \u00een p\u0103r\u0163ile Tirului \u015fi ale Sidonului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 7:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 o femeie cananeanc\u0103 a venit din \u0163inuturile acelea \u015fi a \u00eenceput s\u0103 strige c\u0103tre El: \u201eAi mil\u0103 de mine, Doamne, Fiul lui David! Fiic\u0103-mea este muncit\u0103 r\u0103u de un drac.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 15:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El nu i-a r\u0103spuns niciun cuv\u00e2nt. \u015ei ucenicii Lui s-au apropiat \u015fi L-au rugat st\u0103ruitor: \u201eD\u0103-i drumul, c\u0103ci strig\u0103 dup\u0103 noi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 15:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, El a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu sunt trimis dec\u00e2t la oile pierdute ale casei lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:5",
              "Mat 10:6",
              "Fapte 3:25",
              "Fapte 3:26",
              "Fapte 13:46",
              "Rom 15:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ea a venit \u015fi I s-a \u00eenchinat, zic\u00e2nd: \u201eDoamne, ajut\u0103-mi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 15:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, El i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu este bine s\u0103 iei p\u00e2inea copiilor \u015fi s-o arunci la c\u0103\u0163ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:6",
              "Fil 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDa, Doamne\u201d, a zis ea, \u201edar \u015fi c\u0103\u0163eii m\u0103n\u00e2nc\u0103 firimiturile care cad de la masa st\u0103p\u00e2nilor lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 15:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eO, femeie, mare este credin\u0163a Ta! Fac\u0103-\u0163i-se cum voie\u015fti.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei fiica ei s-a t\u0103m\u0103duit chiar \u00een ceasul acela."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "A doua \u00eenmul\u0163ire a p\u00e2inilor"
        },
        {
          "name": "Matei 15:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a plecat din locurile acelea \u015fi a venit l\u00e2ng\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Marea Galileii. S-a suit pe munte \u015fi a \u015fezut jos acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 7:31"
            ],
            "**": [
              "Mat 4:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au venit la El multe noroade, av\u00e2nd cu ele \u015fchiopi, orbi, mu\u0163i, ciungi \u015fi mul\u0163i al\u0163i bolnavi. I-au pus la picioarele Lui \u015fi El i-a t\u0103m\u0103duit;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 35:5",
              "Isa 35:6",
              "Mat 11:5",
              "Luca 7:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a\u015fa c\u0103 noroadele se mirau c\u00e2nd au v\u0103zut c\u0103 mu\u0163ii vorbesc, ciungii se \u00eens\u0103n\u0103to\u015fesc, \u015fchiopii umbl\u0103 \u015fi orbii v\u0103d; \u015fi sl\u0103veau pe Dumnezeul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 15:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a chemat pe ucenicii S\u0103i \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eMi-este mil\u0103 de gloata aceasta, c\u0103ci iat\u0103 c\u0103 de trei zile a\u015fteapt\u0103 l\u00e2ng\u0103 Mine \u015fi n-au ce m\u00e2nca. Nu vreau s\u0103 le dau drumul fl\u0103m\u00e2nzi, ca nu cumva s\u0103 le\u015fine de foame pe drum.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " I-au zis: \u201eDe unde s\u0103 lu\u0103m \u00een pustia aceasta at\u00e2tea p\u00e2ini ca s\u0103 s\u0103tur\u0103m at\u00e2ta gloat\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 4:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eC\u00e2te p\u00e2ini ave\u0163i?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a \u00eentrebat Isus. \u201e\u015eapte\u201d, I-au r\u0103spuns ei, \u201e\u015fi pu\u0163ini pe\u015fti\u015fori.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 15:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Isus a poruncit norodului s\u0103 \u015fad\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 15:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cele \u015fapte p\u00e2ini \u015fi pe\u015fti\u015forii \u015fi, dup\u0103 ce a mul\u0163umit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu, a fr\u00e2nt \u015fi a dat ucenicilor, iar ucenicii au \u00eemp\u0103r\u0163it norodului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 14:19"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 9:13",
              "Luca 22:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 15:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au m\u00e2ncat to\u0163i \u015fi s-au s\u0103turat; \u015fi s-au ridicat \u015fapte co\u015fni\u0163e pline cu r\u0103m\u0103\u015fi\u0163ele de firimituri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 15:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce m\u00e2ncaser\u0103 erau patru mii de b\u0103rba\u0163i, afar\u0103 de femei \u015fi de copii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 15:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen urm\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Isus a dat drumul noroadelor, S-a suit \u00een corabie \u015fi a trecut \u00een \u0163inutul Magdalei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 8:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/16",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Aluatul fariseilor"
        },
        {
          "name": "Matei 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fariseii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi saducheii s-au apropiat de Isus \u015fi, ca s\u0103-L ispiteasc\u0103, I-au cerut s\u0103 le arate un semn din cer."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:38",
              "Marc 8:11",
              "Luca 11:16",
              "Luca 12:54-56",
              "1 Cor 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eC\u00e2nd se \u00eensereaz\u0103, voi zice\u0163i: \u2018Are s\u0103 fie vreme frumoas\u0103, c\u0103ci cerul este ro\u015fu.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei diminea\u0163a zice\u0163i: \u2018Ast\u0103zi are s\u0103 fie furtun\u0103, c\u0103ci cerul este ro\u015fu-posomor\u00e2t.\u2019 F\u0103\u0163arnicilor, fa\u0163a cerului \u015fti\u0163i s-o deosebi\u0163i, \u015fi semnele vremurilor nu le pute\u0163i deosebi?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Un neam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "viclean \u015fi preacurvar cere un semn; nu i se va da alt semn dec\u00e2t semnul prorocului Iona.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Apoi i-a l\u0103sat \u015fi a plecat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii trecuser\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cealalt\u0103 parte \u015fi uitaser\u0103 s\u0103 ia p\u00e2ini."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 8:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eLua\u0163i seama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi p\u0103zi\u0163i-v\u0103 de aluatul fariseilor \u015fi al saducheilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii se g\u00e2ndeau \u00een ei \u015fi ziceau: \u201eNe zice a\u015fa pentru c\u0103 n-am luat p\u00e2ini!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus, care cuno\u015ftea lucrul acesta, le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePu\u0163in credincio\u015filor, pentru ce v\u0103 g\u00e2ndi\u0163i c\u0103 n-a\u0163i luat p\u00e2ini?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu \u00een\u0163elege\u0163i? \u015ei nici nu v\u0103 mai aduce\u0163i aminte de cele cinci p\u00e2ini pentru cei cinci mii de oameni \u015fi c\u00e2te co\u015furi a\u0163i ridicat?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 14:17",
              "Ioan 6:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de cele \u015fapte p\u00e2ini pentru cei patru mii de oameni \u015fi c\u00e2te co\u015fni\u0163e a\u0163i ridicat?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 15:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cum nu \u00een\u0163elege\u0163i c\u0103 nu v-am spus de p\u00e2ini? Ci v-am spus s\u0103 v\u0103 p\u0103zi\u0163i de aluatul fariseilor \u015fi al saducheilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci au \u00een\u0163eles ei c\u0103 nu le zisese s\u0103 se p\u0103zeasc\u0103 de aluatul p\u00e2inii, ci de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura fariseilor \u015fi a saducheilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus \u00een \u0163inutul Cezareii lui Filip"
        },
        {
          "name": "Matei 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a venit \u00een p\u0103r\u0163ile Cezareii lui Filip \u015fi a \u00eentrebat pe ucenicii S\u0103i: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "zic oamenii c\u0103 sunt Eu, Fiul omului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 8:27",
              "Luca 9:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au r\u0103spuns: \u201eUnii zic c\u0103 e\u015fti Ioan Botez\u0103torul; al\u0163ii, Ilie; al\u0163ii, Ieremia sau unul din proroci.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 14:2",
              "Luca 9:7-9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDar voi\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a zis El, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ecine zice\u0163i c\u0103 sunt?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 16:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Simon Petru, drept r\u0103spuns, I-a zis: \u201eTu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti Hristosul, Fiul Dumnezeului celui viu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 14:33",
              "Marc 8:29",
              "Luca 9:20",
              "Ioan 6:69",
              "Ioan 11:27",
              "Fapte 8:37",
              "Fapte 9:20",
              "Evr 1:2",
              "Evr 1:5",
              "1 Ioan 4:15",
              "1 Ioan 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eFerice de tine, Simone, fiul lui Iona, fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu carnea \u015fi s\u00e2ngele \u0163i-au descoperit lucrul acesta, ci Tat\u0103l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Meu, care este \u00een ceruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 2:8"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 2:10",
              "Gal 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei Eu \u00ee\u0163i spun: tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "e\u015fti Petru"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", \u015fi pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "aceast\u0103 piatr\u0103"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "2"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi zidi Biserica Mea, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "por\u0163ile Locuin\u0163ei mor\u0163ilor nu o vor birui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:42"
            ],
            "**": [
              "Efes 2:20",
              "Apoc 21:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 38:17",
              "Ps 9:13",
              "Ps 107:18",
              "Isa 38:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ce\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi da cheile \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei cerurilor, \u015fi orice vei lega pe p\u0103m\u00e2nt va fi legat \u00een ceruri \u015fi orice vei dezlega pe p\u0103m\u00e2nt va fi dezlegat \u00een ceruri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 18:18",
              "Ioan 20:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a poruncit ucenicilor S\u0103i s\u0103 nu spun\u0103 nim\u0103nui c\u0103 El este Hristosul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 17:9",
              "Marc 8:30",
              "Luca 9:21"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus veste\u015fte patimile \u015fi moartea Sa"
        },
        {
          "name": "Matei 16:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De atunci \u00eencolo, Isus a \u00eenceput s\u0103 spun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ucenicilor S\u0103i c\u0103 El trebuie s\u0103 mearg\u0103 la Ierusalim, s\u0103 p\u0103timeasc\u0103 mult din partea b\u0103tr\u00e2nilor, din partea preo\u0163ilor celor mai de seam\u0103 \u015fi din partea c\u0103rturarilor; c\u0103 are s\u0103 fie omor\u00e2t \u015fi c\u0103 a treia zi are s\u0103 \u00eenvieze."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 20:17",
              "Marc 8:31",
              "Marc 9:31",
              "Marc 10:33",
              "Luca 9:22",
              "Luca 18:31",
              "Luca 24:6",
              "Luca 24:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru L-a luat deoparte \u015fi a \u00eenceput s\u0103-L mustre, zic\u00e2nd: \u201eS\u0103 Te fereasc\u0103 Dumnezeu, Doamne! S\u0103 nu \u0162i se \u00eent\u00e2mple a\u015fa ceva!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 16:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Isus S-a \u00eentors \u015fi a zis lui Petru: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00cenapoia Mea, Satano"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "e\u015fti o piatr\u0103 de poticnire pentru Mine! C\u0103ci g\u00e2ndurile tale nu sunt g\u00e2ndurile lui Dumnezeu, ci g\u00e2nduri de ale oamenilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:22"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Isus a zis ucenicilor S\u0103i: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103 voie\u015fte cineva s\u0103 vin\u0103 dup\u0103 Mine, s\u0103 se lepede de sine, s\u0103-\u015fi ia crucea \u015fi s\u0103 M\u0103 urmeze."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:38",
              "Marc 8:34",
              "Luca 9:23",
              "Luca 14:27",
              "Fapte 14:22",
              "1 Tes 3:3",
              "2 Tim 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pentru c\u0103 oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va vrea s\u0103-\u015fi scape via\u0163a o va pierde, dar oricine \u00ee\u015fi va pierde via\u0163a pentru Mine o va c\u00e2\u015ftiga."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 17:33",
              "Ioan 12:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei ce ar folosi unui om s\u0103 c\u00e2\u015ftige toat\u0103 lumea, dac\u0103 \u015fi-ar pierde sufletul? Sau ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ar da un om \u00een schimb pentru sufletul s\u0103u?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 49:7",
              "Ps 49:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci Fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "omului are s\u0103 vin\u0103 \u00een slava Tat\u0103lui S\u0103u, cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eengerii S\u0103i, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "atunci va r\u0103spl\u0103ti fiec\u0103ruia dup\u0103 faptele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:64",
              "Marc 8:38",
              "Luca 9:26"
            ],
            "**": [
              "Dan 7:10",
              "Zah 14:5",
              "Mat 25:31",
              "Iuda 1:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 34:11",
              "Ps 62:12",
              "Prov 24:12",
              "Ier 17:10",
              "Ier 32:19",
              "Rom 2:6",
              "1 Cor 3:8",
              "2 Cor 5:10",
              "1 Pet 1:17",
              "Apoc 2:23",
              "Apoc 22:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 16:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "unii din cei ce stau aici nu vor gusta moartea p\u00e2n\u0103 nu vor vedea pe Fiul omului venind \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Sa.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 9:1",
              "Luca 9:27"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Grece\u015fte: Petros.",
        "2)": " Grece\u015fte: petra."
      }
    },
    {
      "name": "Matei 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/17",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Schimbarea la fa\u0163\u0103"
        },
        {
          "name": "Matei 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fase zile, Isus a luat cu El pe Petru, Iacov \u015fi Ioan, fratele lui, \u015fi i-a dus la o parte pe un munte \u00eenalt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 9:2",
              "Luca 9:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El S-a schimbat la fa\u0163\u0103 \u00eenaintea lor; fa\u0163a Lui a str\u0103lucit ca soarele \u015fi hainele I s-au f\u0103cut albe ca lumina."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 li s-au ar\u0103tat Moise \u015fi Ilie st\u00e2nd de vorb\u0103 cu El."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis lui Isus: \u201eDoamne, este bine s\u0103 fim aici; dac\u0103 vrei, am s\u0103 fac aici trei colibe: una pentru Tine, una pentru Moise \u015fi una pentru Ilie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbea el \u00eenc\u0103, iat\u0103 c\u0103 i-a acoperit un nor luminos cu umbra lui. \u015ei din nor s-a auzit un glas, care zicea: \u201eAcesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Fiul Meu preaiubit, \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care \u00cemi g\u0103sesc pl\u0103cerea Mea: de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El s\u0103 asculta\u0163i!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 1:17"
            ],
            "**": [
              "Mat 3:17",
              "Marc 1:11",
              "Luca 3:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 42:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Deut 18:15",
              "Deut 18:19",
              "Fapte 3:22",
              "Fapte 3:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au auzit, ucenicii au c\u0103zut cu fe\u0163ele la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat foarte tare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Isus S-a apropiat, S-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " atins de ei \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eScula\u0163i-v\u0103, nu v\u0103 teme\u0163i!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:18",
              "Dan 9:21",
              "Dan 10:10",
              "Dan 10:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au ridicat ochii \u015fi n-au v\u0103zut pe nimeni, dec\u00e2t pe Isus singur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd coborau din munte, Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-a dat porunca urm\u0103toare: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eS\u0103 nu spune\u0163i nim\u0103nui de vedenia aceasta p\u00e2n\u0103 va \u00eenvia Fiul omului din mor\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:20",
              "Marc 8:30",
              "Marc 9:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii I-au pus \u00eentrebarea urm\u0103toare: \u201eOare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ce zic c\u0103rturarii c\u0103 \u00eent\u00e2i trebuie s\u0103 vin\u0103 Ilie?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 4:5",
              "Mat 11:14",
              "Marc 9:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEste adev\u0103rat c\u0103 trebuie s\u0103 vin\u0103 \u00eent\u00e2i Ilie \u015fi s\u0103 a\u015feze"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "din nou toate lucrurile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 4:6",
              "Luca 1:16",
              "Luca 1:17",
              "Fapte 3:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103 spun c\u0103 Ilie a \u015fi venit, \u015fi ei nu l-au cunoscut, ci au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "f\u0103cut cu el ce au vrut. Tot a\u015fa are s\u0103 sufere \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fiul omului din partea lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:14",
              "Marc 9:12",
              "Marc 9:13"
            ],
            "**": [
              "Mat 15:3",
              "Mat 15:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 16:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii au \u00een\u0163eles atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 le vorbise despre Ioan Botez\u0103torul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vindecarea unui lunatic"
        },
        {
          "name": "Matei 17:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au ajuns la norod, a venit un om care a c\u0103zut \u00een genunchi \u00eenaintea lui Isus \u015fi I-a zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 9:14",
              "Luca 9:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 17:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne, ai mil\u0103 de fiul meu, c\u0103ci este lunatic \u015fi p\u0103time\u015fte r\u0103u: de multe ori cade \u00een foc \u015fi de multe ori cade \u00een ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 17:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-am adus la ucenicii T\u0103i \u015fi n-au putut s\u0103-l vindece.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 17:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eO, neam necredincios \u015fi pornit la r\u0103u!\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a r\u0103spuns Isus. "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd voi fi cu voi? P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd v\u0103 voi suferi? Aduce\u0163i-l aici, la Mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 17:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a certat dracul, care a ie\u015fit din el. \u015ei b\u0103iatul s-a t\u0103m\u0103duit chiar \u00een ceasul acela."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 17:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, ucenicii au venit la Isus \u015fi I-au zis deoparte: \u201eNoi de ce n-am putut s\u0103-l scoatem?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 17:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDin pricina pu\u0163inei voastre credin\u0163e\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a zis Isus. "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a\u0163i avea credin\u0163\u0103 c\u00e2t un gr\u0103unte de mu\u015ftar, a\u0163i zice muntelui acestuia: \u2018Mut\u0103-te de aici colo\u2019, \u015fi s-ar muta; nimic nu v-ar fi cu neputin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:21",
              "Marc 11:23",
              "Luca 17:6",
              "1 Cor 12:9",
              "1 Cor 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 17:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar acest soi de draci nu iese afar\u0103 dec\u00e2t cu rug\u0103ciune \u015fi cu post.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus veste\u015fte moartea \u015fi \u00eenvierea Sa"
        },
        {
          "name": "Matei 17:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd st\u0103teau \u00een Galileea, Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eFiul omului trebuie s\u0103 fie dat \u00een m\u00e2inile oamenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:21",
              "Mat 20:17",
              "Marc 8:31",
              "Marc 9:30",
              "Marc 9:31",
              "Marc 10:33",
              "Luca 9:22",
              "Luca 9:44",
              "Luca 18:31",
              "Luca 24:6",
              "Luca 24:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 17:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ei \u00cel vor omor\u00ee, dar a treia zi va \u00eenvia.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ucenicii s-au \u00eentristat foarte mult."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus pl\u0103te\u015fte darea pentru Templu"
        },
        {
          "name": "Matei 17:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Capernaum, cei ce str\u00e2ngeau darea pentru Templu"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au venit la Petru \u015fi i-au zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torul vostru nu pl\u0103te\u015fte darea?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 9:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 17:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eBa da\u201d, a zis Petru. \u015ei c\u00e2nd a intrat \u00een cas\u0103, Isus i-a luat-o \u00eenainte \u015fi i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCe crezi, Simone? \u00cemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului de la cine iau d\u0103ri sau biruri? De la fiii lor sau de la str\u0103ini?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 17:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru I-a r\u0103spuns: \u201eDe la str\u0103ini.\u201d \u015ei Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eA\u015fadar, fiii sunt scuti\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 17:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar, ca s\u0103 nu-i facem s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103, du-te la mare, arunc\u0103 undi\u0163a \u015fi trage afar\u0103 pe\u015ftele care va veni \u00eent\u00e2i. Deschide-i gura \u015fi vei g\u0103si \u00een ea un ban"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "2"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe care ia-l \u015fi d\u0103-li-l lor, pentru Mine \u015fi pentru tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Grece\u015fte: cele dou\u0103 drahme.",
        "2)": " Grece\u015fte: stater."
      }
    },
    {
      "name": "Matei 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/18",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cel mai mare \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor"
        },
        {
          "name": "Matei 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen clipa aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ucenicii s-au apropiat de Isus \u015fi L-au \u00eentrebat: \u201eCine este mai mare \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 9:33",
              "Luca 9:46",
              "Luca 22:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a chemat la El un copila\u015f, l-a pus \u00een mijlocul lor"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu v\u0103 ve\u0163i \u00eentoarce la Dumnezeu \u015fi nu v\u0103 ve\u0163i face ca ni\u015fte copila\u015fi, cu niciun chip nu ve\u0163i intra \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 131:2",
              "Mat 19:14",
              "Marc 10:14",
              "Luca 18:16",
              "1 Cor 14:20",
              "1 Pet 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De aceea, oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "se va smeri ca acest copila\u015f va fi cel mai mare \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 20:27",
              "Mat 23:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va primi un copila\u015f ca acesta \u00een Numele Meu M\u0103 prime\u015fte pe Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:42",
              "Luca 9:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pentru oricine va face s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103 pe unul din ace\u015fti micu\u0163i care cred \u00een Mine, ar fi mai de folos s\u0103 i se at\u00e2rne de g\u00e2t o piatr\u0103 mare de moar\u0103 \u015fi s\u0103 fie \u00eenecat \u00een ad\u00e2ncul m\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 9:42",
              "Luca 17:1",
              "Luca 17:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Vai de lume, din pricina prilejurilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de p\u0103c\u0103tuire, fiindc\u0103 nu se poate s\u0103 nu vin\u0103 prilejuri de p\u0103c\u0103tuire! Dar vai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de omul acela prin care vine prilejul de p\u0103c\u0103tuire!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 17:1",
              "1 Cor 11:19"
            ],
            "**": [
              "Mat 26:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Acum, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "m\u00e2na ta sau piciorul t\u0103u te face s\u0103 cazi \u00een p\u0103cat, taie-l \u015fi leap\u0103d\u0103-l de la tine. Este mai bine pentru tine s\u0103 intri \u00een via\u0163\u0103 \u015fchiop sau ciung, dec\u00e2t s\u0103 ai dou\u0103 m\u00e2ini sau dou\u0103 picioare \u015fi s\u0103 fii aruncat \u00een focul ve\u015fnic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:29",
              "Mat 5:30",
              "Marc 9:43",
              "Marc 9:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei, dac\u0103 ochiul t\u0103u te face s\u0103 cazi \u00een p\u0103cat, scoate-l \u015fi leap\u0103d\u0103-l de la tine. Este mai bine pentru tine s\u0103 intri \u00een via\u0163\u0103 numai cu un ochi, dec\u00e2t s\u0103 ai am\u00e2ndoi ochii \u015fi s\u0103 fii aruncat \u00een focul gheenei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pilda cu oaia r\u0103t\u0103cit\u0103"
        },
        {
          "name": "Matei 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Feri\u0163i-v\u0103 s\u0103 nu def\u0103ima\u0163i nici m\u0103car pe unul din ace\u015fti micu\u0163i; c\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 \u00eengerii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lor \u00een ceruri v\u0103d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pururea fa\u0163a Tat\u0103lui Meu, care este \u00een ceruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:7",
              "Zah 13:7",
              "Evr 1:14"
            ],
            "**": [
              "Estera 1:14",
              "Luca 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fiul omului a venit s\u0103 m\u00e2ntuiasc\u0103 ce era pierdut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 9:56",
              "Luca 19:10",
              "Ioan 3:17",
              "Ioan 12:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "crede\u0163i? Dac\u0103 un om are o sut\u0103 de oi \u015fi se r\u0103t\u0103ce\u015fte una din ele, nu las\u0103 el pe cele nou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 pe mun\u0163i \u015fi se duce s\u0103 caute pe cea r\u0103t\u0103cit\u0103?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 15:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", dac\u0103 i se \u00eent\u00e2mpl\u0103 s-o g\u0103seasc\u0103, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 are mai mult\u0103 bucurie de ea, dec\u00e2t de cele nou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 care nu se r\u0103t\u0103ciser\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:17",
              "Luca 17:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot a\u015fa, nu este voia Tat\u0103lui vostru din ceruri s\u0103 piar\u0103 unul m\u0103car din ace\u015fti micu\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Iertarea gre\u015felilor"
        },
        {
          "name": "Matei 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 fratele t\u0103u a p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva ta, du-te \u015fi mustr\u0103-l \u00eentre tine \u015fi el singur. Dac\u0103 te ascult\u0103, ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u00e2\u015ftigat pe fratele t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 5:20",
              "1 Pet 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar, dac\u0103 nu te ascult\u0103, mai ia cu tine unul sau doi in\u015fi, pentru ca orice vorb\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 fie sprijinit\u0103 pe m\u0103rturia a doi sau trei martori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:6",
              "Deut 19:15",
              "Ioan 8:17",
              "2 Cor 13:1",
              "Evr 10:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 nu vrea s\u0103 asculte de ei, spune-l Bisericii \u015fi, dac\u0103 nu vrea s\u0103 asculte nici de Biseric\u0103, s\u0103 fie pentru tine ca un p\u0103g\u00e2n"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi ca un vame\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:17",
              "1 Cor 5:9",
              "2 Tes 3:6",
              "2 Tes 3:14",
              "2 Ioan 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ve\u0163i lega pe p\u0103m\u00e2nt va fi legat \u00een cer \u015fi orice ve\u0163i dezlega pe p\u0103m\u00e2nt va fi dezlegat \u00een cer."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:19",
              "Ioan 20:23",
              "1 Cor 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "V\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "mai spun iar\u0103\u015fi c\u0103, dac\u0103 doi dintre voi se \u00eenvoiesc pe p\u0103m\u00e2nt s\u0103 cear\u0103 un lucru oarecare, le va fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dat de Tat\u0103l Meu, care este \u00een ceruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:24"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 3:22",
              "1 Ioan 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci, acolo unde sunt doi sau trei aduna\u0163i \u00een"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Numele Meu, sunt \u015fi Eu \u00een mijlocul lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pilda robului nemilostiv"
        },
        {
          "name": "Matei 18:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Petru s-a apropiat de El \u015fi I-a zis: \u201eDoamne, de c\u00e2te ori s\u0103 iert pe fratele Meu c\u00e2nd va p\u0103c\u0103tui \u00eempotriva mea? P\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la \u015fapte ori?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 17:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu nu-\u0163i zic p\u00e2n\u0103 la \u015fapte ori, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "p\u00e2n\u0103 la \u015faptezeci de ori c\u00e2te \u015fapte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 6:14",
              "Marc 11:25",
              "Col 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De aceea, \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor se aseam\u0103n\u0103 cu un \u00eemp\u0103rat care a vrut s\u0103 se socoteasc\u0103 cu robii s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 18:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A \u00eenceput s\u0103 fac\u0103 socoteala \u015fi i-au adus pe unul care \u00eei datora zece mii de galbeni"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "2"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 18:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fiindc\u0103 el n-avea cu ce pl\u0103ti, st\u0103p\u00e2nul lui a poruncit s\u0103-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u00e2nd\u0103 pe el, pe nevasta lui, pe copiii lui \u015fi tot ce avea, \u015fi s\u0103 se pl\u0103teasc\u0103 datoria."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 4:1",
              "Neem 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 18:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Robul s-a aruncat la p\u0103m\u00e2nt, i s-a \u00eenchinat \u015fi a zis: \u2018Doamne, mai \u00eeng\u0103duie-m\u0103, \u015fi-\u0163i voi pl\u0103ti tot.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 18:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "St\u0103p\u00e2nul robului aceluia, f\u0103c\u00e2ndu-i-se mil\u0103 de el, i-a dat drumul \u015fi i-a iertat datoria."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 18:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Robul acela, c\u00e2nd a ie\u015fit afar\u0103, a \u00eent\u00e2lnit pe unul din tovar\u0103\u015fii lui de slujb\u0103, care-i era dator o sut\u0103 de lei. A pus m\u00e2na pe el \u015fi-l str\u00e2ngea de g\u00e2t, zic\u00e2nd: \u2018Pl\u0103te\u015fte-mi ce-mi e\u015fti dator.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 18:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tovar\u0103\u015ful lui s-a aruncat la p\u0103m\u00e2nt, \u00eel ruga \u015fi zicea: \u2018Mai \u00eeng\u0103duie-m\u0103, \u015fi-\u0163i voi pl\u0103ti.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 18:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar el n-a vrut, ci s-a dus \u015fi l-a aruncat \u00een temni\u0163\u0103 p\u00e2n\u0103 va pl\u0103ti datoria."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 18:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd au v\u0103zut tovar\u0103\u015fii lui cele \u00eent\u00e2mplate, s-au \u00eentristat foarte mult \u015fi s-au dus de au spus st\u0103p\u00e2nului lor toate cele petrecute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 18:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci, st\u0103p\u00e2nul a chemat la el pe robul acesta \u015fi i-a zis: \u2018Rob viclean! Eu \u0163i-am iertat toat\u0103 datoria, fiindc\u0103 m-ai rugat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 18:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Oare nu se c\u0103dea s\u0103 ai \u015fi tu mil\u0103 de tovar\u0103\u015ful t\u0103u, cum am avut eu mil\u0103 de tine?\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 18:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei st\u0103p\u00e2nul s-a m\u00e2niat \u015fi l-a dat pe m\u00e2na chinuitorilor p\u00e2n\u0103 va pl\u0103ti tot ce datora."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 18:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103 va face \u015fi Tat\u0103l Meu cel ceresc, dac\u0103 fiecare din voi nu iart\u0103 din toat\u0103 inima pe fratele s\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:13",
              "Mat 6:12",
              "Marc 11:26",
              "Iac 2:13"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Grece\u015fte: pentru Numele Meu.",
        "2)": " Grece\u015fte: talan\u0163i."
      }
    },
    {
      "name": "Matei 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/19",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Desp\u0103r\u0163irea b\u0103rbatului de nevast\u0103"
        },
        {
          "name": "Matei 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a sf\u00e2r\u015fit Isus cuv\u00e2nt\u0103rile acestea, a plecat din Galileea \u015fi a venit \u00een \u0163inutul Iudeii, dincolo de Iordan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 10:1",
              "Ioan 10:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El au mers multe gloate; \u015fi acolo a vindecat pe cei bolnavi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fariseii au venit la El \u015fi, ca s\u0103-L ispiteasc\u0103, I-au zis: \u201eOare este \u00eeng\u0103duit unui b\u0103rbat s\u0103-\u015fi lase nevasta pentru orice pricin\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, El le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eOare n-a\u0163i citit c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ziditorul de la \u00eenceput i-a f\u0103cut parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 \u015fi parte femeiasc\u0103"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 1:27",
              "Gen 5:2",
              "Mal 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi a zis: \u2018De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va l\u0103sa omul pe tat\u0103l s\u0103u \u015fi pe mama sa \u015fi se va lipi de nevast\u0103-sa, \u015fi cei doi vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "fi un singur trup\u2019?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 2:24",
              "Marc 10:5-9",
              "Efes 5:31"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 6:16",
              "1 Cor 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A\u015fa c\u0103 nu mai sunt doi, ci un singur trup. Deci ce a \u00eempreunat Dumnezeu, omul s\u0103 nu despart\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce dar\u201d, I-au zis ei, \u201ea poruncit Moise ca b\u0103rbatul s\u0103 dea nevestei o carte de desp\u0103r\u0163ire \u015fi s-o lase?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 24:1",
              "Mat 5:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDin pricina \u00eempietririi inimilor voastre a \u00eeng\u0103duit Moise s\u0103 v\u0103 l\u0103sa\u0163i nevestele, dar de la \u00eenceput n-a fost a\u015fa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eens\u0103 v\u0103 spun c\u0103 oricine \u00ee\u015fi las\u0103 nevasta, afar\u0103 de pricin\u0103 de curvie, \u015fi ia pe alta de nevast\u0103 preacurve\u015fte \u015fi cine ia de nevast\u0103 pe cea l\u0103sat\u0103 de b\u0103rbat preacurve\u015fte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:32",
              "Marc 10:11",
              "Luca 16:18",
              "1 Cor 7:10",
              "1 Cor 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii Lui I-au zis: \u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel st\u0103 lucrul cu b\u0103rbatul \u015fi nevasta lui, nu este de folos s\u0103 se \u00eensoare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "to\u0163i pot primi cuv\u00e2ntul acesta, ci numai aceia c\u0103rora le este dat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 7:2",
              "1 Cor 7:7",
              "1 Cor 7:9",
              "1 Cor 7:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fiindc\u0103 sunt fameni care s-au n\u0103scut a\u015fa din p\u00e2ntecele maicii lor, sunt fameni care au fost f\u0103cu\u0163i fameni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de oameni \u015fi sunt fameni care singuri s-au f\u0103cut fameni pentru \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor. Cine poate s\u0103 primeasc\u0103 lucrul acesta s\u0103-l primeasc\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 7:32",
              "1 Cor 7:34",
              "1 Cor 9:5",
              "1 Cor 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus \u015fi copila\u015fii"
        },
        {
          "name": "Matei 19:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " I-au adus ni\u015fte copila\u015fi, ca s\u0103-\u015ei pun\u0103 m\u00e2inile peste ei \u015fi s\u0103 Se roage pentru ei. Dar ucenicii \u00eei certau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 10:13",
              "Luca 18:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eL\u0103sa\u0163i copila\u015fii s\u0103 vin\u0103 la Mine \u015fi nu-i opri\u0163i, c\u0103ci \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor este a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "celor ca ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 18:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce \u015ei-a pus m\u00e2inile peste ei, a plecat de acolo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "T\u00e2n\u0103rul bogat"
        },
        {
          "name": "Matei 19:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a apropiat de Isus un om \u015fi I-a zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ce bine s\u0103 fac, ca s\u0103 am via\u0163a ve\u015fnic\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 10:17",
              "Luca 18:18"
            ],
            "**": [
              "Luca 10:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El i-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDe ce m\u0103 \u00eentrebi: \u2018Ce bine?\u2019 Binele este Unul singur. Dar, dac\u0103 vrei s\u0103 intri \u00een via\u0163\u0103, p\u0103ze\u015fte poruncile.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 19:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCare?\u201d I-a zis el. \u015ei Isus i-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eS\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu ucizi; s\u0103 nu preacurve\u015fti; s\u0103 nu furi; s\u0103 nu faci o m\u0103rturisire mincinoas\u0103;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:13",
              "Deut 5:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 cinste\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe mama ta \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "iube\u015fti pe aproapele t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 15:4"
            ],
            "**": [
              "Lev 19:18",
              "Mat 22:39",
              "Rom 13:9",
              "Gal 5:14",
              "Iac 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "T\u00e2n\u0103rul I-a zis: \u201eToate aceste porunci le-am p\u0103zit cu grij\u0103 din tinere\u0163ea mea. Ce-mi mai lipse\u015fte?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 19:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103 vrei s\u0103 fii des\u0103v\u00e2r\u015fit\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a zis Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201edu-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de vinde ce ai, d\u0103 la s\u0103raci \u015fi vei avea o comoar\u0103 \u00een cer! Apoi vino \u015fi urmeaz\u0103-M\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 6:20",
              "Luca 12:33",
              "Luca 16:9",
              "Fapte 2:45",
              "Fapte 4:34",
              "Fapte 4:35",
              "1 Tim 6:18",
              "1 Tim 6:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit t\u00e2n\u0103rul vorba aceasta, a plecat foarte \u00eentristat, pentru c\u0103 avea multe avu\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 19:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a zis ucenicilor S\u0103i: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 greu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va intra un bogat \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:22",
              "Marc 10:24",
              "1 Cor 1:26",
              "1 Tim 6:9",
              "1 Tim 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "V\u0103 mai spun iar\u0103\u015fi c\u0103 este mai u\u015for s\u0103 treac\u0103 o c\u0103mil\u0103 prin urechea acului dec\u00e2t s\u0103 intre un bogat \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 19:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii, c\u00e2nd au auzit lucrul acesta, au r\u0103mas uimi\u0163i de tot \u015fi au zis: \u201eCine poate atunci s\u0103 fie m\u00e2ntuit?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 19:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a uitat \u0163int\u0103 la ei \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eLa oameni lucrul acesta este cu neputin\u0163\u0103, dar la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dumnezeu toate lucrurile sunt cu putin\u0163\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:14",
              "Iov 42:2",
              "Ier 32:17",
              "Zah 8:6",
              "Luca 1:37",
              "Luca 18:27"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Mo\u015ftenirea vie\u0163ii ve\u015fnice"
        },
        {
          "name": "Matei 19:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Petru a luat cuv\u00e2ntul \u015fi I-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am l\u0103sat tot \u015fi Te-am urmat. Ce r\u0103splat\u0103 vom avea?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 10:28",
              "Luca 18:28"
            ],
            "**": [
              "Deut 33:9",
              "Mat 4:20",
              "Luca 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, atunci c\u00e2nd va sta Fiul omului pe scaunul de domnie al m\u0103ririi Sale, la \u00eennoirea tuturor lucrurilor, voi, care M-a\u0163i urmat, ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fedea \u015fi voi pe dou\u0103sprezece scaune de domnie \u015fi ve\u0163i judeca pe cele dou\u0103sprezece semin\u0163ii ale lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 20:21",
              "Luca 22:28-30",
              "1 Cor 6:2",
              "1 Cor 6:3",
              "Apoc 2:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a l\u0103sat case sau fra\u0163i, sau surori, sau tat\u0103, sau mam\u0103, sau nevast\u0103, sau feciori, sau holde pentru Numele Meu va primi \u00eensutit \u015fi va mo\u015fteni via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 10:29",
              "Marc 10:30",
              "Luca 18:29-30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 19:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "mul\u0163i din cei dint\u00e2i vor fi cei din urm\u0103 \u015fi mul\u0163i din cei din urm\u0103 vor fi cei dint\u00e2i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 20:16",
              "Mat 21:31",
              "Mat 21:32",
              "Marc 10:31",
              "Luca 13:30"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/20",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pilda lucr\u0103torilor viei"
        },
        {
          "name": "Matei 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fiindc\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor se aseam\u0103n\u0103 cu un gospodar care a ie\u015fit dis-de-diminea\u0163\u0103 s\u0103-\u015fi tocmeasc\u0103 lucr\u0103tori la vie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "S-a \u00eenvoit cu lucr\u0103torii cu c\u00e2te un leu"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe zi \u015fi i-a trimis la vie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A ie\u015fit pe la ceasul al treilea \u015fi a v\u0103zut pe al\u0163ii st\u00e2nd \u00een pia\u0163\u0103 f\u0103r\u0103 lucru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Duce\u0163i-v\u0103 \u015fi voi \u00een via mea\u2019, le-a zis el, \u2018\u015fi v\u0103 voi da ce va fi cu dreptul.\u2019 \u015ei s-au dus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A ie\u015fit iar\u0103\u015fi pe la ceasul al \u015faselea \u015fi al nou\u0103lea \u015fi a f\u0103cut la fel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd a ie\u015fit pe la ceasul al unsprezecelea, a g\u0103sit pe al\u0163ii st\u00e2nd \u00een pia\u0163\u0103 \u015fi le-a zis: \u2018De ce sta\u0163i aici toat\u0103 ziua f\u0103r\u0103 lucru?\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ei i-au r\u0103spuns: \u2018Pentru c\u0103 nu ne-a tocmit nimeni.\u2019 \u2018Duce\u0163i-v\u0103 \u015fi voi \u00een via mea\u2019, le-a zis el, \u2018\u015fi ve\u0163i primi ce va fi cu dreptul.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Seara, st\u0103p\u00e2nul viei a zis ispravnicului s\u0103u: \u2018Cheam\u0103 pe lucr\u0103tori \u015fi d\u0103-le plata, \u00eencep\u00e2nd de la cei de pe urm\u0103 p\u00e2n\u0103 la cei dint\u00e2i.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cei din ceasul al unsprezecelea au venit \u015fi au luat, fiecare, c\u00e2te un leu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd au venit cei dint\u00e2i, socoteau c\u0103 vor primi mai mult, dar au primit \u015fi ei tot c\u00e2te un leu de fiecare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dup\u0103 ce au primit banii, c\u00e2rteau \u00eempotriva gospodarului"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi ziceau: \u2018Ace\u015ftia de pe urm\u0103 n-au lucrat dec\u00e2t un ceas, \u015fi la plat\u0103 i-ai f\u0103cut deopotriv\u0103 cu noi, care am suferit greul \u015fi z\u0103duful zilei.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Drept r\u0103spuns, el a zis unuia dintre ei: \u2018Prietene, \u0163ie nu-\u0163i fac nicio nedreptate. Nu te-ai tocmit cu mine cu un leu?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ia-\u0163i ce \u0163i se cuvine \u015fi pleac\u0103. Eu vreau s\u0103 pl\u0103tesc \u015fi acestuia din urm\u0103 ca \u015fi \u0163ie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu pot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 fac ce vreau cu ce-i al meu? Ori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este ochiul t\u0103u r\u0103u, fiindc\u0103 eu sunt bun?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 9:2"
            ],
            "**": [
              "Deut 15:9",
              "Prov 23:6",
              "Mat 6:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 20:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", cei din urm\u0103 vor fi cei dint\u00e2i, \u015fi cei dint\u00e2i vor fi cei din urm\u0103; pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "mul\u0163i sunt chema\u0163i, dar pu\u0163ini sunt ale\u015fi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 19:30"
            ],
            "**": [
              "Mat 22:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus veste\u015fte moartea \u015fi \u00eenvierea Sa"
        },
        {
          "name": "Matei 20:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Se suia Isus la Ierusalim, pe drum, a luat deoparte pe cei doisprezece ucenici \u015fi le-a zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 10:32",
              "Luca 18:31",
              "Ioan 12:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 20:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103 ne suim la Ierusalim, \u015fi Fiul omului va fi dat \u00een m\u00e2inile preo\u0163ilor celor mai de seam\u0103 \u015fi c\u0103rturarilor. Ei \u00cel vor os\u00e2ndi la moarte"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 20:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi-L"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor da \u00een m\u00e2inile neamurilor, ca s\u0103-L batjocoreasc\u0103, s\u0103-L bat\u0103 \u015fi s\u0103-L r\u0103stigneasc\u0103, dar a treia zi va \u00eenvia.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:2",
              "Marc 15:1",
              "Luca 23:1",
              "Ioan 18:28",
              "Fapte 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cererea fiilor lui Zebedei"
        },
        {
          "name": "Matei 20:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", mama fiilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Zebedei s-a apropiat de Isus, \u00eempreun\u0103 cu fiii ei, \u015fi I s-a \u00eenchinat, vr\u00e2nd s\u0103-I fac\u0103 o cerere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 10:35"
            ],
            "**": [
              "Mat 4:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 20:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a \u00eentrebat-o: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCe vrei?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201ePorunce\u015fte\u201d, I-a zis ea, \u201eca, \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Ta, ace\u015fti doi fii ai mei s\u0103 \u015fad\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unul la dreapta \u015fi altul la st\u00e2nga Ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 19:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 20:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu \u015fti\u0163i ce cere\u0163i. Pute\u0163i voi s\u0103 be\u0163i paharul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe care am s\u0103-l beau Eu \u015fi s\u0103 fi\u0163i boteza\u0163i cu botezul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cu care am s\u0103 fiu botezat Eu?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201ePutem\u201d, I-au zis ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:39",
              "Mat 26:42",
              "Marc 14:36",
              "Luca 22:42",
              "Ioan 18:16"
            ],
            "**": [
              "Luca 12:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 20:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei El le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEste adev\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103 ve\u0163i bea paharul Meu \u015fi ve\u0163i fi boteza\u0163i cu botezul cu care am s\u0103 fiu botezat Eu, dar a \u015fedea la dreapta \u015fi la st\u00e2nga Mea nu at\u00e2rn\u0103 de Mine s-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dau, ci este p\u0103strat\u0103 pentru aceia pentru care a fost preg\u0103tit\u0103 de Tat\u0103l Meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 12:2",
              "Rom 8:17",
              "2 Cor 1:7",
              "Apoc 1:9"
            ],
            "**": [
              "Mat 25:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 20:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei zece, c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au auzit, s-au m\u00e2niat pe cei doi fra\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 10:41",
              "Luca 22:24",
              "Luca 22:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 20:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a chemat \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u015eti\u0163i c\u0103 domnitorii neamurilor domnesc peste ele, \u015fi mai-marii lor le poruncesc cu st\u0103p\u00e2nire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00centre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi s\u0103 nu fie a\u015fa. Ci oricare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va vrea s\u0103 fie mare \u00eentre voi s\u0103 fie slujitorul vostru;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 5:3"
            ],
            "**": [
              "Mat 23:11",
              "Marc 9:35",
              "Marc 10:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 20:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "oricare va vrea s\u0103 fie cel dint\u00e2i \u00eentre voi s\u0103 v\u0103 fie rob."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 18:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 20:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103 nici Fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "omului n-a venit s\u0103 I se slujeasc\u0103, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "El s\u0103 slujeasc\u0103 \u015fi s\u0103-\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dea via\u0163a ca r\u0103scump\u0103rare pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "mul\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:4"
            ],
            "**": [
              "Fil 2:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 22:27",
              "Ioan 13:14"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Isa 53:10",
              "Isa 53:11",
              "Dan 9:24",
              "Dan 9:26",
              "Ioan 11:51",
              "Ioan 11:52",
              "1 Tim 2:6",
              "Tit 2:14",
              "1 Pet 1:19"
            ],
            "*\u2020": [
              "Mat 26:28",
              "Rom 5:15",
              "Rom 5:19",
              "Evr 9:28"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Doi orbi vindeca\u0163i la Ierihon"
        },
        {
          "name": "Matei 20:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au ie\u015fit din Ierihon, o mare gloat\u0103 a mers dup\u0103 Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 10:46",
              "Luca 18:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 20:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei doi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orbi \u015fedeau l\u00e2ng\u0103 drum. Ei au auzit c\u0103 trece Isus \u015fi au \u00eenceput s\u0103 strige: \u201eAi mil\u0103 de noi, Doamne, Fiul lui David!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 20:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gloata \u00eei certa s\u0103 tac\u0103. Dar ei mai tare strigau: \u201eAi mil\u0103 de noi, Doamne, Fiul lui David!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a oprit, i-a chemat \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCe vre\u0163i s\u0103 v\u0103 fac?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne\u201d, I-au zis ei, \u201es\u0103 ni se deschid\u0103 ochii!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 20:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lui Isus I s-a f\u0103cut mil\u0103 de ei, S-a atins de ochii lor \u015fi \u00eendat\u0103 orbii \u015fi-au c\u0103p\u0103tat vederea \u015fi au mers dup\u0103 El."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Grece\u015fte: dinar."
      }
    },
    {
      "name": "Matei 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/21",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Intrarea lui Isus \u00een Ierusalim"
        },
        {
          "name": "Matei 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au apropiat de Ierusalim \u015fi au ajuns la Betfaghe, \u00eenspre Muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " M\u0103slinilor, Isus a trimis doi ucenici"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 11:1",
              "Luca 19:29"
            ],
            "**": [
              "Zah 14:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u00een satul dinaintea voastr\u0103. \u00cen el ve\u0163i g\u0103si \u00eendat\u0103 o m\u0103g\u0103ri\u0163\u0103 legat\u0103 \u015fi un m\u0103g\u0103ru\u015f \u00eempreun\u0103 cu ea; dezlega\u0163i-i \u015fi aduce\u0163i-i la Mine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 v\u0103 va zice cineva ceva, s\u0103 spune\u0163i c\u0103 Domnul are trebuin\u0163\u0103 de ei. \u015ei \u00eendat\u0103 \u00eei va trimite.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar toate aceste lucruri s-au \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ce fusese vestit prin prorocul care zice:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eSpune\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiicei Sionului: \u2018Iat\u0103, \u00cemp\u0103ratul t\u0103u vine la tine, bl\u00e2nd \u015fi c\u0103lare pe un m\u0103gar, pe un m\u0103g\u0103ru\u015f, m\u00e2nzul unei m\u0103g\u0103ri\u0163e.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 62:11",
              "Zah 9:9",
              "Ioan 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au dus \u015fi au f\u0103cut cum le poruncise Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adus m\u0103g\u0103ri\u0163a \u015fi m\u0103g\u0103ru\u015ful, \u015fi-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus hainele peste ei \u015fi El a \u015fezut deasupra."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei mai mul\u0163i din norod \u00ee\u015fi a\u015fterneau hainele pe drum; al\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103iau ramuri din copaci \u015fi le pres\u0103rau pe drum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:40",
              "Ioan 12:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noroadele care mergeau \u00eenaintea lui Isus \u015fi cele ce veneau \u00een urm\u0103 strigau: \u201eOsana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Fiul lui David! Binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Cel ce vine \u00een Numele Domnului! Osana \u00een cerurile prea\u00eenalte!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 118:25"
            ],
            "**": [
              "Ps 118:26",
              "Mat 23:39"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Gonirea v\u00e2nz\u0103torilor din Templu"
        },
        {
          "name": "Matei 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a intrat \u00een Ierusalim, toat\u0103 cetatea s-a pus \u00een mi\u015fcare \u015fi fiecare zicea: \u201eCine este acesta?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 11:15",
              "Luca 19:45",
              "Ioan 2:13",
              "Ioan 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEste Isus, Prorocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din Nazaretul Galileii\u201d, r\u0103spundeau noroadele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 2:23",
              "Luca 7:16",
              "Ioan 6:14",
              "Ioan 7:40",
              "Ioan 9:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a intrat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Templul lui Dumnezeu. A dat afar\u0103 pe to\u0163i cei ce vindeau \u015fi cump\u0103rau \u00een Templu, a r\u0103sturnat mesele schimb\u0103torilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de bani \u015fi scaunele celor ce vindeau porumbei"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 11:11",
              "Luca 19:45",
              "Ioan 2:15"
            ],
            "**": [
              "Deut 14:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEste scris: \u2018Casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mea se va chema o cas\u0103 de rug\u0103ciune.\u2019 Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi a\u0163i f\u0103cut din ea o pe\u015fter\u0103 de t\u00e2lhari.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 56:7"
            ],
            "**": [
              "Ier 7:11",
              "Marc 11:17",
              "Luca 19:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ni\u015fte orbi \u015fi \u015fchiopi au venit la El \u00een Templu \u015fi El i-a vindecat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi c\u0103rturarii, c\u00e2nd au v\u0103zut minunile pe care le f\u0103cea \u015fi pe copii strig\u00e2nd \u00een Templu \u015fi zic\u00e2nd: \u201eOsana, Fiul lui David!\u201d, s-au umplut de m\u00e2nie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 21:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei I-au zis: \u201eAuzi ce zic ace\u015ftia?\u201d "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDa\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a r\u0103spuns Isus. "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eOare n-a\u0163i citit niciodat\u0103 cuvintele acestea: \u2018Tu ai scos laude din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "gura pruncilor \u015fi din gura celor ce sug\u2019?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, l\u0103s\u00e2ndu-i, a ie\u015fit din cetate \u015fi S-a \u00eendreptat spre Betania"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a r\u0103mas acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 11:11",
              "Ioan 11:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Blestemarea smochinului"
        },
        {
          "name": "Matei 21:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Diminea\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe c\u00e2nd Se \u00eentorcea \u00een cetate, I-a fost foame."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 11:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un smochin l\u00e2ng\u0103 drum \u015fi S-a apropiat de el, dar n-a g\u0103sit dec\u00e2t frunze \u015fi i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDe acum \u00eencolo, \u00een veac s\u0103 nu mai dea rod din tine!\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei \u00eendat\u0103 smochinul s-a uscat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 11:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii, c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au v\u0103zut acest lucru, s-au mirat \u015fi au zis: \u201eCum de s-a uscat smochinul acesta \u00eentr-o clip\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 11:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ve\u0163i avea credin\u0163\u0103 \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103 ve\u0163i \u00eendoi, ve\u0163i face nu numai ce s-a f\u0103cut smochinului acestuia, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", chiar dac\u0103 a\u0163i zice muntelui acestuia: \u2018Ridic\u0103-te de aici \u015fi arunc\u0103-te \u00een mare\u2019, se va face."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 17:20",
              "Luca 17:6"
            ],
            "**": [
              "Iac 1:6"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ce ve\u0163i cere cu credin\u0163\u0103, prin rug\u0103ciune, ve\u0163i primi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:7",
              "Marc 11:24",
              "Luca 11:9",
              "Iac 5:16",
              "Ioan 3:22",
              "Ioan 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Puterea lui Isus. Pilda celor doi fii"
        },
        {
          "name": "Matei 21:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S-a dus \u00een Templu \u015fi, pe c\u00e2nd \u00eenv\u0103\u0163a norodul, au venit la El preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi b\u0103tr\u00e2nii norodului \u015fi I-au zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eCu ce putere faci Tu lucrurile acestea \u015fi cine \u0162i-a dat puterea aceasta?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 11:27",
              "Luca 20:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 2:14",
              "Fapte 4:7",
              "Fapte 7:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eV\u0103 voi pune \u015fi Eu o \u00eentrebare \u015fi, dac\u0103-Mi ve\u0163i r\u0103spunde la ea, v\u0103 voi spune \u015fi Eu cu ce putere fac aceste lucruri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 21:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Botezul lui Ioan de unde venea? Din cer sau de la oameni?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dar ei vorbeau \u00eentre ei \u015fi ziceau: \u201eDac\u0103 vom r\u0103spunde: \u2018Din cer\u2019, ne va spune: \u2018Atunci de ce nu l-a\u0163i crezut?\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 21:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103 vom r\u0103spunde: \u2018De la oameni\u2019, ne temem de norod, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i socotesc pe Ioan drept proroc.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 14:5",
              "Marc 6:20",
              "Luca 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci au r\u0103spuns lui Isus: \u201eNu \u015ftim!\u201d \u015ei El, la r\u00e2ndul Lui, le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNici Eu nu v\u0103 voi spune cu ce putere fac aceste lucruri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 21:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ce crede\u0163i? Un om avea doi feciori. S-a dus la cel dint\u00e2i \u015fi i-a zis: \u2018Fiule, du-te ast\u0103zi de lucreaz\u0103 \u00een via mea!\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 21:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Nu vreau\u2019, i-a r\u0103spuns el. \u00cen urm\u0103, i-a p\u0103rut r\u0103u \u015fi s-a dus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 21:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "S-a dus \u015fi la cel\u0103lalt \u015fi i-a spus tot a\u015fa. \u015ei fiul acesta a r\u0103spuns: \u2018M\u0103 duc, doamne!\u2019 \u015ei nu s-a dus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 21:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Care din am\u00e2ndoi a f\u0103cut voia tat\u0103lui s\u0103u?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201eCel dint\u00e2i\u201d, au r\u0103spuns ei. \u015ei Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103 spun c\u0103 vame\u015fii \u015fi curvele merg \u00eenaintea voastr\u0103 \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 7:29",
              "Luca 7:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fiindc\u0103 Ioan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a venit la voi umbl\u00e2nd \u00een calea neprih\u0103nirii \u015fi nu l-a\u0163i crezut. Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vame\u015fii \u015fi curvele l-au crezut. \u015ei, m\u0103car c\u0103 a\u0163i v\u0103zut lucrul acesta, nu v-a\u0163i c\u0103it \u00een urm\u0103 ca s\u0103-l crede\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:1"
            ],
            "**": [
              "Luca 3:12",
              "Luca 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pilda vierilor"
        },
        {
          "name": "Matei 21:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Asculta\u0163i o alt\u0103 pild\u0103. Era un om, un gospodar, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a s\u0103dit o vie. A \u00eemprejmuit-o cu un gard, a s\u0103pat un teasc \u00een ea \u015fi a zidit un turn. Apoi a dat-o unor vieri \u015fi a plecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een alt\u0103 \u0163ar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 80:9",
              "Cant 8:11",
              "Isa 5:1",
              "Ier 2:21",
              "Marc 12:1",
              "Luca 20:9"
            ],
            "**": [
              "Mat 25:14",
              "Mat 25:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd a venit vremea roadelor, a trimis pe robii s\u0103i la vieri, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 ia partea lui de rod."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 8:11",
              "Cant 8:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Vierii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "au pus m\u00e2na pe robii lui \u015fi pe unul l-au b\u0103tut, pe altul l-au omor\u00e2t, iar pe altul l-au ucis cu pietre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 24:21",
              "2 Cron 36:16",
              "Neem 9:26",
              "Mat 5:12",
              "Mat 23:34",
              "Mat 23:37",
              "Fapte 7:52",
              "1 Tes 2:15",
              "Evr 11:36",
              "Evr 11:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A mai trimis al\u0163i robi, mai mul\u0163i dec\u00e2t cei dint\u00e2i; \u015fi vierii i-au primit la fel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 21:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "La urm\u0103, a trimis la ei pe fiul s\u0103u, zic\u00e2nd: \u2018Vor primi cu cinste pe fiul meu!\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 21:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar vierii, c\u00e2nd au v\u0103zut pe fiul, au zis \u00eentre ei: \u2018Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "mo\u015ftenitorul; veni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103-l omor\u00e2m \u015fi s\u0103 punem st\u0103p\u00e2nire pe mo\u015ftenirea lui.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 2:8",
              "Evr 1:2"
            ],
            "**": [
              "Ps 2:2",
              "Mat 26:3",
              "Mat 27:1",
              "Ioan 11:53",
              "Fapte 4:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "au pus m\u00e2na pe el, l-au scos afar\u0103 din vie \u015fi l-au omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:50",
              "Marc 14:46",
              "Luca 22:54",
              "Ioan 18:12",
              "Fapte 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Acum, c\u00e2nd va veni st\u0103p\u00e2nul viei, ce va face el vierilor acelora?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 21:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei I-au r\u0103spuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201ePe tic\u0103lo\u015fii aceia, tic\u0103los \u00eei va pierde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " via o va da altor vieri, care-i vor da roadele la vremea lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 20:16"
            ],
            "**": [
              "Luca 21:24",
              "Evr 2:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 13:46",
              "Fapte 15:7",
              "Fapte 18:6",
              "Fapte 28:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eN-a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "citit niciodat\u0103 \u00een Scripturi c\u0103: \u2018Piatra pe care au lep\u0103dat-o zidarii a ajuns s\u0103 fie pus\u0103 \u00een capul unghiului; Domnul a f\u0103cut acest lucru \u015fi este minunat \u00een ochii no\u015ftri\u2019?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 118:22",
              "Isa 28:16",
              "Marc 12:10",
              "Luca 20:17",
              "Fapte 4:11",
              "Efes 2:20",
              "1 Pet 2:6",
              "1 Pet 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De aceea v\u0103 spun c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu va fi luat\u0103 de la voi \u015fi va fi dat\u0103 unui neam care va aduce roadele cuvenite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 8:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103dea peste piatra aceasta va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "fi zdrobit de ea, iar pe acela peste care va c\u0103dea ea, \u00eel va spulbera.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 8:14",
              "Isa 8:15",
              "Zah 12:3",
              "Luca 20:18",
              "Rom 9:33",
              "1 Pet 2:8"
            ],
            "**": [
              "Isa 60:12",
              "Dan 2:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 21:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au auzit pildele Lui, preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi fariseii au \u00een\u0163eles c\u0103 Isus vorbe\u015fte despre ei"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 21:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi c\u0103utau s\u0103-L prind\u0103, dar se temeau de noroade, pentru c\u0103 ele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cel socoteau drept proroc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:11",
              "Luca 7:16",
              "Ioan 7:40"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 22",
      "chapter": 22,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/22",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pilda nun\u0163ii fiului de \u00eemp\u0103rat"
        },
        {
          "name": "Matei 22:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat cuv\u00e2ntul \u015fi le-a vorbit iar\u0103\u015fi \u00een pilde. \u015ei a zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 14:16",
              "Apoc 19:7",
              "Apoc 19:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor se aseam\u0103n\u0103 cu un \u00eemp\u0103rat care a f\u0103cut nunt\u0103 fiului s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A trimis pe robii s\u0103i s\u0103 cheme pe cei pofti\u0163i la nunt\u0103, dar ei n-au vrut s\u0103 vin\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A trimis iar\u0103\u015fi al\u0163i robi \u015fi le-a zis: \u2018Spune\u0163i celor pofti\u0163i: \u00abIat\u0103 c\u0103 am g\u0103tit osp\u0103\u0163ul meu; juncii"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi vitele mele cele \u00eengr\u0103\u015fate au fost t\u0103iate; toate sunt gata, veni\u0163i la nunt\u0103.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar ei, f\u0103r\u0103 s\u0103 le pese de poftirea lui, au plecat: unul la holda lui \u015fi altul la negustoria lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ceilal\u0163i au pus m\u00e2na pe robi, \u015fi-au b\u0103tut joc de ei \u015fi i-au omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd a auzit, \u00eemp\u0103ratul s-a m\u00e2niat, a trimis o\u015ftile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sale, a nimicit pe uciga\u015fii aceia \u015fi le-a ars cetatea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:26",
              "Luca 19:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci a zis robilor s\u0103i: \u2018Nunta este gata, dar cei pofti\u0163i n-au fost vrednici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:11",
              "Mat 10:13",
              "Fapte 13:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Duce\u0163i-v\u0103 dar la r\u0103sp\u00e2ntiile drumurilor \u015fi chema\u0163i la nunt\u0103 pe to\u0163i aceia pe care-i ve\u0163i g\u0103si.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Robii au ie\u015fit la r\u0103sp\u00e2ntii, au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "str\u00e2ns pe to\u0163i pe care i-au g\u0103sit, \u015fi buni, \u015fi r\u0103i, \u015fi odaia osp\u0103\u0163ului de nunt\u0103 s-a umplut de oaspe\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:38",
              "Mat 13:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a intrat s\u0103-\u015fi vad\u0103 oaspe\u0163ii \u015fi a z\u0103rit acolo pe un om care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu era \u00eembr\u0103cat \u00een haina de nunt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 5:3",
              "Efes 4:24",
              "Col 3:10",
              "Col 3:12",
              "Apoc 3:4",
              "Apoc 16:15",
              "Apoc 19:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Prietene\u2019, i-a zis el, \u2018cum ai intrat aici f\u0103r\u0103 s\u0103 ai hain\u0103 de nunt\u0103?\u2019 Omul acela a amu\u0163it."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul a zis slujitorilor s\u0103i: \u2018Lega\u0163i-i m\u00e2inile \u015fi picioarele \u015fi lua\u0163i-l \u015fi arunca\u0163i-l \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eentunericul de afar\u0103; acolo vor fi pl\u00e2nsul \u015fi scr\u00e2\u015fnirea din\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 8:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "mul\u0163i sunt chema\u0163i, dar pu\u0163ini sunt ale\u015fi.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 20:16"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Birul"
        },
        {
          "name": "Matei 22:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fariseii s-au dus \u015fi s-au sf\u0103tuit cum s\u0103 prind\u0103 pe Isus cu vorba."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 12:13",
              "Luca 20:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trimis la El pe ucenicii lor \u00eempreun\u0103 cu irodienii, care I-au zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, \u015ftim c\u0103 e\u015fti adev\u0103rat \u015fi c\u0103 \u00eenve\u0163i pe oameni calea lui Dumnezeu \u00een adev\u0103r, f\u0103r\u0103 s\u0103-\u0162i pese de nimeni, pentru c\u0103 nu cau\u0163i la fa\u0163a oamenilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune-ne dar, ce crezi? Se cade s\u0103 pl\u0103tim bir Cezarului sau nu?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus, care le cuno\u015ftea vicle\u015fugul, a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePentru ce M\u0103 ispiti\u0163i, f\u0103\u0163arnicilor?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ar\u0103ta\u0163i-Mi banul birului.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei ei I-au adus un ban"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El i-a \u00eentrebat: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eChipul acesta \u015fi slovele scrise pe el ale cui sunt?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAle Cezarului\u201d, I-au r\u0103spuns ei. Atunci, El le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDa\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dar Cezarului ce este al Cezarului, \u015fi lui Dumnezeu ce este al lui Dumnezeu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 17:25",
              "Rom 13:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mira\u0163i de cuvintele acestea, ei L-au l\u0103sat \u015fi au plecat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Despre \u00eenviere"
        },
        {
          "name": "Matei 22:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen aceea\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zi, au venit la Isus saducheii, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zic c\u0103 nu este \u00eenviere. Ei I-au pus urm\u0103toarea \u00eentrebare:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 12:18",
              "Luca 20:27"
            ],
            "**": [
              "Fapte 23:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis: \u2018Dac\u0103 moare cineva f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 copii, fratele lui s\u0103 ia pe nevasta fratelui s\u0103u \u015fi s\u0103-i ridice urma\u015f.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 25:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Erau dar la noi \u015fapte fra\u0163i. Cel dint\u00e2i s-a \u00eensurat \u015fi a murit \u015fi, fiindc\u0103 n-avea copii, a l\u0103sat fratelui s\u0103u pe nevasta lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot a\u015fa \u015fi al doilea, \u015fi al treilea, p\u00e2n\u0103 la al \u015faptelea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La urm\u0103, dup\u0103 ei to\u0163i, a murit \u015fi femeia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La \u00eenviere, nevasta c\u0103ruia din cei \u015fapte va fi ea? Fiindc\u0103 to\u0163i au avut-o de nevast\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eV\u0103 r\u0103t\u0103ci\u0163i! Pentru c\u0103 nu cunoa\u015fte\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nici Scripturile, nici puterea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 20:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci, la \u00eenviere, nici nu se vor \u00eensura, nici nu se vor m\u0103rita, ci vor fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ca \u00eengerii lui Dumnezeu \u00een cer."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2t prive\u015fte \u00eenvierea mor\u0163ilor, oare n-a\u0163i citit ce vi s-a spus de Dumnezeu, c\u00e2nd zice:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt Dumnezeul lui Avraam, Dumnezeul lui Isaac \u015fi Dumnezeul lui Iacov\u2019? Dumnezeu nu este un Dumnezeu al celor mor\u0163i, ci al celor vii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:6",
              "Exod 3:16",
              "Marc 12:26",
              "Luca 20:37",
              "Fapte 7:32",
              "Evr 11:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noroadele care ascultau au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103mas uimite de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura lui Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:28"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Porunca cea mai mare"
        },
        {
          "name": "Matei 22:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au auzit fariseii c\u0103 Isus a astupat gura saducheilor, s-au str\u00e2ns la un loc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 12:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei unul din ei, un \u00eenv\u0103\u0163\u0103tor al Legii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103-L ispiteasc\u0103, I-a pus \u00eentrebarea urm\u0103toare:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, care este cea mai mare porunc\u0103 din Lege?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u2018S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "iube\u015fti pe Domnul Dumnezeul t\u0103u cu toat\u0103 inima ta, cu tot sufletul t\u0103u \u015fi cu tot cugetul t\u0103u.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 6:5",
              "Deut 10:12",
              "Deut 30:6",
              "Luca 10:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Aceasta este cea dint\u00e2i \u015fi cea mai mare porunc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Iar a doua, asemenea ei, este: \u2018S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "iube\u015fti pe aproapele t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:18",
              "Mat 19:19",
              "Marc 12:31",
              "Luca 10:27",
              "Rom 13:9",
              "Gal 5:14",
              "Iac 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cen aceste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dou\u0103 porunci se cuprind toat\u0103 Legea \u015fi Prorocii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:12",
              "1 Tim 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Al cui fiu este Hristosul?"
        },
        {
          "name": "Matei 22:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd erau str\u00e2n\u015fi la un loc fariseii, Isus i-a \u00eentrebat:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 12:35",
              "Luca 20:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCe crede\u0163i voi despre Hristos? Al cui fiu este?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201eAl lui David\u201d, I-au r\u0103spuns ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCum atunci, David, fiind insuflat de Duhul, \u00cel nume\u015fte Domn, c\u00e2nd zice:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a zis Domnului Meu: \u00ab\u015eezi la dreapta Mea p\u00e2n\u0103 voi pune pe vr\u0103jma\u015fii T\u0103i sub picioarele Tale\u00bb\u2019?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 110:1",
              "Fapte 2:34",
              "1 Cor 15:25",
              "Evr 1:13",
              "Evr 10:12",
              "Evr 10:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 22:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Deci, dac\u0103 David \u00cel nume\u015fte Domn, cum este El fiul lui?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 22:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu I-a putut r\u0103spunde un cuv\u00e2nt. \u015ei, din ziua aceea, n-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendr\u0103znit nimeni s\u0103-I mai pun\u0103 \u00eentreb\u0103ri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 14:6"
            ],
            "**": [
              "Marc 12:34",
              "Luca 20:40"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Grece\u015fte: dinar."
      }
    },
    {
      "name": "Matei 23",
      "chapter": 23,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/23",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus mustr\u0103 pe c\u0103rturari \u015fi farisei"
        },
        {
          "name": "Matei 23:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Isus, pe c\u00e2nd cuv\u00e2nta gloatelor \u015fi ucenicilor S\u0103i,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 23:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eC\u0103rturarii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi fariseii \u015fed pe scaunul lui Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 8:4",
              "Neem 8:8",
              "Mal 2:7",
              "Marc 12:38",
              "Luca 20:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Deci toate lucrurile pe care v\u0103 spun ei s\u0103 le p\u0103zi\u0163i, p\u0103zi\u0163i-le \u015fi face\u0163i-le, dar dup\u0103 faptele lor s\u0103 nu face\u0163i. C\u0103ci ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "zic, dar nu fac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "leag\u0103 sarcini grele \u015fi anevoie de purtat \u015fi le pun pe umerii oamenilor, dar ei nici cu degetul nu vor s\u0103 le mi\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 11:46",
              "Fapte 15:10",
              "Gal 6:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Toate faptele lor le fac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pentru ca s\u0103 fie v\u0103zu\u0163i de oameni. Astfel, \u00ee\u015fi fac filacterele late, \u00ee\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "fac poalele ve\u015fmintelor cu ciucuri lungi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 6:1",
              "Mat 6:2",
              "Mat 6:5",
              "Mat 6:16"
            ],
            "**": [
              "Num 15:38",
              "Deut 6:8",
              "Deut 22:12",
              "Prov 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "umbl\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dup\u0103 locurile dint\u00e2i la ospe\u0163e \u015fi dup\u0103 scaunele dint\u00e2i \u00een sinagogi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 12:38",
              "Marc 12:39",
              "Luca 11:43",
              "Luca 20:46",
              "3 Ioan 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "le place s\u0103 le fac\u0103 oamenii plec\u0103ciuni prin pie\u0163e \u015fi s\u0103 le zic\u0103: \u2018Rabbi! Rabbi!\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 23:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 nu v\u0103 numi\u0163i \u2018Rabbi\u2019. Fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Unul singur este \u00cenv\u0103\u0163\u0103torul vostru: Hristos, \u015fi voi to\u0163i sunte\u0163i fra\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 3:1",
              "2 Cor 1:24",
              "1 Pet 5:3"
            ],
            "**": [
              "Mal 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei \u2018Tat\u0103\u2019 s\u0103 nu numi\u0163i pe nimeni pe p\u0103m\u00e2nt, pentru c\u0103 Unul singur este Tat\u0103l vostru: Acela care este \u00een ceruri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 23:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "S\u0103 nu v\u0103 numi\u0163i dasc\u0103li; c\u0103ci Unul singur este Dasc\u0103lul vostru: Hristosul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 23:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "mai mare dintre voi s\u0103 fie slujitorul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 20:26",
              "Mat 20:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "se va \u00een\u0103l\u0163a va fi smerit; \u015fi oricine se va smeri va fi \u00een\u0103l\u0163at."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 22:29",
              "Prov 15:33",
              "Prov 29:23",
              "Luca 14:11",
              "Luca 18:14",
              "Iac 4:6",
              "1 Pet 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Nelegiuirile c\u0103rturarilor \u015fi fariseilor"
        },
        {
          "name": "Matei 23:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Vai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de voi, c\u0103rturari \u015fi farisei f\u0103\u0163arnici! Pentru c\u0103 voi \u00eenchide\u0163i oamenilor \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor: nici voi nu intra\u0163i \u00een ea, \u015fi nici pe cei ce vor s\u0103 intre nu-i l\u0103sa\u0163i s\u0103 intre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 11:52"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Vai de voi, c\u0103rturari \u015fi farisei f\u0103\u0163arnici! Pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi m\u00e2nca\u0163i casele v\u0103duvelor, \u00een timp ce, de ochii lumii, face\u0163i rug\u0103ciuni lungi, de aceea ve\u0163i lua o mai mare os\u00e2nd\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 12:40",
              "Luca 20:47",
              "2 Tim 3:6",
              "Tit 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Vai de voi, c\u0103rturari \u015fi farisei f\u0103\u0163arnici! Pentru c\u0103 voi \u00eenconjura\u0163i marea \u015fi p\u0103m\u00e2ntul ca s\u0103 face\u0163i un tovar\u0103\u015f de credin\u0163\u0103 \u015fi, dup\u0103 ce a ajuns tovar\u0103\u015f de credin\u0163\u0103, face\u0163i din el un fiu al gheenei, de dou\u0103 ori mai r\u0103u dec\u00e2t sunte\u0163i voi \u00een\u015fiv\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 23:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Vai de voi, pov\u0103\u0163uitori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "orbi, care zice\u0163i: \u2018Dac\u0103 jur\u0103 cineva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe Templu, nu este nimic, dar, dac\u0103 jur\u0103 pe aurul Templului, este legat de jur\u0103m\u00e2ntul lui.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 15:14",
              "Mat 23:24"
            ],
            "**": [
              "Mat 5:33",
              "Mat 5:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nebuni \u015fi orbi! Care este mai mare: aurul sau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Templul, care sfin\u0163e\u015fte aurul?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Dac\u0103 jur\u0103 cineva pe altar, nu este nimic, dar, dac\u0103 jur\u0103 pe darul de pe altar, este legat de jur\u0103m\u00e2ntul lui.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 23:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nebuni \u015fi orbi! Care este mai mare: darul sau altarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", care sfin\u0163e\u015fte darul?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Deci, cine jur\u0103 pe altar jur\u0103 pe el \u015fi pe tot ce este deasupra lui;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 23:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cine jur\u0103 pe Templu jur\u0103 pe el \u015fi pe Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "locuie\u015fte \u00een el;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:13",
              "2 Cron 6:2",
              "Ps 26:8",
              "Ps 132:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi cine jur\u0103 pe cer jur\u0103 pe scaunul de domnie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "al lui Dumnezeu \u015fi pe Cel ce \u015fade pe el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 11:4",
              "Mat 5:34",
              "Fapte 7:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Vai de voi, c\u0103rturari \u015fi farisei f\u0103\u0163arnici! Pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi da\u0163i zeciuial\u0103 din izm\u0103, din m\u0103rar \u015fi din chimen \u015fi l\u0103sa\u0163i nef\u0103cute"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cele mai \u00eensemnate lucruri din Lege: dreptatea, mila \u015fi credincio\u015fia; pe acestea trebuie s\u0103 le face\u0163i, \u015fi pe acelea s\u0103 nu le l\u0103sa\u0163i nef\u0103cute."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 11:42"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 15:22",
              "Osea 6:6",
              "Mica 6:8",
              "Mat 9:13",
              "Mat 12:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pov\u0103\u0163uitori orbi, care strecura\u0163i \u0163\u00e2n\u0163arul \u015fi \u00eenghi\u0163i\u0163i c\u0103mila!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 23:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Vai de voi, c\u0103rturari \u015fi farisei f\u0103\u0163arnici! Pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi cur\u0103\u0163i\u0163i partea de afar\u0103 a paharului \u015fi a blidului, dar \u00een\u0103untru sunt pline de r\u0103pire \u015fi de necump\u0103tare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 7:4",
              "Luca 11:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fariseu orb! Cur\u0103\u0163\u0103 \u00eent\u00e2i partea din\u0103untru a paharului \u015fi a blidului, pentru ca \u015fi partea de afar\u0103 s\u0103 fie curat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 23:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Vai de voi, c\u0103rturari \u015fi farisei f\u0103\u0163arnici! Pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi sunte\u0163i ca mormintele v\u0103ruite, care pe dinafar\u0103 se arat\u0103 frumoase, iar pe din\u0103untru sunt pline de oasele mor\u0163ilor \u015fi de orice fel de necur\u0103\u0163ie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 11:44",
              "Fapte 23:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot a\u015fa \u015fi voi, pe dinafar\u0103 v\u0103 ar\u0103ta\u0163i neprih\u0103ni\u0163i oamenilor, dar pe din\u0103untru sunte\u0163i plini de f\u0103\u0163\u0103rnicie \u015fi de f\u0103r\u0103delege."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 23:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Vai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de voi, c\u0103rturari \u015fi farisei f\u0103\u0163arnici! Pentru c\u0103 voi zidi\u0163i mormintele prorocilor, \u00eempodobi\u0163i gropile celor neprih\u0103ni\u0163i"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 11:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi zice\u0163i: \u2018Dac\u0103 am fi tr\u0103it noi \u00een zilele p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri, nu ne-am fi unit cu ei la v\u0103rsarea s\u00e2ngelui prorocilor.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 23:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Prin aceasta m\u0103rturisi\u0163i despre voi \u00een\u015fiv\u0103 c\u0103 sunte\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "fiii celor ce au omor\u00e2t pe proroci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:51",
              "Fapte 7:52",
              "1 Tes 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dar umple\u0163i m\u0103sura p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:16",
              "1 Tes 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015eerpi, pui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de n\u0103p\u00e2rci! Cum ve\u0163i sc\u0103pa de pedeapsa gheenei?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:7",
              "Mat 12:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", iat\u0103, v\u0103 trimit proroci, \u00een\u0163elep\u0163i \u015fi c\u0103rturari. Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "unii din ei \u00eei ve\u0163i omor\u00ee \u015fi r\u0103stigni, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "al\u0163ii \u00eei ve\u0163i bate \u00een sinagogile voastre \u015fi-i ve\u0163i prigoni din cetate \u00een cetate,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:34",
              "Mat 21:35",
              "Luca 11:49"
            ],
            "**": [
              "Fapte 5:40",
              "Fapte 7:58",
              "Fapte 7:59",
              "Fapte 22:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 10:17",
              "2 Cor 11:24",
              "2 Cor 11:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 vin\u0103 asupra voastr\u0103 tot s\u00e2ngele nevinovat care a fost v\u0103rsat pe p\u0103m\u00e2nt, de la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u00e2ngele neprih\u0103nitului Abel p\u00e2n\u0103 la s\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lui Zaharia, fiul lui Barachia, pe care l-a\u0163i omor\u00e2t \u00eentre Templu \u015fi altar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 18:24"
            ],
            "**": [
              "Gen 4:8",
              "1 Ioan 3:12"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 24:20",
              "2 Cron 24:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 toate acestea vor veni peste neamul acesta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pedeapsa Ierusalimului"
        },
        {
          "name": "Matei 23:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ierusalime"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", Ierusalime, care omori pe proroci \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ucizi cu pietre pe cei trimi\u015fi la tine! De c\u00e2te ori am vrut s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "str\u00e2ng pe copiii t\u0103i cum \u00ee\u015fi str\u00e2nge g\u0103ina puii sub"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "aripi, \u015fi n-a\u0163i vrut!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 13:34"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 24:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 32:11",
              "Deut 32:12"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 17:8",
              "Ps 91:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 23:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 vi se las\u0103 casa pustie;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 23:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 de acum \u00eencolo nu M\u0103 ve\u0163i mai vedea p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd ve\u0163i zice: \u2018Binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este Cel ce vine \u00een Numele Domnului!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 118:26",
              "Mat 21:9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 24",
      "chapter": 24,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/24",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "D\u0103r\u00e2marea Ierusalimului"
        },
        {
          "name": "Matei 24:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La ie\u015firea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Templu, pe c\u00e2nd mergea Isus, ucenicii Lui s-au apropiat de El ca s\u0103-I arate cl\u0103dirile Templului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 13:1",
              "Luca 21:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVede\u0163i voi toate aceste lucruri? Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va r\u0103m\u00e2ne aici piatr\u0103 pe piatr\u0103 care s\u0103 nu fie d\u0103r\u00e2mat\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:7",
              "Ier 26:18",
              "Mica 3:12",
              "Luca 19:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a \u015fezut jos, pe Muntele M\u0103slinilor. \u015ei ucenicii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui au venit la El, la o parte, \u015fi I-au zis: \u201eSpune-ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u00e2nd se vor \u00eent\u00e2mpla aceste lucruri? \u015ei care va fi semnul venirii Tale \u015fi al sf\u00e2r\u015fitului veacului acestuia?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 13:3"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eB\u0103ga\u0163i de seam\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 nu v\u0103 \u00een\u015fele cineva."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 5:6",
              "Col 2:8",
              "Col 2:18",
              "2 Tes 2:3",
              "1 Ioan 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor veni mul\u0163i \u00een Numele Meu \u015fi vor zice: \u2018Eu sunt Hristosul!\u2019 \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor \u00een\u015fela pe mul\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 14:14",
              "Ier 23:21",
              "Ier 23:25",
              "Mat 24:24",
              "Ioan 5:43"
            ],
            "**": [
              "Mat 24:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ve\u0163i auzi de r\u0103zboaie \u015fi ve\u015fti de r\u0103zboaie: vede\u0163i s\u0103 nu v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i, c\u0103ci toate aceste lucruri trebuie s\u0103 se \u00eent\u00e2mple. Dar sf\u00e2r\u015fitul tot nu va fi atunci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "neam se va scula \u00eempotriva altui neam, \u015fi o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, \u00eempotriva altei \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii \u015fi, pe alocurea, vor fi cutremure de p\u0103m\u00e2nt, foamete \u015fi ciumi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 15:6",
              "Isa 19:2",
              "Hag 2:22",
              "Zah 14:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar toate aceste lucruri nu vor fi dec\u00e2t \u00eenceputul durerilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103 vor da s\u0103 fi\u0163i chinui\u0163i \u015fi v\u0103 vor omor\u00ee; ve\u0163i fi ur\u00e2\u0163i de toate neamurile pentru Numele Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:17",
              "Marc 13:9",
              "Luca 21:12",
              "Ioan 15:20",
              "Ioan 16:2",
              "Fapte 4:2",
              "Fapte 4:3",
              "Fapte 7:59",
              "Fapte 12:1",
              "1 Pet 4:16",
              "Apoc 2:10",
              "Apoc 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci, mul\u0163i vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103dea, se vor vinde unii pe al\u0163ii \u015fi se vor ur\u00ee unii pe al\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:6",
              "Mat 13:57",
              "2 Tim 1:15",
              "2 Tim 4:10",
              "2 Tim 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Se vor scula mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "proroci mincino\u015fi \u015fi vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een\u015fela pe mul\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:15",
              "Fapte 20:29",
              "2 Pet 2:1"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 4:1",
              "Mat 24:5",
              "Mat 24:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei, din pricina \u00eenmul\u0163irii f\u0103r\u0103delegii, dragostea celor mai mul\u0163i se va r\u0103ci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cine va r\u0103bda p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit va fi m\u00e2ntuit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:22",
              "Marc 13:13",
              "Evr 3:6",
              "Evr 3:14",
              "Apoc 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Evanghelia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "aceasta a \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "fi propov\u0103duit\u0103 \u00een toat\u0103 lumea, ca s\u0103 slujeasc\u0103 de m\u0103rturie tuturor neamurilor. Atunci va veni sf\u00e2r\u015fitul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 4:23",
              "Mat 9:35"
            ],
            "**": [
              "Rom 10:18",
              "Col 1:6",
              "Col 1:23"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pustiirea Ierusalimului \u015fi venirea Fiului omului"
        },
        {
          "name": "Matei 24:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", c\u00e2nd ve\u0163i vedea ur\u00e2ciunea pustiirii, despre care a vorbit prorocul Daniel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", a\u015fezat\u0103 \u00een Locul Sf\u00e2nt \u2013 cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cite\u015fte s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103! \u2013"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 13:14",
              "Luca 21:20"
            ],
            "**": [
              "Dan 9:27",
              "Dan 12:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 9:23",
              "Dan 9:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "atunci, cei ce vor fi \u00een Iudeea s\u0103 fug\u0103 la mun\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cine va fi pe acoperi\u015ful casei s\u0103 nu se coboare s\u0103-\u015fi ia lucrurile din cas\u0103;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi cine va fi la c\u00e2mp s\u0103 nu se \u00eentoarc\u0103 s\u0103-\u015fi ia haina."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Vai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de femeile care vor fi \u00eens\u0103rcinate \u015fi de cele ce vor da \u0163\u00e2\u0163\u0103 \u00een zilele acelea!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 23:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ruga\u0163i-v\u0103 ca fuga voastr\u0103 s\u0103 nu fie iarna, nici \u00eentr-o zi de Sabat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "atunci va fi un necaz a\u015fa de mare, cum n-a fost niciodat\u0103 de la \u00eenceputul lumii p\u00e2n\u0103 acum \u015fi nici nu va mai fi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:26",
              "Dan 12:1",
              "Ioel 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei dac\u0103 zilele acelea n-ar fi fost scurtate, nimeni n-ar sc\u0103pa; dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", din pricina celor ale\u015fi, zilele acelea vor fi scurtate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 65:8",
              "Isa 65:9",
              "Zah 14:2",
              "Zah 14:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", dac\u0103 v\u0103 va spune cineva: \u2018Iat\u0103, Hristosul este aici sau acolo!\u2019, s\u0103 nu-l crede\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 13:21",
              "Luca 17:23",
              "Luca 21:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor scula hristo\u015fi mincino\u015fi \u015fi proroci mincino\u015fi, vor face semne mari \u015fi minuni, p\u00e2n\u0103 acolo \u00eenc\u00e2t s\u0103 \u00een\u015fele, dac\u0103 va fi cu putin\u0163\u0103, chiar \u015fi pe cei ale\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 13:1",
              "Mat 24:5",
              "Mat 24:11",
              "2 Tes 2:9-11",
              "Apoc 13:13"
            ],
            "**": [
              "Ioan 6:27",
              "Ioan 10:28",
              "Ioan 10:29",
              "Rom 8:28-30",
              "2 Tim 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 v-am spus mai dinainte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Deci, dac\u0103 v\u0103 vor zice: \u2018Iat\u0103-L \u00een pustie\u2019, s\u0103 nu v\u0103 duce\u0163i acolo! \u2018Iat\u0103-L \u00een od\u0103i\u0163e ascunse\u2019, s\u0103 nu crede\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", cum iese fulgerul de la r\u0103s\u0103rit \u015fi se vede p\u00e2n\u0103 la apus, a\u015fa va fi \u015fi venirea Fiului omului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 17:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Oriunde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va fi st\u00e2rvul"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", acolo se vor aduna vulturii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 39:30",
              "Luca 17:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cendat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dup\u0103 acele zile de necaz, soarele se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va \u00eentuneca, luna nu-\u015fi va mai da lumina ei, stelele vor c\u0103dea din cer \u015fi puterile cerurilor vor fi cl\u0103tinate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:11",
              "Dan 7:12"
            ],
            "**": [
              "Isa 13:10",
              "Ezec 32:7",
              "Ioel 2:10",
              "Ioel 2:31",
              "Ioel 3:15",
              "Amos 5:20",
              "Amos 8:9",
              "Marc 13:24",
              "Luca 21:25",
              "Fapte 2:20",
              "Apoc 6:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "se va ar\u0103ta \u00een cer semnul Fiului omului, toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "semin\u0163iile p\u0103m\u00e2ntului se vor boci \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor vedea pe Fiul omului venind pe norii cerului cu putere \u015fi cu o mare slav\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:13"
            ],
            "**": [
              "Zah 12:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 16:27",
              "Marc 13:26",
              "Apoc 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va trimite pe \u00eengerii S\u0103i cu tr\u00e2mbi\u0163a r\u0103sun\u0103toare \u015fi vor aduna pe ale\u015fii Lui din cele patru v\u00e2nturi, de la o margine a cerurilor p\u00e2n\u0103 la cealalt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:41",
              "1 Cor 15:52",
              "1 Tes 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De la smochin \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i pilda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lui: C\u00e2nd \u00eei fr\u0103geze\u015fte \u015fi \u00eenfrunze\u015fte ml\u0103di\u0163a, \u015fti\u0163i c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vara este aproape."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 21:29"
            ],
            "**": [
              "Iac 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot a\u015fa, \u015fi voi, c\u00e2nd ve\u0163i vedea toate aceste lucruri, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Fiul omului este aproape, este chiar la u\u015fi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va trece neamul acesta p\u00e2n\u0103 se vor \u00eent\u00e2mpla toate aceste lucruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:28",
              "Mat 23:36",
              "Marc 13:30",
              "Luca 21:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi p\u0103m\u00e2ntul vor trece, dar cuvintele Mele nu vor trece."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 102:26",
              "Isa 51:6",
              "Ier 31:35",
              "Ier 31:36",
              "Mat 5:18",
              "Marc 13:31",
              "Luca 21:23",
              "Evr 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cendemn la veghere"
        },
        {
          "name": "Matei 24:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Despre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ziua aceea \u015fi despre ceasul acela, nu \u015ftie nimeni: nici \u00eengerii din ceruri, nici Fiul, ci numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tat\u0103l."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 13:32",
              "Fapte 1:7",
              "1 Tes 5:2",
              "2 Pet 3:10"
            ],
            "**": [
              "Zah 14:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cum s-a \u00eent\u00e2mplat \u00een zilele lui Noe, aidoma se va \u00eent\u00e2mpla \u015fi la venirea Fiului omului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "era \u00een zilele dinainte de potop, c\u00e2nd m\u00e2ncau \u015fi beau, se \u00eensurau \u015fi se m\u0103ritau p\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd a intrat Noe \u00een corabie"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 6:3-5",
              "Gen 7:5",
              "Luca 17:26",
              "1 Pet 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi n-au \u015ftiut nimic, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a venit potopul \u015fi i-a luat pe to\u0163i, tot a\u015fa va fi \u015fi la venirea Fiului omului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", din doi b\u0103rba\u0163i care vor fi la c\u00e2mp, unul va fi luat \u015fi altul va fi l\u0103sat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 17:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Din dou\u0103 femei care vor m\u0103cina la moar\u0103, una va fi luat\u0103 \u015fi alta va fi l\u0103sat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Veghea\u0163i dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", pentru c\u0103 nu \u015fti\u0163i \u00een ce zi va veni Domnul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 25:13",
              "Marc 13:33",
              "Luca 21:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "S\u0103 \u015fti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103, dac\u0103 ar \u015fti st\u0103p\u00e2nul casei la ce straj\u0103 din noapte va veni ho\u0163ul, ar veghea \u015fi n-ar l\u0103sa s\u0103-i sparg\u0103 casa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 12:39",
              "1 Tes 5:2",
              "2 Pet 3:10",
              "Apoc 3:3",
              "Apoc 16:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", \u015fi voi fi\u0163i gata; c\u0103ci Fiul omului va veni \u00een ceasul \u00een care nu v\u0103 g\u00e2ndi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 25:13",
              "1 Tes 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Care este deci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "robul credincios \u015fi \u00een\u0163elept, pe care l-a pus st\u0103p\u00e2nul s\u0103u peste ceata slugilor sale, ca s\u0103 le dea hrana la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 12:42",
              "Fapte 20:28",
              "1 Cor 4:2",
              "Evr 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de robul acela pe care st\u0103p\u00e2nul s\u0103u, la venirea lui, \u00eel va g\u0103si f\u0103c\u00e2nd a\u015fa!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eel va pune peste toate averile sale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 25:21",
              "Mat 25:23",
              "Luca 22:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 24:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar, dac\u0103 este un rob r\u0103u, care zice \u00een inima lui: \u2018St\u0103p\u00e2nul meu z\u0103bove\u015fte s\u0103 vin\u0103!\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 va \u00eencepe s\u0103 bat\u0103 pe tovar\u0103\u015fii lui de slujb\u0103 \u015fi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 bea cu be\u0163ivii,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "st\u0103p\u00e2nul robului aceluia va veni \u00een ziua \u00een care el nu se a\u015fteapt\u0103 \u015fi \u00een ceasul pe care nu-l \u015ftie,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 24:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eel va t\u0103ia \u00een dou\u0103, \u015fi soarta lui va fi soarta f\u0103\u0163arnicilor; acolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor fi pl\u00e2nsul \u015fi scr\u00e2\u015fnirea din\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 8:12",
              "Mat 25:30"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: hoit, mort\u0103ciune."
      }
    },
    {
      "name": "Matei 25",
      "chapter": 25,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/25",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pilda celor zece fecioare"
        },
        {
          "name": "Matei 25:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci, \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor se va asem\u0103na cu zece fecioare care \u015fi-au luat candelele \u015fi au ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinarea mirelui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 5:29",
              "Efes 5:30",
              "Apoc 19:7",
              "Apoc 21:2",
              "Apoc 21:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cinci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "din ele erau nechibzuite, \u015fi cinci, \u00een\u0163elepte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:47",
              "Mat 22:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cele nechibzuite, c\u00e2nd \u015fi-au luat candelele, n-au luat cu ele untdelemn,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dar cele \u00een\u0163elepte, \u00eempreun\u0103 cu candelele, au luat cu ele \u015fi untdelemn \u00een vase."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fiindc\u0103 mirele z\u0103bovea, au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a\u0163ipit toate \u015fi au adormit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "La miezul nop\u0163ii, s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "auzit o strigare: \u2018Iat\u0103 mirele, ie\u015fi\u0163i-i \u00een \u00eent\u00e2mpinare!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:31",
              "1 Tes 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci, toate fecioarele acelea s-au sculat \u015fi \u015fi-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "preg\u0103tit candelele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 12:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cele nechibzuite au zis celor \u00een\u0163elepte: \u2018Da\u0163i-ne din untdelemnul vostru, c\u0103ci ni se sting candelele.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cele \u00een\u0163elepte le-au r\u0103spuns: \u2018Nu, ca nu cumva s\u0103 nu ne ajung\u0103 nici nou\u0103, nici vou\u0103, ci mai bine duce\u0163i-v\u0103 la cei ce v\u00e2nd untdelemn \u015fi cump\u0103ra\u0163i-v\u0103.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pe c\u00e2nd se duceau ele s\u0103 cumpere untdelemn, a venit mirele: cele ce erau gata au intrat cu el \u00een odaia de nunt\u0103 \u015fi s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eencuiat u\u015fa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 13:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mai pe urm\u0103, au venit \u015fi celelalte fecioare \u015fi au zis: \u2018Doamne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", Doamne, deschide-ne!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:21-23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar el, drept r\u0103spuns, le-a zis: \u2018Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103 cunosc!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 5:5",
              "Hab 1:13",
              "Ioan 9:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Veghea\u0163i dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", c\u0103ci nu \u015fti\u0163i ziua, nici ceasul \u00een care va veni Fiul omului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:42",
              "Mat 24:44",
              "Marc 13:33",
              "Marc 13:35",
              "Luca 21:36",
              "1 Cor 16:13",
              "1 Tes 5:6",
              "1 Pet 5:8",
              "Apoc 16:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pilda talan\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Matei 25:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia cerurilor se va asem\u0103na cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "un om care, c\u00e2nd era s\u0103 plece \u00eentr-o alt\u0103 \u0163ar\u0103, a chemat pe robii s\u0103i \u015fi le-a \u00eencredin\u0163at avu\u0163ia sa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 19:12"
            ],
            "**": [
              "Mat 21:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Unuia i-a dat cinci talan\u0163i, altuia doi \u015fi altuia unul, fiec\u0103ruia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dup\u0103 puterea lui, \u015fi a plecat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:6",
              "1 Cor 12:7",
              "1 Cor 12:11",
              "1 Cor 12:29",
              "Efes 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cendat\u0103, cel ce primise cei cinci talan\u0163i s-a dus, i-a pus \u00een nego\u0163 \u015fi a c\u00e2\u015ftigat cu ei al\u0163i cinci talan\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot a\u015fa, cel ce primise cei doi talan\u0163i a c\u00e2\u015ftigat \u015fi el al\u0163i doi cu ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cel ce nu primise dec\u00e2t un talant s-a dus de a f\u0103cut o groap\u0103 \u00een p\u0103m\u00e2nt \u015fi a ascuns acolo banii st\u0103p\u00e2nului s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dup\u0103 mult\u0103 vreme, st\u0103p\u00e2nul robilor acelora s-a \u00eentors \u015fi le-a cerut socoteal\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cel ce primise cei cinci talan\u0163i a venit, a adus al\u0163i cinci talan\u0163i \u015fi a zis: \u2018Doamne, mi-ai \u00eencredin\u0163at cinci talan\u0163i; iat\u0103 c\u0103 am c\u00e2\u015ftigat cu ei al\u0163i cinci talan\u0163i.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "St\u0103p\u00e2nul s\u0103u i-a zis: \u2018Bine, rob bun \u015fi credincios, ai fost credincios \u00een pu\u0163ine lucruri, te voi pune peste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "multe lucruri; intr\u0103 \u00een bucuria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "st\u0103p\u00e2nului t\u0103u.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:47",
              "Mat 25:34",
              "Mat 25:46",
              "Luca 12:44",
              "Luca 22:29",
              "Luca 22:30"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 2:12",
              "Evr 12:2",
              "1 Pet 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cel ce primise cei doi talan\u0163i a venit \u015fi el \u015fi a zis: \u2018Doamne, mi-ai \u00eencredin\u0163at doi talan\u0163i; iat\u0103 c\u0103 am c\u00e2\u015ftigat cu ei al\u0163i doi talan\u0163i.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "St\u0103p\u00e2nul s\u0103u i-a zis: \u2018Bine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", rob bun \u015fi credincios, ai fost credincios \u00een pu\u0163ine lucruri, te voi pune peste multe lucruri; intr\u0103 \u00een bucuria st\u0103p\u00e2nului t\u0103u!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 25:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cel ce nu primise dec\u00e2t un talant a venit \u015fi el \u015fi a zis: \u2018Doamne, am \u015ftiut c\u0103 e\u015fti om aspru, care seceri de unde n-ai sem\u0103nat \u015fi str\u00e2ngi de unde n-ai v\u00e2nturat:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "mi-a fost team\u0103 \u015fi m-am dus de \u0163i-am ascuns talantul \u00een p\u0103m\u00e2nt; iat\u0103-\u0163i ce este al t\u0103u!\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "St\u0103p\u00e2nul s\u0103u i-a r\u0103spuns: \u2018Rob viclean \u015fi lene\u015f! Ai \u015ftiut c\u0103 secer de unde n-am sem\u0103nat \u015fi c\u0103 str\u00e2ng de unde n-am v\u00e2nturat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "prin urmare se c\u0103dea ca tu s\u0103-mi fi dat banii la zarafi, \u015fi, la venirea mea, eu mi-a\u015f fi luat \u00eenapoi cu dob\u00e2nd\u0103 ce este al meu!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Lua\u0163i-i dar talantul \u015fi da\u0163i-l celui ce are zece talan\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "celui ce are, i se va da \u015fi va avea de prisos, dar de la cel ce n-are, se va lua \u015fi ce are!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:12",
              "Marc 4:25",
              "Luca 8:18",
              "Luca 19:26",
              "Ioan 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Iar pe robul acela netrebnic, arunca\u0163i-l \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eentunericul de afar\u0103: acolo vor fi pl\u00e2nsul \u015fi scr\u00e2\u015fnirea din\u0163ilor.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 8:12",
              "Mat 24:51"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Judecata viitoare"
        },
        {
          "name": "Matei 25:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va veni Fiul omului \u00een slava Sa, cu to\u0163i sfin\u0163ii \u00eengeri, va \u015fedea pe scaunul de domnie al slavei Sale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 14:5",
              "Mat 16:27",
              "Mat 19:28",
              "Marc 8:38",
              "Fapte 1:11",
              "1 Tes 4:16",
              "2 Tes 1:7",
              "Iuda 1:14",
              "Apoc 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Toate neamurile vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "fi adunate \u00eenaintea Lui. El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eei va desp\u0103r\u0163i pe unii de al\u0163ii cum desparte p\u0103storul oile de capre;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 14:10",
              "2 Cor 5:10",
              "Apoc 20:12"
            ],
            "**": [
              "Ezec 20:38",
              "Ezec 34:17",
              "Ezec 34:20",
              "Mat 13:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi va pune oile la dreapta, iar caprele la st\u00e2nga Lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci, \u00cemp\u0103ratul va zice celor de la dreapta Lui: \u2018Veni\u0163i, binecuv\u00e2nta\u0163ii Tat\u0103lui Meu, de mo\u015fteni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v-a fost preg\u0103tit\u0103 de la \u00eentemeierea lumii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:17",
              "1 Pet 1:4",
              "1 Pet 1:9",
              "1 Pet 3:9",
              "Apoc 21:7"
            ],
            "**": [
              "Mat 20:23",
              "Marc 10:40",
              "1 Cor 2:9",
              "Evr 11:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "am fost fl\u0103m\u00e2nd \u015fi Mi-a\u0163i dat de m\u00e2ncat; Mi-a fost sete \u015fi Mi-a\u0163i dat de b\u0103ut; am fost str\u0103in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi M-a\u0163i primit;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 58:7",
              "Ezec 18:7",
              "Iac 1:27"
            ],
            "**": [
              "Evr 13:2",
              "3 Ioan 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "am fost gol"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi M-a\u0163i \u00eembr\u0103cat; am fost bolnav \u015fi a\u0163i venit s\u0103 M\u0103 vede\u0163i; am fost \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "temni\u0163\u0103 \u015fi a\u0163i venit pe la Mine.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 2:15",
              "Iac 2:16"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci, cei neprih\u0103ni\u0163i \u00cei vor r\u0103spunde: \u2018Doamne, c\u00e2nd Te-am v\u0103zut noi fl\u0103m\u00e2nd \u015fi \u0162i-am dat s\u0103 m\u0103n\u00e2nci sau fiindu-\u0162i sete \u015fi \u0162i-am dat de ai b\u0103ut?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd Te-am v\u0103zut noi str\u0103in \u015fi Te-am primit sau gol \u015fi Te-am \u00eembr\u0103cat?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd Te-am v\u0103zut noi bolnav sau \u00een temni\u0163\u0103 \u015fi am venit pe la Tine?\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Drept r\u0103spuns, \u00cemp\u0103ratul le va zice: \u2018Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, ori de c\u00e2te ori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a\u0163i f\u0103cut aceste lucruri unuia din ace\u015fti foarte ne\u00eensemna\u0163i fra\u0163i ai Mei, Mie Mi le-a\u0163i f\u0103cut.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:31",
              "Prov 19:17",
              "Mat 10:42",
              "Marc 9:41",
              "Evr 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Apoi va zice celor de la st\u00e2nga Lui: \u2018Duce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de la Mine, blestema\u0163ilor, \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "focul cel ve\u015fnic, care a fost preg\u0103tit diavolului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi \u00eengerilor lui!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 6:8",
              "Mat 7:23",
              "Luca 13:27"
            ],
            "**": [
              "Mat 13:40",
              "Mat 13:42"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Pet 2:4",
              "Iuda 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci am fost fl\u0103m\u00e2nd, \u015fi nu Mi-a\u0163i dat s\u0103 m\u0103n\u00e2nc; Mi-a fost sete, \u015fi nu Mi-a\u0163i dat s\u0103 beau;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "am fost str\u0103in, \u015fi nu M-a\u0163i primit; am fost gol, \u015fi nu M-a\u0163i \u00eembr\u0103cat; am fost bolnav \u015fi \u00een temni\u0163\u0103, \u015fi n-a\u0163i venit pe la Mine.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Atunci, \u00cei vor r\u0103spunde \u015fi ei: \u2018Doamne, c\u00e2nd Te-am v\u0103zut noi fl\u0103m\u00e2nd sau fiindu-\u0162i sete sau str\u0103in sau gol sau bolnav sau \u00een temni\u0163\u0103 \u015fi nu \u0162i-am slujit?\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 25:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei El, drept r\u0103spuns, le va zice: \u2018Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, ori de c\u00e2te ori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "n-a\u0163i f\u0103cut aceste lucruri unuia dintr-ace\u015fti foarte ne\u00eensemna\u0163i fra\u0163i ai Mei, Mie nu Mi le-a\u0163i f\u0103cut.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:31",
              "Prov 17:5",
              "Zah 2:8",
              "Fapte 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 25:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei ace\u015ftia vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "merge \u00een pedeapsa ve\u015fnic\u0103, iar cei neprih\u0103ni\u0163i vor merge \u00een via\u0163a ve\u015fnic\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 12:2",
              "Ioan 5:29",
              "Rom 2:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 26",
      "chapter": 26,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/26",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Sf\u0103tuirea \u00eempotriva lui Isus"
        },
        {
          "name": "Matei 26:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a ispr\u0103vit Isus toate cuv\u00e2nt\u0103rile acestea, a zis ucenicilor S\u0103i:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u015eti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103 dup\u0103 dou\u0103 zile vor fi Pa\u015ftele; \u015fi Fiul omului va fi dat ca s\u0103 fie r\u0103stignit!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:1",
              "Luca 22:1",
              "Ioan 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", preo\u0163ii cei mai de seam\u0103, c\u0103rturarii \u015fi b\u0103tr\u00e2nii norodului s-au str\u00e2ns \u00een curtea marelui preot, care se numea Caiafa,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 2:2",
              "Ioan 11:47",
              "Fapte 4:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s-au sf\u0103tuit \u00eempreun\u0103 cum s\u0103 prind\u0103 pe Isus cu vicle\u015fug \u015fi s\u0103-L omoare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ziceau: \u201eNu \u00een timpul praznicului, ca s\u0103 nu se fac\u0103 tulburare \u00een norod.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Mirul turnat pe capul lui Isus"
        },
        {
          "name": "Matei 26:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era Isus \u00een Betania"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een casa lui Simon leprosul,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:3",
              "Ioan 11:1",
              "Ioan 11:2",
              "Ioan 12:3"
            ],
            "**": [
              "Mat 21:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s-a apropiat de El o femeie cu un vas de alabastru cu mir foarte scump; \u015fi, pe c\u00e2nd st\u0103tea El la mas\u0103, ea a turnat mirul pe capul Lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-a fost necaz, c\u00e2nd au v\u0103zut lucrul acesta, \u015fi au zis: \u201eCe rost are risipa aceasta?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mirul acesta s-ar fi putut vinde foarte scump, \u015fi banii s\u0103 se dea s\u0103racilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit Isus, le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDe ce face\u0163i sup\u0103rare femeii? Ea a f\u0103cut un lucru frumos fa\u0163\u0103 de Mine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe s\u0103raci \u00eei ave\u0163i totdeauna cu voi, dar pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mine nu M\u0103 ave\u0163i totdeauna."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 15:11",
              "Ioan 12:8"
            ],
            "**": [
              "Mat 18:20",
              "Mat 28:20",
              "Ioan 13:33",
              "Ioan 14:19",
              "Ioan 16:5",
              "Ioan 16:28",
              "Ioan 17:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 a turnat acest mir pe trupul Meu, ea a f\u0103cut lucrul acesta \u00een vederea preg\u0103tirii Mele pentru \u00eengropare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, oriunde va fi propov\u0103duit\u0103 Evanghelia aceasta, \u00een toat\u0103 lumea, se va spune \u015fi ce a f\u0103cut femeia aceasta, spre pomenirea ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "V\u00e2nzarea lui Isus"
        },
        {
          "name": "Matei 26:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unul din cei doisprezece, numit Iuda Iscarioteanul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s-a dus la preo\u0163ii cei mai de seam\u0103"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:10",
              "Luca 22:3",
              "Ioan 13:2",
              "Ioan 13:30"
            ],
            "**": [
              "Mat 10:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-a zis: \u201eCe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vre\u0163i s\u0103-mi da\u0163i, \u015fi-L voi da \u00een m\u00e2inile voastre?\u201d Ei i-au c\u00e2nt\u0103rit treizeci de argin\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 11:12",
              "Mat 27:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din clipa aceea, Iuda c\u0103uta un prilej nimerit, ca s\u0103 dea pe Isus \u00een m\u00e2inile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Descoperirea v\u00e2nz\u0103torului"
        },
        {
          "name": "Matei 26:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua dint\u00e2i a Praznicului Azimilor, ucenicii au venit la Isus \u015fi I-au zis: \u201eUnde vrei s\u0103-\u0162i preg\u0103tim s\u0103 m\u0103n\u00e2nci Pa\u015ftele?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:6",
              "Exod 12:18",
              "Marc 14:12",
              "Luca 22:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u00een cetate la cutare om \u015fi spune\u0163i-i: \u2018\u00cenv\u0103\u0163\u0103torul zice: \u00abVremea Mea este aproape; voi face Pa\u015ftele cu ucenicii Mei \u00een casa ta.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii au f\u0103cut cum le poruncise Isus \u015fi au preg\u0103tit Pa\u015ftele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Seara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Isus a \u015fezut la mas\u0103 cu cei doisprezece ucenici ai S\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:17-21",
              "Luca 22:14",
              "Ioan 13:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd m\u00e2ncau, El a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 unul din voi M\u0103 va vinde.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei s-au \u00eentristat foarte mult \u015fi au \u00eenceput s\u0103-I zic\u0103 unul dup\u0103 altul: \u201eNu cumva sunt eu, Doamne?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, El le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ce a \u00eentins cu Mine m\u00e2na \u00een blid, acela M\u0103 va vinde."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 41:9",
              "Luca 22:21",
              "Ioan 13:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Negre\u015fit, Fiul omului Se duce dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este scris despre El. Dar vai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de omul acela prin care este v\u00e2ndut Fiul omului! Mai bine ar fi fost pentru el s\u0103 nu se fi n\u0103scut!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:26",
              "Marc 9:12",
              "Luca 24:25",
              "Luca 24:26",
              "Luca 24:46",
              "Fapte 17:2",
              "Fapte 17:3",
              "Fapte 26:22",
              "Fapte 26:23",
              "1 Cor 15:3"
            ],
            "**": [
              "Ioan 17:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda, v\u00e2nz\u0103torul, a luat cuv\u00e2ntul \u015fi I-a zis: \u201eNu cumva sunt eu, \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule?\u201d "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDa\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a r\u0103spuns Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201etu e\u015fti!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cina cea de tain\u0103"
        },
        {
          "name": "Matei 26:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2ncau ei, Isus a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat o p\u00e2ine \u015fi, dup\u0103 ce a binecuv\u00e2ntat, a fr\u00e2nt-o \u015fi a dat-o ucenicilor, zic\u00e2nd: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eLua\u0163i, m\u00e2nca\u0163i; acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este trupul Meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:22",
              "Luca 22:19"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 11:23-25"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 10:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a luat un pahar \u015fi, dup\u0103 ce a mul\u0163umit lui Dumnezeu, li l-a dat, zic\u00e2nd: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eBe\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "to\u0163i din el,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103ci acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este s\u00e2ngele Meu, s\u00e2ngele leg\u0103m\u00e2ntului celui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nou, care se vars\u0103 pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "mul\u0163i, spre iertarea p\u0103catelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:8",
              "Lev 17:11"
            ],
            "**": [
              "Ier 31:31"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 20:28",
              "Rom 3:15",
              "Evr 9:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "V\u0103 spun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103, de acum \u00eencolo, nu voi mai bea din acest rod al vi\u0163ei, p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een ziua c\u00e2nd \u00eel voi bea cu voi nou \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Tat\u0103lui Meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:25",
              "Luca 22:18"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:41"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus \u00een\u015ftiin\u0163eaz\u0103 pe ucenicii S\u0103i"
        },
        {
          "name": "Matei 26:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au c\u00e2ntat c\u00e2ntarea, au ie\u015fit \u00een Muntele M\u0103slinilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00cen noaptea aceasta, to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "g\u0103si \u00een Mine o pricin\u0103 de poticnire, c\u0103ci este scris: \u2018Voi bate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "P\u0103storul, \u015fi oile turmei vor fi risipite.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:27",
              "Ioan 16:32"
            ],
            "**": [
              "Mat 11:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Zah 13:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar, dup\u0103 ce voi \u00eenvia, voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "merge \u00eenaintea voastr\u0103 \u00een Galileea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 28:7",
              "Mat 28:10",
              "Mat 28:16",
              "Marc 14:28",
              "Marc 16:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru a luat cuv\u00e2ntul \u015fi I-a zis: \u201eChiar dac\u0103 to\u0163i ar g\u0103si \u00een Tine o pricin\u0103 de poticnire, eu niciodat\u0103 nu voi g\u0103si \u00een Tine o pricin\u0103 de poticnire.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ee\u0163i spun\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a zis Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ec\u0103 tu, chiar \u00een noaptea aceasta, \u00eenainte ca s\u0103 c\u00e2nte coco\u015ful, te vei lep\u0103da de Mine de trei ori.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:30",
              "Luca 22:34",
              "Ioan 13:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru I-a r\u0103spuns: \u201eChiar dac\u0103 ar trebui s\u0103 mor cu Tine, tot nu m\u0103 voi lep\u0103da de Tine.\u201d \u015ei to\u0163i ucenicii au spus acela\u015fi lucru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ghetsimani"
        },
        {
          "name": "Matei 26:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Isus a venit cu ei \u00eentr-un loc \u00eengr\u0103dit, numit Ghetsimani, \u015fi a zis ucenicilor: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u015eede\u0163i aici p\u00e2n\u0103 M\u0103 voi duce acolo s\u0103 M\u0103 rog.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:32-35",
              "Luca 22:39",
              "Ioan 18:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat cu El pe Petru \u015fi pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei doi fii ai lui Zebedei \u015fi a \u00eenceput s\u0103 Se \u00eentristeze \u015fi s\u0103 Se m\u00e2hneasc\u0103 foarte tare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 4:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a zis atunci: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eSufletul Meu este cuprins de o \u00eentristare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de moarte; r\u0103m\u00e2ne\u0163i aici \u015fi veghea\u0163i \u00eempreun\u0103 cu Mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a mers pu\u0163in mai \u00eenainte, a c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi S-a rugat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", zic\u00e2nd: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eTat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", dac\u0103 este cu putin\u0163\u0103, dep\u0103rteaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de la Mine paharul acesta! Totu\u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cum voiesc Eu, ci cum voie\u015fti Tu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:36",
              "Luca 22:42",
              "Evr 5:7"
            ],
            "**": [
              "Ioan 12:27"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 20:22"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ioan 5:30",
              "Ioan 6:38",
              "Fil 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a venit la ucenici, i-a g\u0103sit dormind \u015fi a zis lui Petru: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCe, un ceas n-a\u0163i putut s\u0103 veghea\u0163i \u00eempreun\u0103 cu Mine!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Veghea\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi ruga\u0163i-v\u0103, ca s\u0103 nu c\u0103de\u0163i \u00een ispit\u0103; duhul, \u00een adev\u0103r, este plin de r\u00e2vn\u0103, dar carnea este neputincioas\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 13:33",
              "Marc 14:38",
              "Luca 22:40",
              "Luca 22:46",
              "Efes 6:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a dep\u0103rtat a doua oar\u0103 \u015fi S-a rugat, zic\u00e2nd: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eTat\u0103, dac\u0103 nu se poate s\u0103 se \u00eendep\u0103rteze de Mine paharul acesta f\u0103r\u0103 s\u0103-l beau, fac\u0103-se voia Ta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a \u00eentors iar\u0103\u015fi la ucenici \u015fi i-a g\u0103sit dormind; pentru c\u0103 li se \u00eengreuiaser\u0103 ochii de somn."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a l\u0103sat din nou, S-a dep\u0103rtat \u015fi S-a rugat a treia oar\u0103, zic\u00e2nd acelea\u015fi cuvinte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a venit la ucenici \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDormi\u0163i de acum \u015fi odihni\u0163i-v\u0103!\u2026 Iat\u0103 c\u0103 a venit ceasul ca Fiul omului s\u0103 fie dat \u00een m\u00e2inile p\u0103c\u0103to\u015filor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Scula\u0163i-v\u0103, haidem s\u0103 mergem; iat\u0103 c\u0103 se apropie v\u00e2nz\u0103torul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Prinderea lui Isus"
        },
        {
          "name": "Matei 26:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbea El \u00eenc\u0103, iat\u0103 c\u0103 vine Iuda, unul din cei doisprezece, cu o gloat\u0103 mare, cu s\u0103bii \u015fi cu ciomege, trimi\u015fi de preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi de b\u0103tr\u00e2nii norodului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:43",
              "Luca 22:47",
              "Ioan 18:3",
              "Fapte 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u00e2nz\u0103torul le d\u0103duse semnul acesta: \u201ePe care-L voi s\u0103ruta eu, Acela este; s\u0103 pune\u0163i m\u00e2na pe El!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendat\u0103, Iuda s-a apropiat de Isus \u015fi I-a zis: \u201ePlec\u0103ciune, \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule!\u201d \u015ei L-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103rutat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 20:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePrietene"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", ce ai venit s\u0103 faci, f\u0103!\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Atunci, oamenii aceia s-au apropiat, au pus m\u00e2inile pe Isus \u015fi L-au prins."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 41:9",
              "Ps 55:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cei ce erau cu Isus a \u00eentins m\u00e2na, a scos sabia, a lovit pe robul marelui preot \u015fi i-a t\u0103iat urechea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 18:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePune-\u0163i sabia la locul ei, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "to\u0163i cei ce scot sabia de sabie vor pieri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 9:6",
              "Apoc 13:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Crezi c\u0103 n-a\u015f putea s\u0103 rog pe Tat\u0103l Meu, care Mi-ar pune \u00eendat\u0103 la \u00eendem\u00e2n\u0103 mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "mult de dou\u0103sprezece legiuni de \u00eengeri?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 6:17",
              "Dan 7:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar cum se vor \u00eemplini Scripturile, care zic c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a\u015fa trebuie s\u0103 se \u00eent\u00e2mple?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:7",
              "Mat 26:24",
              "Luca 24:25",
              "Luca 24:44",
              "Luca 24:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen clipa aceea, Isus a zis gloatelor: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eA\u0163i ie\u015fit ca dup\u0103 un t\u00e2lhar, cu s\u0103bii \u015fi cu ciomege, ca s\u0103 M\u0103 prinde\u0163i. \u00cen toate zilele \u015fedeam \u00een mijlocul vostru \u015fi \u00eenv\u0103\u0163am norodul \u00een Templu, \u015fi n-a\u0163i pus m\u00e2na pe Mine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar toate aceste lucruri s-au \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 cele scrise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "prin proroci.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", to\u0163i ucenicii L-au p\u0103r\u0103sit \u015fi au fugit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 4:20",
              "Mat 26:54"
            ],
            "**": [
              "Ioan 18:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus \u00eenaintea Sinedriului"
        },
        {
          "name": "Matei 26:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au prins pe Isus L-au dus la marele preot Caiafa, unde erau aduna\u0163i c\u0103rturarii \u015fi b\u0103tr\u00e2nii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:53",
              "Luca 22:54",
              "Ioan 18:12",
              "Ioan 18:13",
              "Ioan 18:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru L-a urmat de departe, p\u00e2n\u0103 la curtea marelui preot, apoi a intrat \u00een\u0103untru \u015fi a \u015fezut jos cu aprozii, ca s\u0103 vad\u0103 sf\u00e2r\u015fitul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:59",
          "type": "verse",
          "number": 59,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii cei mai de seam\u0103, b\u0103tr\u00e2nii \u015fi tot soborul c\u0103utau vreo m\u0103rturie mincinoas\u0103 \u00eempotriva lui Isus, ca s\u0103-L poat\u0103 omor\u00ee."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:60",
          "type": "verse",
          "number": 60,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar n-au g\u0103sit niciuna, m\u0103car c\u0103 s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " martori mincino\u015fi. La urm\u0103 au venit doi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 27:12",
              "Ps 35:11",
              "Marc 14:15",
              "Fapte 6:13"
            ],
            "**": [
              "Deut 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:61",
          "type": "verse",
          "number": 61,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au spus: \u201eAcesta a zis: \u2018Eu pot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 stric Templul lui Dumnezeu \u015fi s\u0103-l zidesc iar\u0103\u015fi \u00een trei zile.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:40",
              "Ioan 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:62",
          "type": "verse",
          "number": 62,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Marele preot s-a sculat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een picioare \u015fi I-a zis: \u201eNu r\u0103spunzi nimic? Ce m\u0103rturisesc ace\u015ftia \u00eempotriva Ta?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:60"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:63",
          "type": "verse",
          "number": 63,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103cea. \u015ei marele preot a luat cuv\u00e2ntul \u015fi I-a zis: \u201eTe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jur, pe Dumnezeul cel viu, s\u0103 ne spui dac\u0103 e\u015fti Hristosul, Fiul lui Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:7",
              "Mat 27:12",
              "Mat 27:14"
            ],
            "**": [
              "Lev 5:1",
              "1 Sam 14:24",
              "1 Sam 14:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:64",
          "type": "verse",
          "number": 64,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDa\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a r\u0103spuns Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201esunt! Ba mai mult, v\u0103 spun c\u0103 de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "acum \u00eencolo ve\u0163i vedea pe Fiul omului \u015fez\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "la dreapta puterii lui Dumnezeu \u015fi venind pe norii cerului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:13",
              "Mat 16:27",
              "Mat 24:30",
              "Mat 25:31",
              "Luca 21:27",
              "Ioan 1:51",
              "Rom 14:10",
              "1 Tes 4:16",
              "Apoc 1:7"
            ],
            "**": [
              "Ps 110:1",
              "Fapte 7:55"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:65",
          "type": "verse",
          "number": 65,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", marele preot \u015fi-a rupt hainele \u015fi a zis: \u201eA hulit! Ce nevoie mai avem de martori? Iat\u0103 c\u0103 acum a\u0163i auzit hula Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:37",
              "2 Imp 19:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:66",
          "type": "verse",
          "number": 66,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce crede\u0163i?\u201d Ei au r\u0103spuns: \u201eEste vinovat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 fie pedepsit cu moartea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 24:16",
              "Ioan 19:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:67",
          "type": "verse",
          "number": 67,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", L-au scuipat \u00een fa\u0163\u0103, L-au b\u0103tut cu pumnii \u015fi L-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103lmuit,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 50:6",
              "Isa 53:3",
              "Mat 27:30"
            ],
            "**": [
              "Luca 22:63",
              "Ioan 19:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:68",
          "type": "verse",
          "number": 68,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "zic\u00e2nd: \u201eHristoase, proroce\u015fte-ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine Te-a lovit!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:65",
              "Luca 22:64"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "T\u0103g\u0103duirea lui Petru"
        },
        {
          "name": "Matei 26:69",
          "type": "verse",
          "number": 69,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eens\u0103 \u015fedea afar\u0103 \u00een curte. O slujnic\u0103 a venit la el \u015fi i-a zis: \u201e\u015ei tu erai cu Isus Galileeanul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:66",
              "Luca 22:55",
              "Ioan 18:16",
              "Ioan 18:17",
              "Ioan 18:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:70",
          "type": "verse",
          "number": 70,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar el s-a lep\u0103dat \u00eenaintea tuturor \u015fi i-a zis: \u201eNu \u015ftiu ce vrei s\u0103 zici.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:71",
          "type": "verse",
          "number": 71,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ie\u015fit \u00een pridvor, l-a v\u0103zut o alt\u0103 slujnic\u0103 \u015fi a zis celor de acolo: \u201e\u015ei acesta era cu Isus din Nazaret.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:72",
          "type": "verse",
          "number": 72,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s-a lep\u0103dat iar\u0103\u015fi, cu un jur\u0103m\u00e2nt, \u015fi a zis: \u201eNu cunosc pe Omul acesta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 26:73",
          "type": "verse",
          "number": 73,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Peste pu\u0163in, cei ce st\u0103teau acolo s-au apropiat \u015fi au zis lui Petru: \u201eNu mai \u00eencape \u00eendoial\u0103 c\u0103 \u015fi tu e\u015fti unul din oamenii aceia, c\u0103ci \u015fi vorba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te d\u0103 de gol.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 22:59"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:74",
          "type": "verse",
          "number": 74,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u00eenceput s\u0103 se blesteme \u015fi s\u0103 se jure, zic\u00e2nd: \u201eNu cunosc pe Omul acesta!\u201d \u00cen clipa aceea a c\u00e2ntat coco\u015ful."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 14:71"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 26:75",
          "type": "verse",
          "number": 75,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Petru \u015fi-a adus aminte de vorba pe care i-o spusese Isus: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00cenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ca s\u0103 c\u00e2nte coco\u015ful, te vei lep\u0103da de Mine de trei ori.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei a ie\u015fit afar\u0103 \u015fi a pl\u00e2ns cu amar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:34",
              "Marc 14:30",
              "Luca 22:61",
              "Luca 22:62",
              "Ioan 13:38"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 27",
      "chapter": 27,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/27",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus este dus la Pilat"
        },
        {
          "name": "Matei 27:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a f\u0103cut ziu\u0103, to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi b\u0103tr\u00e2nii norodului au \u0163inut sfat \u00eempotriva lui Isus, ca s\u0103-L omoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 2:2",
              "Marc 15:1",
              "Luca 22:66",
              "Luca 23:1",
              "Ioan 18:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce L-au legat, L-au dus \u015fi L-au dat \u00een m\u00e2na dreg\u0103torului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Pilat din Pont."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 20:19",
              "Fapte 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u0103in\u0163a \u015fi moartea lui Iuda"
        },
        {
          "name": "Matei 27:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Iuda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", v\u00e2nz\u0103torul, c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 Isus a fost os\u00e2ndit la moarte, s-a c\u0103it, a dus \u00eenapoi cei treizeci de argin\u0163i, i-a dat preo\u0163ilor celor mai de seam\u0103 \u015fi b\u0103tr\u00e2nilor"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:14",
              "Mat 26:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis: \u201eAm p\u0103c\u0103tuit, c\u0103ci am v\u00e2ndut s\u00e2nge nevinovat.\u201d \u201eCe ne pas\u0103 nou\u0103?\u201d i-au r\u0103spuns ei. \u201eTreaba ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda a aruncat argin\u0163ii \u00een Templu \u015fi s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dus de s-a sp\u00e2nzurat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 17:23",
              "Fapte 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 au str\u00e2ns argin\u0163ii \u015fi au zis: \u201eNu este \u00eeng\u0103duit s\u0103-i punem \u00een vistieria Templului, fiindc\u0103 sunt pre\u0163 de s\u00e2nge.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dup\u0103 ce s-au sf\u0103tuit, au cump\u0103rat cu banii aceia \u201e\u0162arina olarului\u201d, ca loc pentru \u00eengroparea str\u0103inilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 de ce \u0163arina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea a fost numit\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi: \u201e\u0162arina s\u00e2ngelui\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci s-a \u00eemplinit ce fusese vestit prin prorocul Ieremia, care zice: \u201eAu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat cei treizeci de argin\u0163i, pre\u0163ul celui pre\u0163uit, pe care l-au pre\u0163uit unii din fiii lui Israel,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 11:12",
              "Zah 11:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi i-au dat pe \u2018\u0162arina olarului\u2019, dup\u0103 cum \u00eemi poruncise Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus \u00eenaintea lui Pilat"
        },
        {
          "name": "Matei 27:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea dreg\u0103torului. Dreg\u0103torul L-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentrebat: \u201eE\u015fti Tu \u00cemp\u0103ratul iudeilor?\u201d "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDa\u201d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a r\u0103spuns Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201esunt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 15:2",
              "Luca 23:3",
              "Ioan 18:33"
            ],
            "**": [
              "Ioan 18:37",
              "1 Tim 6:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar n-a r\u0103spuns nimic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la \u00eenvinuirile preo\u0163ilor celor mai de seam\u0103 \u015fi b\u0103tr\u00e2nilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:63",
              "Ioan 19:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Pilat I-a zis: \u201eN-auzi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de c\u00e2te lucruri Te \u00eenvinuiesc ei?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:62",
              "Ioan 19:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus nu i-a r\u0103spuns la niciun cuv\u00e2nt, a\u015fa c\u0103 se mira foarte mult dreg\u0103torul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cent\u0103rirea hot\u0103r\u00e2rii de moarte"
        },
        {
          "name": "Matei 27:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiecare praznic al Pa\u015ftelor, dreg\u0103torul avea obicei s\u0103 slobozeasc\u0103 norodului un \u00eentemni\u0163at, pe care-l voiau ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 15:6",
              "Luca 23:17",
              "Ioan 18:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe atunci aveau un \u00eentemni\u0163at vestit, numit Baraba."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd erau aduna\u0163i la un loc, Pilat le-a zis: \u201ePe care voi\u0163i s\u0103 vi-l slobozesc? Pe Baraba sau pe Isus, care Se nume\u015fte Hristos?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u015ftia c\u0103 din pizm\u0103 d\u0103duser\u0103 pe Isus \u00een m\u00e2inile lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd st\u0103tea Pilat pe scaun la judecat\u0103, nevast\u0103-sa a trimis s\u0103-i spun\u0103: \u201eS\u0103 n-ai nimic a face cu neprih\u0103nitul acesta, c\u0103ci azi am suferit mult \u00een vis din pricina Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei mai de seam\u0103 \u015fi b\u0103tr\u00e2nii au \u00eenduplecat noroadele s\u0103 cear\u0103 pe Baraba, iar pe Isus s\u0103-L omoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 15:11",
              "Luca 23:18",
              "Ioan 18:40",
              "Fapte 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dreg\u0103torul a luat cuv\u00e2ntul \u015fi le-a zis: \u201ePe care din am\u00e2ndoi voi\u0163i s\u0103 vi-l slobozesc?\u201d \u201ePe Baraba\u201d, au r\u0103spuns ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pilat le-a zis: \u201eDar ce s\u0103 fac cu Isus, care Se nume\u015fte Hristos?\u201d \u201eS\u0103 fie r\u0103stignit\u201d, i-au r\u0103spuns cu to\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dreg\u0103torul a zis: \u201eDar ce r\u0103u a f\u0103cut?\u201d Ei au \u00eenceput s\u0103 strige \u015fi mai tare: \u201eS\u0103 fie r\u0103stignit!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a v\u0103zut Pilat c\u0103 n-ajunge la nimic, ci c\u0103 se face mai mult\u0103 zarv\u0103, a luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ap\u0103, \u015fi-a sp\u0103lat m\u00e2inile \u00eenaintea norodului \u015fi a zis: \u201eEu sunt nevinovat de s\u00e2ngele neprih\u0103nitului acestuia. Treaba voastr\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 21:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei tot norodul a r\u0103spuns: \u201eS\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui s\u0103 fie asupra noastr\u0103 \u015fi asupra copiilor no\u015ftri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 19:10",
              "Ios 2:19",
              "2 Sam 1:16",
              "1 Imp 2:32",
              "Fapte 5:28"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Batjocurile osta\u015filor"
        },
        {
          "name": "Matei 27:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Pilat le-a slobozit pe Baraba; iar pe Isus, dup\u0103 ce a pus s\u0103-L bat\u0103 cu nuiele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", L-a dat \u00een m\u00e2inile lor, ca s\u0103 fie r\u0103stignit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:5",
              "Marc 15:15",
              "Luca 23:16",
              "Luca 23:24",
              "Luca 23:25",
              "Ioan 19:1",
              "Ioan 19:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Osta\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dreg\u0103torului au dus pe Isus \u00een pretoriu \u015fi au adunat \u00een jurul Lui toat\u0103 ceata osta\u015filor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 15:16",
              "Ioan 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-au dezbr\u0103cat de hainele Lui \u015fi L-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eembr\u0103cat cu o hain\u0103 stacojie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 23:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempletit o cunun\u0103 de spini, pe care I-au pus-o pe cap, \u015fi I-au pus o trestie \u00een m\u00e2na dreapt\u0103. Apoi \u00eengenuncheau \u00eenaintea Lui, \u00ee\u015fi b\u0103teau joc de El, \u015fi ziceau: \u201ePlec\u0103ciune, \u00cemp\u0103ratul iudeilor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 69:19",
              "Isa 53:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei scuipau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra Lui \u015fi luau trestia \u015fi-L b\u0103teau \u00een cap."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 50:6",
              "Mat 26:67"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce \u015fi-au b\u0103tut astfel joc de El, L-au dezbr\u0103cat de haina stacojie, L-au \u00eembr\u0103cat cu hainele Lui \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " L-au dus s\u0103-L r\u0103stigneasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103stignirea"
        },
        {
          "name": "Matei 27:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd ie\u015feau din cetate, au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2lnit pe un om din Cirene, numit Simon, \u015fi l-au silit s\u0103 duc\u0103 crucea lui Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:35",
              "1 Imp 21:13",
              "Fapte 7:58",
              "Evr 13:12"
            ],
            "**": [
              "Marc 15:21",
              "Luca 23:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au ajuns la un loc numit Golgota, care \u00eenseamn\u0103: \u201eLocul c\u0103p\u0103\u0163\u00e2nii\u201d,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 15:22",
              "Luca 23:33",
              "Ioan 19:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat s\u0103 bea vin amestecat cu fiere; dar, c\u00e2nd l-a gustat, n-a vrut s\u0103 bea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 69:21",
              "Mat 27:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " L-au r\u0103stignit, I-au \u00eemp\u0103r\u0163it hainele \u00eentre ei, tr\u0103g\u00e2nd la sor\u0163i, pentru ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ce fusese vestit prin prorocul care zice: \u201e\u015ei-au \u00eemp\u0103r\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hainele Mele \u00eentre ei \u015fi pentru c\u0103ma\u015fa Mea au tras la sor\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 15:24",
              "Luca 23:34",
              "Ioan 19:24"
            ],
            "**": [
              "Ps 22:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au \u015fezut jos \u015fi-L p\u0103zeau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:54"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " I-au scris deasupra capului vina: \u201eAcesta este Isus, \u00cemp\u0103ratul iudeilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 15:26",
              "Luca 23:38",
              "Ioan 19:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cempreun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu El, au fost r\u0103stigni\u0163i doi t\u00e2lhari: unul la dreapta \u015fi cel\u0103lalt la st\u00e2nga Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:12",
              "Marc 15:27",
              "Luca 23:32",
              "Luca 23:33",
              "Ioan 19:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Batjocurile trec\u0103torilor"
        },
        {
          "name": "Matei 27:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trec\u0103torii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi b\u0103teau joc de El, d\u0103deau din cap"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 22:7",
              "Ps 109:25",
              "Marc 15:29",
              "Luca 23:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi ziceau: \u201eTu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care strici Templul \u015fi-l zide\u015fti la loc \u00een trei zile, m\u00e2ntuie\u015fte-Te pe Tine \u00censu\u0163i! Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti Tu Fiul lui Dumnezeu, coboar\u0103-Te de pe cruce!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:61",
              "Ioan 2:19"
            ],
            "**": [
              "Mat 26:63"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii cei mai de seam\u0103, \u00eempreun\u0103 cu c\u0103rturarii \u015fi b\u0103tr\u00e2nii, \u00ee\u015fi b\u0103teau \u015fi ei joc de El \u015fi ziceau:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePe al\u0163ii i-a m\u00e2ntuit, iar pe Sine nu Se poate m\u00e2ntui! Dac\u0103 este El \u00cemp\u0103ratul lui Israel, s\u0103 Se coboare acum de pe cruce \u015fi vom crede \u00een El!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencrezut \u00een Dumnezeu: s\u0103-L scape acum Dumnezeu, dac\u0103-L iube\u015fte. C\u0103ci a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Eu sunt Fiul lui Dumnezeu!\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 22:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "T\u00e2lharii care erau r\u0103stigni\u0163i \u00eempreun\u0103 cu El \u00cei aruncau acelea\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvinte de batjocur\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 15:32",
              "Luca 23:39"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00centunericul"
        },
        {
          "name": "Matei 27:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ceasul al \u015faselea p\u00e2n\u0103 la ceasul al nou\u0103lea s-a f\u0103cut \u00eentuneric peste toat\u0103 \u0163ara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 8:9",
              "Marc 15:33",
              "Luca 23:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei pe la ceasul al nou\u0103lea, Isus a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " strigat cu glas tare: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEli"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", Eli, Lama Sabactani?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Adic\u0103: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDumnezeul Meu, Dumnezeul Meu, pentru ce M-ai p\u0103r\u0103sit?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 5:7"
            ],
            "**": [
              "Ps 22:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii din cei ce st\u0103teau acolo, c\u00e2nd au auzit aceste vorbe, au zis: \u201eStrig\u0103 pe Ilie!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eendat\u0103, unul din ei a alergat de a luat un burete, l-a umplut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu o\u0163et, l-a pus \u00eentr-o trestie \u015fi i-a dat s\u0103 bea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 69:21",
              "Marc 15:36",
              "Luca 23:36",
              "Ioan 19:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ceilal\u0163i ziceau: \u201eLas\u0103, s\u0103 vedem dac\u0103 va veni Ilie s\u0103-L m\u00e2ntuiasc\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a strigat iar\u0103\u015fi cu glas tare \u015fi \u015ei-a dat duhul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 15:37",
              "Luca 23:46"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Perdeaua din\u0103untrul Templului se rupe"
        },
        {
          "name": "Matei 27:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eendat\u0103, perdeaua din\u0103untrul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Templului s-a rupt \u00een dou\u0103, de sus p\u00e2n\u0103 jos, p\u0103m\u00e2ntul s-a cutremurat, st\u00e2ncile s-au despicat,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:31",
              "2 Cron 3:14",
              "Marc 15:38",
              "Luca 23:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "mormintele s-au deschis \u015fi multe trupuri ale sfin\u0163ilor care muriser\u0103 au \u00eenviat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au ie\u015fit din morminte, dup\u0103 \u00eenvierea Lui, au intrat \u00een sf\u00e2nta cetate \u015fi s-au ar\u0103tat multora."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suta\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cei ce p\u0103zeau pe Isus \u00eempreun\u0103 cu el, c\u00e2nd au v\u0103zut cutremurul de p\u0103m\u00e2nt \u015fi cele \u00eent\u00e2mplate, s-au \u00eenfrico\u015fat foarte tare \u015fi au zis: \u201eCu adev\u0103rat, Acesta a fost Fiul lui Dumnezeu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:36",
              "Marc 15:39",
              "Luca 23:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo erau \u015fi multe femei, care priveau de departe; ele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urmaser\u0103 pe Isus din Galileea, ca s\u0103-I slujeasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 8:2",
              "Luca 8:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ele era Maria Magdalena, Maria, mama lui Iacov \u015fi a lui Iose, \u015fi mama fiilor lui Zebedei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 15:40"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenmorm\u00e2ntarea lui Isus"
        },
        {
          "name": "Matei 27:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sear\u0103, a venit un om bogat din Arimateea, numit Iosif, care era \u015fi el ucenic al lui Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 15:42",
              "Luca 23:50",
              "Ioan 19:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s-a dus la Pilat \u015fi a cerut trupul lui Isus. Pilat a poruncit s\u0103 i-l dea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:59",
          "type": "verse",
          "number": 59,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosif a luat trupul, l-a \u00eenf\u0103\u015furat \u00eentr-o p\u00e2nz\u0103 curat\u0103 de in"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:60",
          "type": "verse",
          "number": 60,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi l-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus \u00eentr-un morm\u00e2nt nou al lui \u00eensu\u015fi, pe care-l s\u0103pase \u00een st\u00e2nc\u0103. Apoi a pr\u0103v\u0103lit o piatr\u0103 mare la u\u015fa morm\u00e2ntului \u015fi a plecat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:61",
          "type": "verse",
          "number": 61,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maria Magdalena \u015fi cealalt\u0103 Marie erau acolo \u015fi \u015fedeau \u00een fa\u0163a morm\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pecetluirea morm\u00e2ntului"
        },
        {
          "name": "Matei 27:62",
          "type": "verse",
          "number": 62,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi care vine dup\u0103 Ziua Preg\u0103tirii, preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi fariseii s-au dus \u00eempreun\u0103 la Pilat"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:63",
          "type": "verse",
          "number": 63,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi i-au zis: \u201eDoamne, ne-am adus aminte c\u0103 \u00een\u015fel\u0103torul acela, pe c\u00e2nd era \u00eenc\u0103 \u00een via\u0163\u0103, a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "trei zile voi \u00eenvia.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:21",
              "Mat 17:23",
              "Mat 20:19",
              "Mat 26:61",
              "Marc 8:31",
              "Marc 10:34",
              "Luca 9:22",
              "Luca 18:33",
              "Luca 24:6",
              "Luca 24:7",
              "Ioan 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 27:64",
          "type": "verse",
          "number": 64,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "D\u0103 porunc\u0103 dar ca morm\u00e2ntul s\u0103 fie p\u0103zit bine p\u00e2n\u0103 a treia zi, ca nu cumva s\u0103 vin\u0103 ucenicii Lui noaptea s\u0103-I fure trupul \u015fi s\u0103 spun\u0103 norodului: \u2018A \u00eenviat din mor\u0163i!\u2019 Atunci, \u00een\u015fel\u0103ciunea aceasta din urm\u0103 ar fi mai rea dec\u00e2t cea dint\u00e2i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:65",
          "type": "verse",
          "number": 65,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pilat le-a zis: \u201eAve\u0163i o straj\u0103; duce\u0163i-v\u0103 de p\u0103zi\u0163i cum pute\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 27:66",
          "type": "verse",
          "number": 66,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au plecat \u015fi au \u00eent\u0103rit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " morm\u00e2ntul, pecetluind piatra \u015fi pun\u00e2nd straj\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 6:17"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Matei 28",
      "chapter": 28,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/28",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenvierea lui Isus"
        },
        {
          "name": "Matei 28:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La sf\u00e2r\u015fitul zilei Sabatului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u00e2nd \u00eencepea s\u0103 se lumineze \u00eenspre ziua dint\u00e2i a s\u0103pt\u0103m\u00e2nii, Maria Magdalena \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cealalt\u0103 Marie au venit s\u0103 vad\u0103 morm\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:1",
              "Luca 24:1",
              "Ioan 20:1"
            ],
            "**": [
              "Mat 27:56"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 28:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 s-a f\u0103cut un mare cutremur de p\u0103m\u00e2nt, c\u0103ci un \u00eenger"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al Domnului s-a cobor\u00e2t din cer, a venit \u015fi a pr\u0103v\u0103lit piatra de la u\u015fa morm\u00e2ntului \u015fi a \u015fezut pe ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:5",
              "Luca 24:4",
              "Ioan 20:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 28:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenf\u0103\u0163i\u015farea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui era ca fulgerul, \u015fi \u00eembr\u0103c\u0103mintea lui, alb\u0103 ca z\u0103pada."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 28:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Str\u0103jerii au tremurat de frica lui \u015fi au r\u0103mas ca ni\u015fte mor\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 28:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00eengerul a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis femeilor: \u201eNu v\u0103 teme\u0163i, c\u0103ci \u015ftiu c\u0103 voi c\u0103uta\u0163i pe Isus, care a fost r\u0103stignit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 28:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu este aici; a \u00eenviat, dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zisese. Veni\u0163i de vede\u0163i locul unde z\u0103cea Domnul"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:40",
              "Mat 16:21",
              "Mat 17:23",
              "Mat 20:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 28:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi duce\u0163i-v\u0103 repede de spune\u0163i ucenicilor Lui c\u0103 a \u00eenviat dintre cei mor\u0163i. Iat\u0103 c\u0103 El merge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea voastr\u0103 \u00een Galileea; acolo \u00cel ve\u0163i vedea. Iat\u0103 c\u0103 v-am spus lucrul acesta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:32",
              "Marc 16:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus Se arat\u0103 femeilor"
        },
        {
          "name": "Matei 28:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ele au plecat repede de la morm\u00e2nt, cu fric\u0103 \u015fi cu mare bucurie, \u015fi au alergat s\u0103 dea de veste ucenicilor Lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 28:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar iat\u0103 c\u0103 le-a \u00eent\u00e2mpinat Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eBucura\u0163i-v\u0103!\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ele s-au apropiat s\u0103-I cuprind\u0103 picioarele \u015fi I s-au \u00eenchinat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:9",
              "Ioan 20:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 28:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu v\u0103 teme\u0163i; duce\u0163i-v\u0103 de spune\u0163i fra\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mei s\u0103 mearg\u0103 \u00een Galileea; acolo M\u0103 vor vedea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 20:17",
              "Rom 8:29",
              "Evr 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ademenirea str\u0103jerilor"
        },
        {
          "name": "Matei 28:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd se duceau ele, au intrat \u00een cetate unii din str\u0103jeri \u015fi au dat de veste preo\u0163ilor celor mai de seam\u0103 despre toate cele \u00eent\u00e2mplate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 28:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia s-au adunat \u00eempreun\u0103 cu b\u0103tr\u00e2nii, au \u0163inut sfat, au dat osta\u015filor mul\u0163i bani"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 28:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-au zis: \u201eSpune\u0163i a\u015fa: \u2018Ucenicii Lui au venit noaptea, pe c\u00e2nd dormeam noi, \u015fi L-au furat.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 28:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dac\u0103 va ajunge lucrul acesta la urechile dreg\u0103torului, \u00eel vom potoli noi \u015fi v\u0103 vom sc\u0103pa de grij\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 28:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Osta\u015fii au luat banii \u015fi au f\u0103cut cum i-au \u00eenv\u0103\u0163at. \u015ei s-a r\u0103sp\u00e2ndit zvonul acesta printre iudei p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de ast\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ar\u0103tarea lui Isus \u00een Galileea"
        },
        {
          "name": "Matei 28:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei unsprezece ucenici s-au dus \u00een Galileea, \u00een muntele unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le poruncise Isus s\u0103 mearg\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:32",
              "Mat 28:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 28:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd L-au v\u0103zut ei, I s-au \u00eenchinat, dar unii s-au \u00eendoit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Matei 28:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a apropiat de ei, a vorbit cu ei \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eToat\u0103 puterea Mi-a fost dat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een cer \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:13",
              "Dan 7:14",
              "Mat 11:27",
              "Mat 16:28",
              "Luca 1:32",
              "Luca 10:22",
              "Ioan 3:35",
              "Ioan 5:22",
              "Ioan 13:3",
              "Ioan 17:2",
              "Fapte 2:36",
              "Rom 14:9",
              "1 Cor 15:27",
              "Efes 1:10",
              "Efes 1:21",
              "Fil 2:9",
              "Fil 2:10",
              "Evr 1:2",
              "Evr 2:8",
              "1 Pet 3:22",
              "Apoc 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 28:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Duce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi face\u0163i ucenici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "din toate neamurile, botez\u00e2ndu-i \u00een Numele Tat\u0103lui \u015fi al Fiului \u015fi al Sf\u00e2ntului Duh."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:15"
            ],
            "**": [
              "Isa 52:10",
              "Luca 24:47",
              "Fapte 2:38",
              "Fapte 2:39",
              "Rom 10:18",
              "Col 1:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Matei 28:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 tot ce v-am poruncit. \u015ei iat\u0103 c\u0103 Eu sunt cu voi \u00een toate zilele, p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul veacului. Amin.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:42"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}