{
  "name": "Naum",
  "chapters": [
    {
      "name": "Naum 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/naum",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "NAUM SAU NAHUM"
        },
        {
          "name": "Naum 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prorocie despre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ninive. Cartea prorociei lui Naum, din Elco\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tef 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul este un Dumnezeu gelos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi r\u0103zbun\u0103tor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; Domnul Se r\u0103zbun\u0103 \u015fi este plin de m\u00e2nie; Domnul Se r\u0103zbun\u0103 pe potrivnicii Lui \u015fi \u0163ine m\u00e2nie pe vr\u0103jma\u015fii Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:5",
              "Exod 34:14",
              "Deut 4:24",
              "Ios 24:19"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:35",
              "Ps 94:1",
              "Isa 59:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul este \u00eendelung r\u0103bd\u0103tor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar de o mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103rie \u015fi nu las\u0103 nepedepsit pe cel r\u0103u. Domnul umbl\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een furtun\u0103 \u015fi \u00een v\u00e2rtej \u015fi norii sunt praful picioarelor Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:6",
              "Exod 34:7",
              "Neem 9:17",
              "Ps 103:8",
              "Iona 4:2"
            ],
            "**": [
              "Iov 9:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 118:7",
              "Ps 97:2",
              "Hab 3:5",
              "Hab 3:11",
              "Hab 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El mustr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " marea \u015fi o usuc\u0103, face s\u0103 sece toate r\u00e2urile; Basanul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Carmelul t\u00e2njesc \u015fi floarea Libanului se ve\u015fteje\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:9",
              "Isa 50:2",
              "Mat 8:26"
            ],
            "**": [
              "Isa 33:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se clatin\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mun\u0163ii \u00eenaintea Lui \u015fi dealurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se topesc; se cutremur\u0103 p\u0103m\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Lui, lumea \u015fi to\u0163i locuitorii ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 68:8"
            ],
            "**": [
              "Jud 5:5",
              "Ps 97:5",
              "Mica 1:4"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Pet 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine poate sta \u00eenaintea urgiei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui? \u015ei cine poate \u0163ine piept m\u00e2niei Lui aprinse? Urgia Lui se vars\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca focul \u015fi se pr\u0103bu\u015fesc st\u00e2ncile \u00eenaintea Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 3:2"
            ],
            "**": [
              "Apoc 16:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul este bun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", El este un loc de sc\u0103pare \u00een ziua necazului \u015fi cunoa\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei ce se \u00eencred \u00een El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 16:34",
              "Ps 100:5",
              "Ier 33:11",
              "Plang 3:25"
            ],
            "**": [
              "Ps 1:6",
              "2 Tim 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu ni\u015fte valuri ce se vars\u0103 peste mal va nimici cetatea Ninive \u015fi va urm\u0103ri pe vr\u0103jma\u015fii Lui p\u00e2n\u0103 \u00een \u00eentuneric."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:26",
              "Dan 11:10",
              "Dan 11:22",
              "Dan 11:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce planuri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face\u0163i voi \u00eempotriva Domnului? El le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " z\u0103d\u0103rnice\u015fte! Nenorocirea nu va veni de dou\u0103 ori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 2:1"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci vor fi ca ni\u015fte m\u0103nunchiuri de spini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenc\u00e2lci\u0163i \u015fi, tocmai c\u00e2nd vor fi be\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de vinul lor, vor fi mistui\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de foc, ca o miri\u015fte de tot uscat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:6",
              "2 Sam 23:7"
            ],
            "**": [
              "Naum 3:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Mal 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din tine, Ninive, a ie\u015fit cel ce urzea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rele \u00eempotriva Domnului, cel ce f\u0103cea planuri r\u0103ut\u0103cioase."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:22",
              "2 Imp 19:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u201eOric\u00e2t de mul\u0163i \u015fi puternici vor fi, to\u0163i vor fi secera\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi vor pieri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Chiar dac\u0103 te-am \u00eentristat, Ierusalime, nu te voi mai \u00eentrista\u2026"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:35",
              "2 Imp 19:37"
            ],
            "**": [
              "Isa 8:8",
              "Dan 11:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci \u00ee\u0163i voi sf\u0103r\u00e2ma"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jugul acum de pe tine \u015fi-\u0163i voi rupe leg\u0103turile\u2026\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 2:20",
              "Ier 30:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce a poruncit \u00eens\u0103 Domnul \u00eempotriva ta, Asur: \u201eNu vei mai avea urma\u015fi care s\u0103-\u0163i poarte numele; voi ridica din casa dumnezeului t\u0103u chipurile cioplite sau turnate; \u00ee\u0163i voi preg\u0103ti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " morm\u00e2ntul, c\u0103ci te-ai aflat prea u\u015for.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe mun\u0163i picioarele solului care veste\u015fte pacea! Pr\u0103znuie\u015fte-\u0163i s\u0103rb\u0103torile, Iudo, \u00eempline\u015fte-\u0163i juruin\u0163ele! C\u0103ci cel r\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu va mai trece prin mijlocul t\u0103u, este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire\u2026"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 52:7",
              "Rom 10:15"
            ],
            "**": [
              "Naum 1:11",
              "Naum 1:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Naum 1:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Naum 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/naum/2",
      "verses": [
        {
          "name": "Naum 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimicitorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porne\u015fte \u00eempotriva ta, Ninive; p\u0103ze\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163uia! Ia seama la drum! \u00cent\u0103re\u015fte-\u0163i coapsele! Adun\u0103-\u0163i toat\u0103 puterea!\u2026"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 50:23"
            ],
            "**": [
              "Ier 51:11",
              "Ier 51:12",
              "Naum 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul a\u015faz\u0103 iar\u0103\u015fi slava lui Iacov \u015fi o face iar\u0103\u015fi ca slava de odinioar\u0103 a lui Israel, pentru c\u0103 i-au jefuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jefuitorii \u015fi le-au stricat butucii de vie\u2026"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 10:12",
              "Ier 25:29"
            ],
            "**": [
              "Ps 80:12",
              "Osea 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scuturile vitejilor s\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt ro\u015fii, r\u0103zboinicii sunt \u00eembr\u0103ca\u0163i cu purpur\u0103; fulger\u0103 carele de focul o\u0163elului \u00een ziua sorocit\u0103 preg\u0103tirii de lupt\u0103 \u015fi suli\u0163ele se \u00eenv\u00e2rtesc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 63:2",
              "Isa 63:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Duruie carele pe uli\u0163e, se n\u0103pustesc unele peste altele \u00een pie\u0163e, parc\u0103 sunt ni\u015fte f\u0103clii la vedere, \u015fi alearg\u0103 ca fulgerele\u2026"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Naum 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El, \u00eemp\u0103ratul Ninivei, cheam\u0103 pe oamenii lui cei viteji, dar ei se poticnesc \u00een mersul lor; alearg\u0103 spre ziduri \u015fi se g\u0103tesc de ap\u0103rare\u2026"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Naum 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Por\u0163ile de la r\u00e2uri sunt deschise \u015fi palatul se pr\u0103bu\u015fe\u015fte!\u2026"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Naum 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a ispr\u0103vit cu ea: este dezgolit\u0103, este luat\u0103; slujnicele ei se vait\u0103 ca ni\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " turturele \u015fi se bat \u00een piept."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 38:14",
              "Isa 59:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ninive era odinioar\u0103 ca un iaz plin de ap\u0103\u2026 Dar iat\u0103-i c\u0103 fug!\u2026 \u201eSta\u0163i! Sta\u0163i! Opri\u0163i-v\u0103!\u2026\u201d Dar niciunul nu se \u00eentoarce\u2026"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Naum 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Jefui\u0163i argintul! Jefui\u0163i aurul! Acolo sunt comori nesf\u00e2r\u015fite, tot felul de bog\u0103\u0163ii, de lucruri scumpe."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Naum 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este jefuit\u0103, pustiit\u0103 \u015fi stoars\u0103 de tot! Inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei e m\u00e2hnit\u0103, \u00eei tremur\u0103 genunchii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", toate coapsele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufer\u0103 \u015fi toate fe\u0163ele au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eeng\u0103lbenit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 13:7",
              "Isa 13:8"
            ],
            "**": [
              "Dan 5:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 30:6"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ioel 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unde este acum culcu\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acela de lei, p\u0103\u015funea aceea pentru puii de lei, pe unde umblau leul, leoaica \u015fi puiul de leu, f\u0103r\u0103 s\u0103-i tulbure nimeni?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 4:10",
              "Iov 4:11",
              "Ezec 19:2-7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Leul sf\u00e2\u015fia c\u00e2t \u00eei trebuia pentru puii s\u0103i, sugruma pentru leoaicele sale; \u00ee\u015fi umplea vizuinile de prad\u0103 \u015fi culcu\u015furile cu ce r\u0103pise."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Naum 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 am necaz pe tine\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor. \u201e\u00cen fum \u00ee\u0163i voi preface carele de r\u0103zboi, sabia va mistui pe puii t\u0103i de lei, \u00ee\u0163i voi nimici prada din \u0163ar\u0103 \u015fi nu se va mai auzi glasul solilor t\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 29:3",
              "Ezec 38:3",
              "Ezec 39:1",
              "Naum 3:5"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 18:17",
              "2 Imp 18:19",
              "2 Imp 19:9",
              "2 Imp 19:23"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Naum 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/naum/3",
      "verses": [
        {
          "name": "Naum 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai de cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103rs\u0103toare de s\u00e2nge, plin\u0103 de minciun\u0103, plin\u0103 de silnicie \u015fi care nu \u00eenceteaz\u0103 s\u0103 se dedea la r\u0103pire!\u2026"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 22:3",
              "Ezec 24:6",
              "Ezec 24:9",
              "Hab 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Auzi\u0163i pocnetul biciului, huruitul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ro\u0163ilor, trop\u0103itul cailor \u015fi duruitul carelor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 47:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se arunc\u0103 n\u0103valnici c\u0103l\u0103re\u0163ii, sc\u00e2nteiaz\u0103 sabia, fulger\u0103 suli\u0163a\u2026 O mul\u0163ime de r\u0103ni\u0163i!\u2026 Gr\u0103mezi de trupuri moarte!\u2026 Mor\u0163i f\u0103r\u0103 num\u0103r!\u2026 Cei vii se \u00eempiedic\u0103 de cei mor\u0163i!\u2026"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Naum 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din pricina multelor curvii ale curvei pline de farmec, fermec\u0103toare iscusit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care vindea neamurile prin curviile ei \u015fi popoarele prin vr\u0103jitoriile ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 47:9",
              "Isa 47:12",
              "Apoc 18:2",
              "Apoc 18:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", am necaz pe tine\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor. \u201e\u00ce\u0163i voi ridica poalele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste cap, ca s\u0103-\u0163i vad\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurile goliciunea \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile, ru\u015finea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Naum 2:13"
            ],
            "**": [
              "Isa 47:2",
              "Isa 47:3",
              "Ier 13:22",
              "Ier 13:26",
              "Mica 1:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Hab 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi azv\u00e2rli cu murd\u0103rii peste tine, te voi \u00eenjosi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi te voi face de ocar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 2:9"
            ],
            "**": [
              "Evr 10:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei ce te vor vedea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor fugi de tine \u015fi vor zice: \u2018Ninive este nimicit\u0103! Cine o va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pl\u00e2nge?\u2019 Unde s\u0103-\u0163i caut m\u00e2ng\u00e2ietori?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 18:10"
            ],
            "**": [
              "Ier 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "E\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tu mai bun\u0103 dec\u00e2t No-Amon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cetatea care \u015fedea \u00eentre r\u00e2uri, \u00eenconjurat\u0103 de ape, av\u00e2nd ca zid de ap\u0103rare marea, ca ziduri marea?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 6:2"
            ],
            "**": [
              "Ier 46:25",
              "Ier 46:26",
              "Ezec 30:14-16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Etiopia \u015fi egiptenii f\u0103r\u0103 num\u0103r erau t\u0103ria ei, Put \u015fi libienii erau ajutoarele ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Naum 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei totu\u015fi a trebuit s\u0103 plece \u015fi ea \u00een surghiun, s-a dus \u00een robie, \u015fi pruncii ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au fost zdrobi\u0163i \u00een toate col\u0163urile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " uli\u0163elor; au aruncat sor\u0163ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra frunta\u015filor ei \u015fi to\u0163i mai-marii ei au fost arunca\u0163i \u00een lan\u0163uri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 137:9",
              "Isa 13:16",
              "Osea 13:16"
            ],
            "**": [
              "Plang 2:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioel 3:3",
              "Obad 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tu te vei \u00eemb\u0103ta, te vei ascunde; \u015fi tu vei c\u0103uta un loc de ad\u0103post \u00eempotriva vr\u0103jma\u015fului!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 25:17",
              "Ier 25:27",
              "Naum 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate cet\u0103\u0163uile tale sunt ni\u015fte smochini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu cele dint\u00e2i roade; c\u00e2nd \u00eei scuturi, smochinele cad \u00een gura cui vrea s\u0103 le m\u0103n\u00e2nce."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 6:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u este ca femeile \u00een mijlocul t\u0103u; por\u0163ile \u0163\u0103rii tale se deschid \u00eenaintea vr\u0103jma\u015filor t\u0103i; focul \u00ee\u0163i mistuie z\u0103voarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 50:37",
              "Ier 51:30"
            ],
            "**": [
              "Ps 147:13",
              "Ier 51:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scoate-\u0163i ap\u0103 pentru \u00eempresurare! Drege-\u0163i \u00eent\u0103riturile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! Calc\u0103 p\u0103m\u00e2ntul, fr\u0103m\u00e2nt\u0103 lutul \u015fi g\u0103te\u015fte cuptorul de c\u0103r\u0103mid\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Naum 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo te va m\u00e2nca focul, te va nimici sabia cu des\u0103v\u00e2r\u015fire, te va mistui ca ni\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u0103custe, c\u0103ci te-ai \u00eenmul\u0163it ca forfecarul, te-ai \u00eengr\u0103m\u0103dit ca l\u0103custele!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Negustorii t\u0103i sunt mai mul\u0163i dec\u00e2t stelele cerului, s-au \u00eengr\u0103m\u0103dit ca puii de l\u0103cust\u0103 care \u00ee\u015fi \u00eentind aripile \u015fi zboar\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Naum 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voievozii t\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt ca l\u0103custele, mai-marii t\u0103i, ca o ceat\u0103 de l\u0103custe care t\u0103b\u0103r\u0103sc \u00een dumbr\u0103vi pe r\u0103coarea zilei: c\u00e2nd r\u0103sare soarele, zboar\u0103 \u015fi nu se mai cunoa\u015fte locul unde erau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen timp ce p\u0103storii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103i dorm, \u00eemp\u0103rate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al Asiriei, \u015fi vi\u0163eii t\u0103i se odihnesc, poporul t\u0103u este risipit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe mun\u0163i \u015fi nimeni nu-l mai str\u00e2nge."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:16",
              "Ps 76:6"
            ],
            "**": [
              "Ier 50:18",
              "Ezec 31:3"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 22:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Naum 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rana ta nu se alin\u0103 prin nimic, rana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta este f\u0103r\u0103 leac! To\u0163i cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor auzi de tine vor bate din palme, c\u0103ci cine este acela pe care s\u0103 nu-l fi atins r\u0103utatea ta?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 1:9"
            ],
            "**": [
              "Plang 2:15",
              "Tef 2:15",
              "Isa 14:8"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}