{
  "name": "Neemia",
  "chapters": [
    {
      "name": "Neemia 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/neemia",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "NEEMIA"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Rug\u0103ciunea lui Neemia"
        },
        {
          "name": "Neemia 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Istorisirea lui Neemia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Hacalia.\u00cen luna Chi\u015fleu, \u00een al dou\u0103zecilea an, pe c\u00e2nd eram \u00een capitala Susa,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a venit Hanani, unul din fra\u0163ii mei, \u015fi c\u00e2\u0163iva oameni din Iuda. I-am \u00eentrebat despre iudeii sc\u0103pa\u0163i care mai r\u0103m\u0103seser\u0103 din robie \u015fi despre Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei mi-au r\u0103spuns: \u201eCei ce au mai r\u0103mas din robie sunt acolo, \u00een \u0163ar\u0103, \u00een cea mai mare nenorocire \u015fi ocar\u0103; zidurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ierusalimului sunt d\u0103r\u00e2mate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi por\u0163ile sunt arse de foc.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:17"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 25:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd am auzit aceste lucruri, am \u015fezut jos, am pl\u00e2ns \u015fi m-am jelit multe zile. Am postit \u015fi m-am rugat \u00eenaintea Dumnezeului cerurilor"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi am zis:\u201eDoamne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Dumnezeul cerurilor, Dumnezeule mare \u015fi \u00eenfrico\u015fat, Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care \u0163ii leg\u0103m\u00e2ntul T\u0103u \u015fi e\u015fti plin de \u00eendurare fa\u0163\u0103 de cei ce Te iubesc \u015fi p\u0103zesc poruncile Tale!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:4"
            ],
            "**": [
              "Exod 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ia aminte urechea Ta \u015fi ochii s\u0103-\u0162i fie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deschi\u015fi: ascult\u0103 rug\u0103ciunea pe care \u0163i-o face robul T\u0103u acum, zi \u015fi noapte, pentru robii T\u0103i, copiii lui Israel, m\u0103rturisind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103catele copiilor lui Israel, p\u0103catele f\u0103cute de noi \u00eempotriva Ta, c\u0103ci eu \u015fi casa tat\u0103lui meu am p\u0103c\u0103tuit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:28",
              "1 Imp 8:29",
              "2 Cron 6:40",
              "Dan 9:17",
              "Dan 9:18"
            ],
            "**": [
              "Dan 9:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te-am sup\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi n-am p\u0103zit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncile Tale, legile \u015fi or\u00e2nduirile pe care le-ai dat robului T\u0103u Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:6",
              "Dan 9:5"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adu-\u0162i aminte de cuvintele acestea pe care le-ai dat robului T\u0103u Moise s\u0103 le spun\u0103: \u2018C\u00e2nd ve\u0163i p\u0103c\u0103tui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", v\u0103 voi risipi printre popoare,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:33",
              "Deut 4:25-27",
              "Deut 28:64"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i \u00eentoarce la Mine \u015fi dac\u0103 ve\u0163i p\u0103zi poruncile Mele \u015fi le ve\u0163i \u00eemplini, atunci, chiar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dac\u0103 ve\u0163i fi izgoni\u0163i la marginea cea mai dep\u0103rtat\u0103 a cerului, de acolo v\u0103 voi aduna \u015fi v\u0103 voi aduce iar\u0103\u015fi \u00een locul pe care l-am ales ca s\u0103 locuiasc\u0103 Numele Meu acolo.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:39",
              "Deut 4:29-31",
              "Deut 30:2"
            ],
            "**": [
              "Deut 30:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt robii T\u0103i \u015fi poporul T\u0103u pe care l-ai r\u0103scump\u0103rat prin puterea Ta cea mare \u015fi prin m\u00e2na Ta cea tare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 9:29",
              "Dan 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ah, Doamne, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ia aminte urechea Ta la rug\u0103ciunea robului T\u0103u \u015fi la rug\u0103ciunea robilor T\u0103i, care vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se team\u0103 de Numele T\u0103u! D\u0103 ast\u0103zi izb\u00e2nd\u0103 robului T\u0103u \u015fi f\u0103-l s\u0103 capete trecere \u00eenaintea omului acestuia!\u201d Pe atunci eram paharnicul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 1:6"
            ],
            "**": [
              "Isa 26:8",
              "Evr 13:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Neem 2:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Neemia 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/neemia/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Neemia la Ierusalim"
        },
        {
          "name": "Neemia 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen luna Nisan, anul al dou\u0103zecilea al \u00eemp\u0103ratului Artaxerxe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe c\u00e2nd vinul era \u00eenaintea lui, am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat vinul \u015fi l-am dat \u00eemp\u0103ratului. Niciodat\u0103 nu fusesem trist \u00eenaintea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 7:1"
            ],
            "**": [
              "Neem 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul mi-a zis: \u201ePentru ce ai fa\u0163a trist\u0103? Totu\u015fi nu e\u015fti bolnav; nu poate fi dec\u00e2t o \u00eentristare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a inimii.\u201d Atunci m-a apucat o mare fric\u0103"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi am r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u201eTr\u0103iasc\u0103 \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een veac! Cum s\u0103 n-am fa\u0163a trist\u0103 c\u00e2nd cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een care sunt mormintele p\u0103rin\u0163ilor mei este nimicit\u0103 \u015fi por\u0163ile ei sunt arse de foc?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:31",
              "Dan 2:4",
              "Dan 5:10",
              "Dan 6:6",
              "Dan 6:21"
            ],
            "**": [
              "Neem 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul mi-a zis: \u201eCe ceri?\u201d Eu m-am rugat Dumnezeului cerurilor"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi am r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u201eDac\u0103 g\u0103se\u015fte cu cale \u00eemp\u0103ratul \u015fi dac\u0103 robul t\u0103u \u00eei este pl\u0103cut, trimite-m\u0103 \u00een Iuda, la cetatea mormintelor p\u0103rin\u0163ilor mei, ca s-o zidesc din nou.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul, l\u00e2ng\u0103 care \u015fedea \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103teasa, mi-a zis atunci: \u201eC\u00e2t va \u0163ine c\u0103l\u0103toria ta \u015fi c\u00e2nd te vei \u00eentoarce?\u201d \u00cemp\u0103ratul a g\u0103sit cu cale s\u0103 m\u0103 lase s\u0103 plec \u015fi i-am hot\u0103r\u00e2t o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vreme."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 5:14",
              "Neem 13:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi am zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eDac\u0103 g\u0103se\u015fte \u00eemp\u0103ratul cu cale, s\u0103 mi se dea scrisori pentru dreg\u0103torii de dincolo de r\u00e2u, ca s\u0103 m\u0103 lase s\u0103 trec \u015fi s\u0103 intru \u00een Iuda,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi o scrisoare pentru Asaf, p\u0103zitorul p\u0103durii \u00eemp\u0103ratului, ca s\u0103-mi dea lemne s\u0103 fac grinzi pentru por\u0163ile cet\u0103\u0163uiei de l\u00e2ng\u0103 cas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pentru zidul cet\u0103\u0163ii \u015fi pentru casa \u00een care voi locui.\u201d \u00cemp\u0103ratul mi-a dat aceste scrisori, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na cea bun\u0103 a Dumnezeului meu era peste mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 3:7"
            ],
            "**": [
              "Ezra 5:5",
              "Ezra 7:6",
              "Ezra 7:9",
              "Ezra 7:28",
              "Neem 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am dus la dreg\u0103torii de dincolo de r\u00e2u \u015fi le-am dat scrisorile \u00eemp\u0103ratului, care pusese s\u0103 m\u0103 \u00eenso\u0163easc\u0103 ni\u015fte mai-mari ai oastei \u015fi ni\u015fte c\u0103l\u0103re\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sanbalat, Horonitul, \u015fi Tobia, slujitorul amonit, c\u00e2nd au auzit lucrul acesta, nu le-a pl\u0103cut deloc c\u0103 venea un om s\u0103 caute binele copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Neemia \u00eemb\u0103rb\u0103teaz\u0103 poporul"
        },
        {
          "name": "Neemia 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ajuns la Ierusalim \u015fi am r\u0103mas acolo trei zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 8:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, m-am sculat noaptea cu c\u00e2\u0163iva oameni, f\u0103r\u0103 s\u0103 fi spus cuiva ce-mi pusese Dumnezeul meu \u00een inim\u0103 s\u0103 fac pentru Ierusalim. Nu era cu mine nicio alt\u0103 vit\u0103, afar\u0103 de vita pe care c\u0103l\u0103ream."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ie\u015fit noaptea pe Poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " V\u0103ii \u015fi m-am \u00eendreptat spre Izvorul Balaurului \u015fi spre Poarta Gunoiului, uit\u00e2ndu-m\u0103 cu b\u0103gare de seam\u0103 la zidurile d\u0103r\u00e2mate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ale Ierusalimului \u015fi la por\u0163ile lui arse de foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 26:9",
              "Neem 3:13"
            ],
            "**": [
              "Neem 1:3",
              "Neem 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am trecut pe la Poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Izvorului \u015fi pe la Iazul \u00cemp\u0103ratului, \u015fi nu era loc pe unde s\u0103 treac\u0103 vita care era sub mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am suit noaptea pe la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2r\u00e2u \u015fi m-am uitat iar\u0103\u015fi cu b\u0103gare de seam\u0103 la zid. Apoi am intrat pe Poarta V\u0103ii, \u015fi astfel m-am \u00eentors."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:23",
              "Ier 31:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dreg\u0103torii nu \u015ftiau unde fusesem \u015fi ce f\u0103ceam. P\u00e2n\u0103 \u00een clipa aceea nu spusesem nimic iudeilor, nici preo\u0163ilor, nici mai-marilor, nici dreg\u0103torilor, nici vreunuia din cei ce vedeau de treburi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-am zis atunci: \u201eVede\u0163i starea nenorocit\u0103 \u00een care suntem! Ierusalimul este d\u0103r\u00e2mat \u015fi por\u0163ile sunt arse de foc. Veni\u0163i s\u0103 zidim iar\u0103\u015fi zidul Ierusalimului \u015fi s\u0103 nu mai fim de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ocar\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 1:3",
              "Ps 44:13",
              "Ps 79:4",
              "Ier 24:9",
              "Ezec 5:14",
              "Ezec 5:15",
              "Ezec 22:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei le-am istorisit cum m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cea bun\u0103 a Dumnezeului meu fusese peste mine \u015fi ce cuvinte \u00eemi spusese \u00eemp\u0103ratul. Ei au zis: \u201eS\u0103 ne scul\u0103m \u015fi s\u0103 zidim!\u201d \u015ei s-au \u00eent\u0103rit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een aceast\u0103 hot\u0103r\u00e2re bun\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:8"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sanbalat, Horonitul, Tobia, slujitorul amonit, \u015fi Ghe\u015fem, Arabul, fiind \u00een\u015ftiin\u0163a\u0163i, \u015fi-au b\u0103tut joc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de noi \u015fi ne-au dispre\u0163uit. Ei au zis: \u201eCe face\u0163i voi acolo? V\u0103 r\u0103scula\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 44:13",
              "Ps 79:4",
              "Ps 80:6"
            ],
            "**": [
              "Neem 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei eu le-am r\u0103spuns: \u201eDumnezeul cerurilor ne va da izb\u00e2nda. Noi, robii S\u0103i, ne vom scula \u015fi vom zidi, dar voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-ave\u0163i nici parte, nici drept, nici aducere aminte \u00een Ierusalim.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 4:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Neemia 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/neemia/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Dregerea zidurilor Ierusalimului"
        },
        {
          "name": "Neemia 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Marele preot Elia\u015fib"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a sculat \u00eempreun\u0103 cu fra\u0163ii s\u0103i, preo\u0163ii, \u015fi au zidit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Poarta Oilor. Au sfin\u0163it-o \u015fi i-au pus u\u015file; au sfin\u0163it-o de la turnul Mea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la turnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Hananeel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 12:10"
            ],
            "**": [
              "Ioan 5:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Neem 12:39"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ier 31:38",
              "Zah 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al\u0103turi de Elia\u015fib au zidit \u015fi oamenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Ierihon; al\u0103turi de el a zidit \u015fi Zacur, fiul lui Imri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Senaa au zidit Poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Pe\u015ftilor. Au acoperit-o cu sc\u00e2nduri \u015fi i-au pus u\u015file"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eencuietorile \u015fi z\u0103voarele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 33:14",
              "Neem 12:39",
              "Tef 1:10"
            ],
            "**": [
              "Neem 6:1",
              "Neem 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al\u0103turi de ei, a lucrat la dregerea zidului Meremot, fiul lui Urie, fiul lui Haco\u0163; al\u0103turi de ei a lucrat Me\u015fulam, fiul lui Berechia, fiul lui Me\u015fezabeel; al\u0103turi de ei a lucrat \u0162adoc, fiul lui Baana;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al\u0103turi de ei au lucrat tecoi\u0163ii, ai c\u0103ror frunta\u015fi nu s-au supus \u00een slujba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 5:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioiada, fiul lui Paseah, \u015fi Me\u015fulam, fiul lui Besodia, au dres poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cea veche. Au acoperit-o cu sc\u00e2nduri \u015fi i-au pus u\u015file, \u00eencuietorile \u015fi z\u0103voarele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 12:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al\u0103turi de ei au lucrat Melatia, Gabaonitul, Iadon, Meronotitul, \u015fi oamenii din Gabaon \u015fi Mi\u0163pa, p\u00e2n\u0103 la scaunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dreg\u0103torului de dincoace de r\u00e2ul Eufrat;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al\u0103turi de ei a lucrat Uziel, fiul lui Harhaia, dintre argintari, \u015fi al\u0103turi de el a lucrat Hanania, dintre f\u0103c\u0103torii de mir. Au \u00eent\u0103rit Ierusalimul p\u00e2n\u0103 la zidul cel lat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 12:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al\u0103turi de ei a lucrat Refaia, fiul lui Hur, care era mai-mare peste jum\u0103tate din \u0163inutul Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al\u0103turi de ei a lucrat, \u00een fa\u0163a casei sale, Iedaia, fiul lui Harumaf, \u015fi al\u0103turi de el a lucrat Hatu\u015f, fiul lui Ha\u015fabnia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O alt\u0103 parte a zidului \u015fi turnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuptoarelor au fost drese de Malchia, fiul lui Harim, \u015fi de Ha\u015fub, fiul lui Pahat-Moab."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 12:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al\u0103turi de ei a lucrat, cu fetele sale, \u015ealum, fiul lui Halohe\u015f, mai-marele peste jum\u0103tate din \u0163inutul Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hanun \u015fi locuitorii Zanoahului au dres Poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " V\u0103ii. Au zidit-o \u015fi i-au pus u\u015file, \u00eencuietorile \u015fi z\u0103voarele. Ei au f\u0103cut o mie de co\u0163i de zid p\u00e2n\u0103 la Poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Gunoiului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:13"
            ],
            "**": [
              "Neem 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Malchia, fiul lui Recab, mai-marele peste \u0163inutul Bet-Hacheremului, a dres Poarta Gunoiului. A zidit-o \u015fi i-a pus u\u015file, \u00eencuietorile \u015fi z\u0103voarele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ealun, fiul lui Col-Hoze, mai-marele peste \u0163inutul Mi\u0163pa, a dres Poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Izvorului. A zidit-o, a acoperit-o cu sc\u00e2nduri \u015fi i-a pus u\u015file, \u00eencuietorile \u015fi z\u0103voarele. A f\u0103cut zidul iazului Siloe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u00e2ng\u0103 gr\u0103dina \u00eemp\u0103ratului, p\u00e2n\u0103 la treptele care coboar\u0103 din cetatea lui David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:14"
            ],
            "**": [
              "Ioan 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 el, Neemia, fiul lui Azbuc, mai-marele peste jum\u0103tate din \u0163inutul Bet-\u0162urului, a lucrat la dregerea zidului p\u00e2n\u0103 \u00een fa\u0163a mormintelor lui David, p\u00e2n\u0103 la iazul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care fusese zidit \u015fi p\u00e2n\u0103 la casa vitejilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 20:20",
              "Isa 22:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 el, au lucrat levi\u0163ii, Rehum, fiul lui Bani, \u015fi al\u0103turi de el a lucrat, pentru \u0163inutul s\u0103u, Ha\u015fabia, mai-marele peste jum\u0103tate din \u0163inutul Cheila."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 el, au lucrat fra\u0163ii lor, Bavai, fiul lui Henadad, mai-marele peste jum\u0103tate din \u0163inutul Cheila,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi al\u0103turi de el Ezer, fiul lui Iosua, mai-marele Mi\u0163pei, a dres o alt\u0103 parte a zidului, \u00een fa\u0163a sui\u015fului casei armelor, \u00een unghi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 26:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 el, Baruc, fiul lui Zabai, a dres cu r\u00e2vn\u0103 o alt\u0103 parte, de la unghi p\u00e2n\u0103 la poarta casei marelui preot Elia\u015fib."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 el, Meremot, fiul lui Urie, fiul lui Haco\u0163, a dres o alt\u0103 parte, de la poarta casei lui Elia\u015fib p\u00e2n\u0103 la cap\u0103tul casei lui Elia\u015fib."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 el, au lucrat preo\u0163ii din \u00eemprejurimile Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ei, Beniamin \u015fi Ha\u015fub au lucrat \u00een dreptul casei lor. Dup\u0103 ei, Azaria, fiul lui Maaseia, fiul lui Anania, a lucrat l\u00e2ng\u0103 casa lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 el, Binui, fiul lui Henadad, a dres o alt\u0103 parte, de la casa lui Azaria p\u00e2n\u0103 la unghi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi p\u00e2n\u0103 la col\u0163."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Palal, fiul lui Uzai, a lucrat \u00een fa\u0163a unghiului \u015fi \u00een fa\u0163a turnului de sus, care iese \u00eenainte din casa \u00eemp\u0103ratului, l\u00e2ng\u0103 curtea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " temni\u0163ei. Dup\u0103 el, a lucrat Pedaia, fiul lui Pareo\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 32:2",
              "Ier 33:1",
              "Ier 37:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Templului care locuiesc pe deal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au lucrat p\u00e2n\u0103 \u00een dreptul Por\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Apelor, la r\u0103s\u0103rit, \u015fi p\u00e2n\u0103 \u00een dreptul turnului care iese \u00een afar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:43",
              "Neem 11:21"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 27:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Neem 8:1",
              "Neem 8:3",
              "Neem 12:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ei, tecoi\u0163ii au dres o alt\u0103 parte \u00een dreptul turnului celui mare, care iese \u00een afar\u0103 p\u00e2n\u0103 la zidul dealului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 3:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deasupra Por\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cailor, preo\u0163ii au lucrat fiecare \u00eenaintea casei lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 11:16",
              "2 Cron 23:15",
              "Ier 31:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 3:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ei, \u0162adoc, fiul lui Imer, a lucrat \u00eenaintea casei lui. Dup\u0103 el, a lucrat \u015eemaia, fiul lui \u015eecania, p\u0103zitorul por\u0163ii de la r\u0103s\u0103rit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 3:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 el, Hanania, fiul lui \u015eelemia, \u015fi Hanun, al \u015faselea fiu al lui \u0162alaf, au dres o alt\u0103 parte a zidului. Dup\u0103 ei, Me\u015fulam, fiul lui Berechia, a lucrat \u00een fa\u0163a od\u0103ii lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 3:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 el, Malchia, dintre argintari, a lucrat p\u00e2n\u0103 la casele slujitorilor Templului \u015fi negustorilor, \u00een dreptul por\u0163ii Mifcad \u015fi p\u00e2n\u0103 la odaia de sus din col\u0163."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 3:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Argintarii \u015fi negustorii au lucrat \u00eentre odaia de sus din col\u0163 \u015fi Poarta Oilor."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Neemia 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/neemia/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Lucr\u0103rile urmeaz\u0103"
        },
        {
          "name": "Neemia 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit Sanbalat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 zidim iar\u0103\u015fi zidul, s-a m\u00e2niat \u015fi s-a sup\u0103rat foarte tare. \u015ei-a b\u0103tut joc de iudei"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:10",
              "Neem 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis \u00eenaintea fra\u0163ilor s\u0103i \u015fi \u00eenaintea osta\u015filor Samariei: \u201eLa ce lucreaz\u0103 ace\u015fti iudei neputincio\u015fi? Oare vor fi l\u0103sa\u0163i s\u0103 lucreze? Oare vor jertfi? Oare vor ispr\u0103vi? Oare vor da ei via\u0163\u0103 unor pietre \u00eenmorm\u00e2ntate sub mormane de praf \u015fi arse de foc?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tobia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Amonitul, era l\u00e2ng\u0103 el \u015fi a zis: \u201eS\u0103 zideasc\u0103 numai! Dac\u0103 se va sui o vulpe, le va d\u0103r\u00e2ma zidul lor de piatr\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:10",
              "Neem 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAscult\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Dumnezeul nostru, cum suntem batjocori\u0163i! F\u0103 s\u0103 cad\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oc\u0103rile lor asupra capului lor \u015fi d\u0103-i prad\u0103 pe un p\u0103m\u00e2nt unde s\u0103 fie robi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 123:3",
              "Ps 123:4"
            ],
            "**": [
              "Ps 79:12",
              "Prov 3:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu le ierta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103delegea, \u015fi p\u0103catul lor s\u0103 nu fie \u015fters dinaintea Ta, c\u0103ci au nec\u0103jit pe cei ce zidesc.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 69:27",
              "Ps 69:28",
              "Ps 109:14",
              "Ps 109:15",
              "Ier 18:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am zidit zidul, care a fost ispr\u0103vit pretutindeni p\u00e2n\u0103 la jum\u0103tate din \u00een\u0103l\u0163imea lui. \u015ei poporul lucra cu inim\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Sanbalat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Tobia, arabii, amoni\u0163ii \u015fi asdodi\u0163ii s-au sup\u0103rat foarte tare c\u00e2nd au auzit c\u0103 dregerea zidurilor \u00eenainta \u015fi c\u0103 sp\u0103rturile \u00eencepeau s\u0103 se astupe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au unit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i \u00eempreun\u0103 ca s\u0103 vin\u0103 \u00eempotriva Ierusalimului \u015fi s\u0103-i fac\u0103 stric\u0103ciuni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 83:3-5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ne-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rugat Dumnezeului nostru \u015fi am pus o straj\u0103 zi \u015fi noapte, ca s\u0103 ne apere \u00eempotriva loviturilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 50:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103 Iuda zicea: \u201ePuterile celor ce duc poverile sl\u0103besc \u015fi d\u0103r\u00e2m\u0103turile sunt multe; nu vom putea s\u0103 zidim zidul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei vr\u0103jma\u015fii no\u015ftri ziceau: \u201eNu vor \u015fti \u015fi nu vor vedea nimic p\u00e2n\u0103 vom ajunge \u00een mijlocul lor; \u00eei vom ucide \u015fi vom face astfel s\u0103 \u00eenceteze lucrarea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iudeii care locuiau l\u00e2ng\u0103 ei au venit de zece ori \u015fi ne-au \u00een\u015ftiin\u0163at despre toate locurile pe unde veneau la noi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea am pus \u00een locurile cele mai de jos, dinapoia zidului, \u015fi \u00een locurile tari, poporul pe familii, i-am a\u015fezat pe to\u0163i cu s\u0103biile, suli\u0163ele \u015fi arcurile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am uitat \u015fi, scul\u00e2ndu-m\u0103, am zis mai-marilor, dreg\u0103torilor \u015fi celuilalt popor: \u201eNu v\u0103 teme\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ei! Aduce\u0163i-v\u0103 aminte de Domnul cel mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eenfrico\u015fat \u015fi lupta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru fra\u0163ii vo\u015ftri, pentru fiii vo\u015ftri \u015fi fetele voastre, pentru nevestele voastre \u015fi pentru casele voastre!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:9",
              "Deut 1:29"
            ],
            "**": [
              "Deut 10:17"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 10:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au auzit vr\u0103jma\u015fii no\u015ftri c\u0103 am fost \u00een\u015ftiin\u0163a\u0163i, Dumnezeu le-a nimicit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " planul \u015fi ne-am \u00eentors cu to\u0163ii la zid, fiecare la lucrarea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din ziua aceea, jum\u0103tate din oamenii mei lucrau, iar cealalt\u0103 jum\u0103tate era \u00eenarmat\u0103 cu suli\u0163e, cu scuturi, cu arcuri \u015fi cu plato\u015fe. C\u0103peteniile erau \u00eenapoia \u00eentregii case a lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce zideau zidul \u015fi cei ce duceau sau \u00eenc\u0103rcau poverile cu o m\u00e2n\u0103 lucrau, iar cu alta \u0163ineau arma."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiecare din ei, c\u00e2nd lucra, \u00ee\u015fi avea sabia \u00eencins\u0103 la mijloc. Cel ce suna din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 st\u0103tea l\u00e2ng\u0103 mine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am zis mai-marilor, dreg\u0103torilor \u015fi celuilalt popor: \u201eLucrarea este mare \u015fi \u00eentins\u0103, \u015fi noi suntem risipi\u0163i pe zid, departe unii de al\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei s\u0103 v\u0103 str\u00e2nge\u0163i la noi, spre locul de unde o ve\u0163i auzi. Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nostru va lupta pentru noi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:14",
              "Exod 14:25",
              "Deut 1:30",
              "Deut 3:22",
              "Deut 20:4",
              "Ios 23:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa f\u0103ceam lucrarea: jum\u0103tate din noi st\u00e2nd cu suli\u0163a \u00een m\u00e2n\u0103 din zorii zilei p\u00e2n\u0103 la ivirea stelelor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen acela\u015fi timp, am mai zis poporului: \u201eFiecare s\u0103 petreac\u0103 noaptea \u00een Ierusalim cu slujitorul lui; noaptea s\u0103 facem de straj\u0103, iar ziua s\u0103 lucr\u0103m.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei nu ne-am dezbr\u0103cat de haine, nici eu, nici fra\u0163ii mei, nici slujitorii mei, nici oamenii de straj\u0103, care erau sub porunca mea. Fiecare se ducea cu armele la ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Neemia 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/neemia/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pl\u00e2ngerile poporului"
        },
        {
          "name": "Neemia 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din partea oamenilor din popor \u015fi din partea nevestelor lor s-au ridicat mari pl\u00e2ngeri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva fra\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor iudei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 5:7"
            ],
            "**": [
              "Lev 25:35-37",
              "Deut 15:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii ziceau: \u201eNoi, fiii no\u015ftri \u015fi fetele noastre suntem mul\u0163i; s\u0103 ni se dea gr\u00e2u ca s\u0103 m\u00e2nc\u0103m \u015fi s\u0103 tr\u0103im.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al\u0163ii ziceau: \u201ePunem z\u0103log ogoarele, viile \u015fi casele noastre, ca s\u0103 avem gr\u00e2u \u00een timpul foametei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al\u0163ii ziceau: \u201eAm \u00eemprumutat argint pun\u00e2nd z\u0103log ogoarele \u015fi viile noastre pentru birul \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei totu\u015fi carnea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastr\u0103 este ca \u015fi carnea fra\u0163ilor no\u015ftri, copiii no\u015ftri sunt ca \u015fi copiii lor; \u015fi iat\u0103, supunem la robie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fiii no\u015ftri \u015fi pe fetele noastre \u015fi multe din fetele noastre au \u015fi fost supuse la robie; suntem f\u0103r\u0103 putere, c\u0103ci ogoarele \u015fi viile noastre sunt ale altora.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 58:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 21:7",
              "Lev 25:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am sup\u0103rat foarte tare c\u00e2nd le-am auzit pl\u00e2ngerile \u015fi cuvintele acestea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am hot\u0103r\u00e2t s\u0103 mustru pe cei mari \u015fi pe dreg\u0103tori \u015fi le-am zis: \u201eCe, voi \u00eemprumuta\u0163i cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cam\u0103t\u0103 fra\u0163ilor vo\u015ftri?\u201d \u015ei am str\u00e2ns \u00een jurul meu o mare mul\u0163ime"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:25",
              "Lev 25:36",
              "Ezec 22:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-am zis: \u201eNoi am r\u0103scump\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 puterea noastr\u0103, pe fra\u0163ii no\u015ftri iudei v\u00e2ndu\u0163i neamurilor, \u015fi voi s\u0103 vinde\u0163i pe fra\u0163ii vo\u015ftri? \u015ei \u00eenc\u0103 nou\u0103 s\u0103 ne fie v\u00e2ndu\u0163i?\u201d Ei au t\u0103cut, neav\u00e2nd ce s\u0103 r\u0103spund\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi am zis: \u201eCe face\u0163i voi nu este bine. N-ar trebui s\u0103 umbla\u0163i \u00een frica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeului nostru, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu fi\u0163i de ocara neamurilor vr\u0103jma\u015fe nou\u0103?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:36"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 12:14",
              "Rom 2:24",
              "1 Pet 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei eu, \u015fi fra\u0163ii mei, \u015fi slujitorii mei le-am \u00eemprumutat argint \u015fi gr\u00e2u. S\u0103 le l\u0103s\u0103m dar datoria aceasta!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da\u0163i-le \u00eenapoi ast\u0103zi ogoarele, viile, m\u0103slinii \u015fi casele \u015fi a suta parte din argintul, din gr\u00e2ul, din mustul \u015fi din untdelemnul pe care l-a\u0163i cerut de la ei ca dob\u00e2nd\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au r\u0103spuns: \u201eLe vom da \u00eenapoi \u015fi nu le vom cere nimic, vom face cum ai zis.\u201d Atunci am chemat pe preo\u0163i, \u00eenaintea c\u0103rora i-am pus s\u0103 jure"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 \u00ee\u015fi vor \u0163ine cuv\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 10:5",
              "Ier 34:8",
              "Ier 34:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei mi-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scuturat mantaua zic\u00e2nd: \u201eA\u015fa s\u0103 scuture Dumnezeu afar\u0103 din Casa Lui \u015fi de averile lui pe orice om care nu-\u015fi va \u0163ine cuv\u00e2ntul \u015fi a\u015fa s\u0103 fie scuturat omul acela \u015fi l\u0103sat cu m\u00e2inile goale!\u201d Toat\u0103 adunarea a zis: \u201eAmin.\u201d \u015ei au l\u0103udat pe Domnul. \u015ei poporul s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163inut de cuv\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:14",
              "Fapte 13:51",
              "Fapte 18:6"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 23:3"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Neemia, ca dreg\u0103tor"
        },
        {
          "name": "Neemia 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din ziua c\u00e2nd m-a pus \u00eemp\u0103ratul dreg\u0103tor peste ei \u00een \u0163ara lui Iuda, de la al dou\u0103zecilea an p\u00e2n\u0103 la al treizeci \u015fi doilea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " an al \u00eemp\u0103ratului Artaxerxe, timp de doisprezece ani, nici eu, nici fra\u0163ii mei n-am tr\u0103it din veniturile cuvenite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dreg\u0103torului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:6"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 9:4",
              "1 Cor 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenainte de mine, cei dint\u00e2i dreg\u0103tori \u00eempov\u0103rau poporul \u015fi luau de la el p\u00e2ine \u015fi vin, afar\u0103 de cei patruzeci de sicli de argint; chiar \u015fi slujitorii lor ap\u0103sau poporul. Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-am f\u0103cut a\u015fa din fric\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 11:9",
              "2 Cor 12:13"
            ],
            "**": [
              "Neem 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ba mai mult, am lucrat la dregerea zidului acestuia, n-am cump\u0103rat niciun ogor \u015fi to\u0163i slujitorii mei erau la lucru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aveam la mas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o sut\u0103 cincizeci de oameni, iudei \u015fi dreg\u0103tori, afar\u0103 de cei ce veneau la noi din neamurile de primprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 9:7",
              "1 Imp 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi se preg\u0103teau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fiecare zi un bou, \u015fase berbeci ale\u015fi \u015fi p\u0103s\u0103ri \u015fi, la fiecare zece zile, se preg\u0103tea din bel\u015fug tot vinul care era de trebuin\u0163\u0103. Cu toate acestea, n-am cerut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " veniturile cuvenite dreg\u0103torului, pentru c\u0103 lucr\u0103rile ap\u0103sau greu asupra poporului acestuia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:22"
            ],
            "**": [
              "Neem 5:14",
              "Neem 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adu-\u0162i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aminte de mine spre bine, Dumnezeule, pentru tot ce am f\u0103cut pentru poporul acesta!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:22"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Neemia 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/neemia/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Noi piedici"
        },
        {
          "name": "Neemia 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu pusesem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenc\u0103 u\u015file por\u0163ilor c\u00e2nd Sanbalat, Tobia, Ghe\u015fem, Arabul, \u015fi ceilal\u0163i vr\u0103jma\u015fi ai no\u015ftri au auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 zidisem zidul \u015fi c\u0103 n-a mai r\u0103mas nicio sp\u0103rtur\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 3:1",
              "Neem 3:3"
            ],
            "**": [
              "Neem 2:10",
              "Neem 2:19",
              "Neem 4:1",
              "Neem 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Sanbalat \u015fi Ghe\u015fem au trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-mi spun\u0103: \u201eVino \u015fi s\u0103 ne \u00eent\u00e2lnim \u00een satele din valea Ono"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d \u00ce\u015fi puseser\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de g\u00e2nd s\u0103-mi fac\u0103 r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 26:24",
              "Prov 26:25"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 8:12",
              "Neem 11:35"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 37:12",
              "Ps 37:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-am trimis soli cu urm\u0103torul r\u0103spuns: \u201eAm o mare lucrare de f\u0103cut \u015fi nu pot s\u0103 m\u0103 cobor; c\u00e2t timp l-a\u015f l\u0103sa ca s\u0103 vin la voi, lucrul ar \u00eenceta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-au f\u0103cut \u00een patru r\u00e2nduri aceea\u015fi cerere, \u015fi le-am dat acela\u015fi r\u0103spuns."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sanbalat mi-a trimis solia aceasta a cincea oar\u0103 prin slujitorul s\u0103u, care \u0163inea \u00een m\u00e2n\u0103 o scrisoare deschis\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ea era scris: \u201eSe r\u0103sp\u00e2nde\u015fte zvonul printre popoare \u015fi Ga\u015fmu spune c\u0103 tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi iudeii ave\u0163i de g\u00e2nd s\u0103 v\u0103 r\u0103scula\u0163i \u015fi c\u0103 \u00een acest scop zide\u015fti zidul. Se zice c\u0103 tu vei ajunge \u00eemp\u0103ratul lor"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi c\u0103 ai pus chiar proroci, ca s\u0103 te numeasc\u0103 la Ierusalim \u00eemp\u0103rat al lui Iuda. \u015ei acum lucrurile acestea vor ajunge la cuno\u015ftin\u0163a \u00eemp\u0103ratului. Vino dar \u015fi s\u0103 ne sf\u0103tuim \u00eempreun\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am trimis urm\u0103torul r\u0103spuns lui Sanbalat: \u201eCe ai spus tu \u00een scrisoare nu este; tu de la tine le n\u0103scoce\u015fti!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i oamenii ace\u015ftia voiau s\u0103 ne \u00eenfrico\u015feze \u015fi \u00ee\u015fi ziceau: \u201eLi se va \u00eenmuia inima, \u015fi lucrarea nu se va face.\u201d Acum, Dumnezeule, \u00eent\u0103re\u015fte-m\u0103!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am dus la \u015eemaia, fiul lui Delaia, fiul lui Mehetabeel. El se \u00eenchisese \u015fi a zis: \u201eHaidem \u00eempreun\u0103 \u00een Casa lui Dumnezeu, \u00een mijlocul Templului, \u015fi s\u0103 \u00eenchidem u\u015file Templului, c\u0103ci vin s\u0103 te omoare \u015fi au s\u0103 vin\u0103 noaptea s\u0103 te omoare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu am r\u0103spuns: \u201eUn om ca mine s\u0103 fug\u0103? \u015ei care om ca mine ar putea s\u0103 intre \u00een Templu \u015fi s\u0103 tr\u0103iasc\u0103? Nu voi intra!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am cunoscut c\u0103 nu Dumnezeu \u00eel trimitea. Ci a prorocit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u015fa pentru mine, fiindc\u0103 Sanbalat \u015fi Tobia \u00eei d\u0103duser\u0103 argint."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 13:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, c\u00e2\u015ftig\u00e2ndu-l astfel, n\u0103d\u0103jduiau c\u0103 am s\u0103 m\u0103 tem \u015fi c\u0103 am s\u0103 urmez sfaturile lui \u015fi s\u0103 fac un p\u0103cat. Ei s-ar fi folosit de aceast\u0103 atingere a bunului meu nume ca s\u0103 m\u0103 umple de ocar\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adu-\u0162i aminte, Dumnezeule"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de Tobia \u015fi de Sanbalat \u015fi de faptele lor! Adu-\u0162i aminte \u015fi de Noadia, proroci\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi de ceilal\u0163i proroci care c\u0103utau s\u0103 m\u0103 sperie!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:29"
            ],
            "**": [
              "Ezec 13:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zidul a fost ispr\u0103vit \u00een a dou\u0103zeci \u015fi cincea zi a lunii Elul, \u00een cincizeci \u015fi dou\u0103 de zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au auzit to\u0163i vr\u0103jma\u015fii no\u015ftri, s-au temut toate popoarele dimprejurul nostru; s-au smerit foarte mult \u015fi au cunoscut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 lucrarea se f\u0103cuse prin voia Dumnezeului nostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:10",
              "Neem 4:1",
              "Neem 4:7",
              "Neem 6:1"
            ],
            "**": [
              "Ps 126:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea erau unii frunta\u015fi din Iudeea care trimiteau deseori scrisori lui Tobia \u015fi primeau \u015fi ei scrisori de la el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci mul\u0163i din Iuda erau lega\u0163i cu el prin jur\u0103m\u00e2nt, pentru c\u0103 era ginerele lui \u015eecania, fiul lui Arah, \u015fi fiul s\u0103u Iohanan luase pe fata lui Me\u015fulam, fiul lui Berechia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vorbeau bine de el chiar \u00een fa\u0163a mea \u015fi-i spuneau cuvintele mele. Tobia trimitea scrisori ca s\u0103 m\u0103 \u00eenfrico\u015feze."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Neemia 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/neemia/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Num\u0103rul israeli\u0163ilor \u00eentor\u015fi sub Zorobabel"
        },
        {
          "name": "Neemia 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce s-a zidit zidul \u015fi am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus u\u015file por\u0163ilor, au fost pu\u015fi \u00een slujbele lor u\u015fierii, c\u00e2nt\u0103re\u0163ii \u015fi levi\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am poruncit fratelui meu Hanani \u015fi lui Hanania, c\u0103petenia cet\u0103\u0163uiei Ierusalimului, om care \u00eentrecea pe mul\u0163i prin credincio\u015fia \u015fi prin frica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui de Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 18:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-am zis: \u201eS\u0103 nu se deschid\u0103 por\u0163ile Ierusalimului \u00eenainte de c\u0103ldura soarelui \u015fi u\u015file s\u0103 fie \u00eenchise cu \u00eencuietorile \u00een fa\u0163a voastr\u0103. Locuitorii Ierusalimului s\u0103 fac\u0103 de straj\u0103, fiecare la locul lui, \u00eenaintea casei lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cetatea era \u00eenc\u0103p\u0103toare \u015fi mare, dar popor era pu\u0163in \u00een ea \u015fi casele nu erau zidite."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeul meu mi-a pus \u00een inim\u0103 g\u00e2ndul s\u0103 adun pe mai-mari, pe dreg\u0103tori \u015fi poporul ca s\u0103-i num\u0103r. Am g\u0103sit o carte cu spi\u0163ele de neam ale celor ce se suiser\u0103 \u00eent\u00e2i din robie \u015fi am v\u0103zut scris \u00een ea cele ce urmeaz\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 pe cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ar\u0103 care s-au \u00eentors din robie, din aceia pe care \u00eei luase robi Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, \u015fi care s-au \u00eentors la Ierusalim \u015fi \u00een Iuda, fiecare \u00een cetatea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au plecat cu Zorobabel: Iosua, Neemia, Azaria, Raamia, Nahamani, Mardoheu, Bil\u015fan, Misperet, Bigvai, Nehum, Baana.Num\u0103rul b\u0103rba\u0163ilor din poporul lui Israel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Pareo\u015f, dou\u0103 mii o sut\u0103 \u015faptezeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui \u015eefatia, trei sute \u015faptezeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Arah, \u015fase sute cincizeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Pahat-Moab, din fiii lui Iosua \u015fi ai lui Ioab, dou\u0103 mii opt sute optsprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Elam, o mie dou\u0103 sute cincizeci \u015fi patru;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Zatu, opt sute patruzeci \u015fi cinci;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Zacai, \u015fapte sute \u015faizeci;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Binui, \u015fase sute patruzeci \u015fi opt;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Bebai, \u015fase sute dou\u0103zeci \u015fi opt;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Azgad, dou\u0103 mii trei sute dou\u0103zeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Adonicam, \u015fase sute \u015faizeci \u015fi \u015fapte;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Bigvai, dou\u0103 mii \u015faizeci \u015fi \u015fapte;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Adin, \u015fase sute cincizeci \u015fi cinci;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Ater, din familia lui Ezechia, nou\u0103zeci \u015fi opt;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Ha\u015fum, trei sute dou\u0103zeci \u015fi opt;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Be\u0163ai, trei sute dou\u0103zeci \u015fi patru;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Harif, o sut\u0103 doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Gabaon, nou\u0103zeci \u015fi cinci;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii din Betleem \u015fi din Netofa, o sut\u0103 optzeci \u015fi opt;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii din Anatot, o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi opt;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii din Bet-Azmavet, patruzeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii din Chiriat-Iearim, din Chefira \u015fi din Beerot, \u015fapte sute patruzeci \u015fi trei;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii din Rama \u015fi din Gheba, \u015fase sute dou\u0103zeci \u015fi unu;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii din Micmas, o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii din Betel \u015fi din Ai, o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi trei;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii din cel\u0103lalt Nebo, cincizeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii celuilalt Elam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", o mie dou\u0103 sute cincizeci \u015fi patru;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 7:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 7:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Harim, trei sute dou\u0103zeci;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Ierihon, trei sute patruzeci \u015fi cinci;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Lod, lui Hadid \u015fi lui Ono, \u015fapte sute dou\u0103zeci \u015fi unu;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Senaa, trei mii nou\u0103 sute treizeci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163i: fiii lui Iedaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din casa lui Iosua, nou\u0103 sute \u015faptezeci \u015fi trei;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 24:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 7:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Imer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", o mie cincizeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 24:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 7:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Pa\u015fhur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", o mie dou\u0103 sute patruzeci \u015fi \u015fapte;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 9:12",
              "1 Cron 24:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 7:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Harim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", o mie \u015faptesprezece."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 24:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 7:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163i: fiii lui Iosua \u015fi ai lui Cadmiel, din fiii lui Hodva, \u015faptezeci \u015fi patru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nt\u0103re\u0163i: fiii lui Asaf, o sut\u0103 patruzeci \u015fi opt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "U\u015fieri: fiii lui \u015ealum, fiii lui Ater, fiii lui Talmon, fiii lui Acub, fiii lui Hatita, fiii lui \u015eobai, o sut\u0103 treizeci \u015fi opt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitori ai Templului: fiii lui \u0162iha, fiii lui Hasufa, fiii lui Tabaot,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Cheros, fiii lui Sia, fiii lui Padon,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Lebana, fiii lui Hagaba, fiii lui Salmai,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Hanan, fiii lui Ghidel, fiii lui Gahar,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Reaia, fiii lui Re\u0163in, fiii lui Necoda,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Gazam, fiii lui Uza, fiii lui Paseah,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Besai, fiii lui Mehunim, fiii lui Nefi\u015fim,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Bacbuc, fiii lui Hacufa, fiii lui Harhur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Ba\u0163lit, fiii lui Mehida, fiii lui Har\u015fa,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Barcos, fiii lui Sisera, fiii lui Tamah,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Ne\u0163iah, fiii lui Hatifa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii robilor lui Solomon: fiii lui Sotai, fiii lui Soferet, fiii lui Perida,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Iaala, fiii lui Darcon, fiii lui Ghidel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:59",
          "type": "verse",
          "number": 59,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui \u015eefatia, fiii lui Hatil, fiii lui Pocheret-Ha\u0163ebaim, fiii lui Amon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:60",
          "type": "verse",
          "number": 60,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i slujitorii Templului \u015fi fiii robilor lui Solomon: trei sute nou\u0103zeci \u015fi doi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:61",
          "type": "verse",
          "number": 61,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei ce au plecat din Tel-Melah, din Tel-Har\u015fa, din Cherub-Adon \u015fi din Imer \u015fi care n-au putut s\u0103-\u015fi arate casa p\u0103rinteasc\u0103 \u015fi neamul ca dovad\u0103 c\u0103 erau din Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:59"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 7:62",
          "type": "verse",
          "number": 62,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Delaia, fiii lui Tobia, fiii lui Necoda, \u015fase sute patruzeci \u015fi doi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:63",
          "type": "verse",
          "number": 63,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dintre preo\u0163i: fiii lui Hobaia, fiii lui Haco\u0163, fiii lui Barzilai, care luase de nevast\u0103 pe una din fetele lui Barzilai, Galaaditul, \u015fi a fost numit cu numele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:64",
          "type": "verse",
          "number": 64,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-au c\u0103utat cartea spi\u0163elor neamului lor, dar n-au g\u0103sit-o. De aceea au fost da\u0163i afar\u0103 din preo\u0163ie,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:65",
          "type": "verse",
          "number": 65,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi dreg\u0103torul le-a spus s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce din lucrurile preasfinte p\u00e2n\u0103 nu va \u00eentreba un preot pe Urim \u015fi Tumim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:66",
          "type": "verse",
          "number": 66,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adunarea \u00eentreag\u0103 era de patruzeci \u015fi dou\u0103 de mii trei sute \u015faizeci de in\u015fi,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:67",
          "type": "verse",
          "number": 67,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "afar\u0103 de robii \u015fi roabele lor, \u00een num\u0103r de \u015fapte mii trei sute treizeci \u015fi \u015fapte. Printre ei se aflau dou\u0103 sute patruzeci \u015fi cinci de c\u00e2nt\u0103re\u0163i \u015fi c\u00e2nt\u0103re\u0163e."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:68",
          "type": "verse",
          "number": 68,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aveau \u015fapte sute treizeci \u015fi \u015fase de cai, dou\u0103 sute patruzeci \u015fi cinci de cat\u00e2ri,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:69",
          "type": "verse",
          "number": 69,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "patru sute treizeci \u015fi cinci de c\u0103mile \u015fi \u015fase mii \u015fapte sute dou\u0103zeci de m\u0103gari."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:70",
          "type": "verse",
          "number": 70,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i din capii de familie au f\u0103cut daruri pentru lucrare. Dreg\u0103torul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a dat vistieriei o mie de darici de aur, cincizeci de potire, cinci sute treizeci de ve\u015fminte preo\u0163e\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 8:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 7:71",
          "type": "verse",
          "number": 71,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Capii de familie au dat \u00een vistieria lucr\u0103rii dou\u0103zeci de mii de darici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aur \u015fi dou\u0103 mii dou\u0103 sute de mine de argint."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:69"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 7:72",
          "type": "verse",
          "number": 72,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel\u0103lalt popor a dat dou\u0103zeci de mii de darici de aur, dou\u0103 mii de mine de argint \u015fi \u015faizeci \u015fi \u015fapte de ve\u015fminte preo\u0163e\u015fti."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 7:73",
          "type": "verse",
          "number": 73,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii, u\u015fierii, c\u00e2nt\u0103re\u0163ii, oamenii din popor, slujitorii Templului \u015fi tot Israelul s-au a\u015fezat \u00een cet\u0103\u0163ile lor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 3:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Neemia 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/neemia/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Citirea Legii"
        },
        {
          "name": "Neemia 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a venit luna a \u015faptea, copiii lui Israel erau \u00een cet\u0103\u0163ile lor.Atunci, tot poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a str\u00e2ns ca un singur om pe locul deschis dinaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Por\u0163ii Apelor. Au zis c\u0103rturarului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ezra s\u0103 se duc\u0103 s\u0103 ia cartea Legii lui Moise, dat\u0103 de Domnul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 3:1"
            ],
            "**": [
              "Neem 3:26"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezra 7:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei preotul Ezra a adus Legea \u00eenaintea adun\u0103rii alc\u0103tuite din b\u0103rba\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi femei \u015fi din to\u0163i cei ce erau \u00een stare s-o \u00een\u0163eleag\u0103. Era \u00eent\u00e2ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zi a lunii a \u015faptea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:24"
            ],
            "**": [
              "Deut 31:11",
              "Deut 31:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezra a citit \u00een carte de diminea\u0163\u0103 p\u00e2n\u0103 la amiaz\u0103, pe locul deschis dinaintea Por\u0163ii Apelor, \u00een fa\u0163a b\u0103rba\u0163ilor \u015fi femeilor \u015fi \u00een fa\u0163a celor ce erau \u00een stare s-o \u00een\u0163eleag\u0103. Tot poporul a fost cu luare aminte la citirea c\u0103r\u0163ii Legii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103rturarul Ezra st\u0103tea pe un scaun de lemn, ridicat cu prilejul acesta. L\u00e2ng\u0103 el, la dreapta, st\u0103teau: Matitia, \u015eema, Anaia, Urie, Hilchia \u015fi Maaseia, \u015fi la st\u00e2nga: Pedaia, Mi\u015fael, Malchia, Ha\u015fum, Ha\u015fbadana, Zaharia \u015fi Me\u015fulam."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezra a deschis cartea \u00eenaintea \u00eentregului popor, c\u0103ci st\u0103tea mai sus dec\u00e2t tot poporul. \u015ei, c\u00e2nd a deschis-o, tot poporul s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sculat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezra a binecuv\u00e2ntat pe Domnul Dumnezeul cel mare, \u015fi tot poporul a r\u0103spuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ridic\u00e2nd m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eAmin! Amin!\u201d \u015ei s-au plecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-au \u00eenchinat \u00eenaintea Domnului, cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 14:16"
            ],
            "**": [
              "Plang 3:41",
              "1 Tim 2:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 4:31",
              "Exod 12:27",
              "2 Cron 20:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua, Bani, \u015eerebia, Iamin, Acub, \u015eabetai, Hodia, Maaseia, Chelita, Azaria, Iozabad, Hanan, Pelaia \u015fi levi\u0163ii l\u0103mureau poporului Legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi fiecare st\u0103tea la locul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:11",
              "Deut 33:10",
              "2 Cron 17:7-9",
              "Mal 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei citeau deslu\u015fit \u00een cartea Legii lui Dumnezeu \u015fi-i ar\u0103tau \u00een\u0163elesul, ca s\u0103-i fac\u0103 s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 ce citiser\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pr\u0103znuirea S\u0103rb\u0103torii Corturilor"
        },
        {
          "name": "Neemia 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dreg\u0103torul Neemia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", preotul \u015fi c\u0103rturarul Ezra \u015fi levi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care \u00eenv\u0103\u0163au pe popor au zis \u00eentregului popor: \u201eZiua aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00eenchinat\u0103 Domnului Dumnezeului vostru; s\u0103 nu v\u0103 boci\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 nu pl\u00e2nge\u0163i!\u201d C\u0103ci tot poporul pl\u00e2ngea c\u00e2nd a auzit cuvintele Legii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:63",
              "Neem 7:65",
              "Neem 10:1"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 35:3",
              "Neem 8:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 23:24",
              "Num 29:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Deut 16:14",
              "Deut 16:15",
              "Ecl 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei le-au zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 de m\u00e2nca\u0163i c\u0103rnuri grase \u015fi be\u0163i b\u0103uturi dulci \u015fi trimite\u0163i c\u00e2te o parte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi celor ce n-au nimic preg\u0103tit, c\u0103ci ziua aceasta este \u00eenchinat\u0103 Domnului nostru; nu v\u0103 m\u00e2hni\u0163i, c\u0103ci bucuria Domnului va fi t\u0103ria voastr\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Estera 9:19",
              "Estera 9:22",
              "Apoc 11:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163ii potoleau pe tot poporul zic\u00e2nd: \u201eT\u0103ce\u0163i, c\u0103ci ziua aceasta este sf\u00e2nt\u0103; nu v\u0103 m\u00e2hni\u0163i!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei tot poporul s-a dus s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 bea. \u015ei au trimis c\u00e2te o parte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi altora \u015fi s-au veselit mult. C\u0103ci \u00een\u0163eleseser\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvintele care li se t\u00e2lcuiser\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 8:10"
            ],
            "**": [
              "Neem 8:7",
              "Neem 8:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, capii de familie din tot poporul, preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii s-au str\u00e2ns la c\u0103rturarul Ezra ca s\u0103 aud\u0103 t\u00e2lcuirea cuvintelor Legii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au g\u0103sit scris \u00een Lege c\u0103 Domnul poruncise prin Moise c\u0103 fiii lui Israel trebuie s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een corturi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een timpul s\u0103rb\u0103torii lunii a \u015faptea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:34",
              "Lev 23:42",
              "Deut 16:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci au trimis s\u0103 r\u0103sp\u00e2ndeasc\u0103 vestea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta \u00een toate cet\u0103\u0163ile lor \u015fi la Ierusalim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eDuce\u0163i-v\u0103 la munte \u015fi aduce\u0163i ramuri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u0103slin, ramuri de m\u0103slin s\u0103lbatic, ramuri de mirt, ramuri de finic \u015fi ramuri de copaci stufo\u015fi, ca s\u0103 face\u0163i corturi, cum este scris.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:4"
            ],
            "**": [
              "Deut 16:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 23:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, poporul s-a dus \u015fi a adus ramuri \u015fi au f\u0103cut corturi pe acoperi\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " caselor lor, \u00een cur\u0163ile lor, \u00een cur\u0163ile Casei lui Dumnezeu, pe locul deschis dinaintea Por\u0163ii Apelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe locul deschis de la poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Efraim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 22:8"
            ],
            "**": [
              "Neem 12:37"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 14:13",
              "Neem 12:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 adunarea celor ce se \u00eentorseser\u0103 din robie a f\u0103cut corturi \u015fi a locuit \u00een aceste corturi. Din vremea lui Iosua, fiul lui Nun, p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceasta, nu mai f\u0103cuser\u0103 copiii lui Israel a\u015fa ceva. \u015ei a fost foarte mare veselie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 30:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au citit \u00een cartea Legii lui Dumnezeu \u00een fiecare zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din cea dint\u00e2i zi p\u00e2n\u0103 la cea din urm\u0103. Au pr\u0103znuit s\u0103rb\u0103toarea \u015fapte zile \u015fi a fost o adunare de s\u0103rb\u0103toare \u00een ziua a opta, cum este poruncit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:10"
            ],
            "**": [
              "Lev 23:36",
              "Num 29:35"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Neemia 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/neemia/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Postul \u015fi m\u0103rturisirea p\u0103catelor"
        },
        {
          "name": "Neemia 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen a dou\u0103zeci \u015fi patra zi a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceleia\u015fi luni, copiii lui Israel s-au adunat, \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een saci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pres\u0103ra\u0163i cu \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, pentru \u0163inerea unui post."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 8:2"
            ],
            "**": [
              "Ios 7:6",
              "1 Sam 4:12",
              "2 Sam 1:2",
              "Iov 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce erau din neamul lui Israel, desp\u0103r\u0163indu-se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de to\u0163i str\u0103inii, au venit \u015fi \u015fi-au m\u0103rturisit p\u0103catele lor \u015fi f\u0103r\u0103delegile p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 10:11",
              "Neem 13:3",
              "Neem 13:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au stat jos, au citit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cartea Legii Domnului Dumnezeului lor a patra parte din zi, \u015fi alt\u0103 a patra parte din zi \u015fi-au m\u0103rturisit p\u0103catele \u015fi s-au \u00eenchinat \u00eenaintea Domnului Dumnezeului lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 8:7",
              "Neem 8:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua, Bani, Cadmiel, \u015eebania, Buni, \u015eerebia, Bani \u015fi Chenani s-au suit pe scaunul levi\u0163ilor \u015fi au strigat cu glas tare c\u0103tre Domnul Dumnezeul lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei levi\u0163ii Iosua, Cadmiel, Bani, Ha\u015fabnia, \u015eerebia, Hodia, \u015eebania \u015fi Petahia au zis:\u201eScula\u0163i-v\u0103 \u015fi binecuv\u00e2nta\u0163i pe Domnul Dumnezeul vostru, din ve\u015fnicie \u00een ve\u015fnicie!Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Numele T\u0103u cel sl\u0103vit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care este mai presus de orice binecuv\u00e2ntare \u015fi de orice laud\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 29:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu, Doamne, numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tu ai f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerurile, cerurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerurilor \u015fi toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o\u015ftirea lor \u015fi p\u0103m\u00e2ntul cu tot ce este pe el, m\u0103rile cu tot ce cuprind ele. Tu dai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " via\u0163\u0103 tuturor acestor lucruri \u015fi o\u015ftirea cerurilor se \u00eenchin\u0103 \u00eenaintea Ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:15",
              "2 Imp 19:19",
              "Ps 86:10",
              "Isa 37:16",
              "Isa 37:20"
            ],
            "**": [
              "Gen 1:1",
              "Exod 20:11",
              "Apoc 14:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 10:14",
              "1 Imp 8:27"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Gen 2:1"
            ],
            "*\u2020": [
              "Ps 36:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu, Doamne Dumnezeule, ai ales pe Avram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", l-ai scos din Ur, din Haldeea, \u015fi i-ai pus numele Avraam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 11:31",
              "Gen 12:1"
            ],
            "**": [
              "Gen 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu ai g\u0103sit inima lui credincioas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Ta, ai f\u0103cut leg\u0103m\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu el \u015fi ai f\u0103g\u0103duit c\u0103 vei da semin\u0163ei lui \u0163ara canaani\u0163ilor, heti\u0163ilor, amori\u0163ilor, ferezi\u0163ilor, iebusi\u0163ilor \u015fi ghirgasi\u0163ilor \u015fi \u0162i-ai \u0163inut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuv\u00e2ntul, c\u0103ci e\u015fti drept."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:6"
            ],
            "**": [
              "Gen 12:7",
              "Gen 15:18",
              "Gen 17:7",
              "Gen 17:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 23:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu ai v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " necazul p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri \u00een Egipt \u015fi le-ai auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " strig\u0103tele la Marea Ro\u015fie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:25",
              "Exod 3:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ai f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semne \u015fi minuni \u00eempotriva lui Faraon, \u00eempotriva tuturor slujitorilor lui \u015fi \u00eempotriva \u00eentregului popor din \u0163ara lui, pentru c\u0103 \u015ftiai cu c\u00e2t\u0103 \u00eeng\u00e2mfare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se purtaser\u0103 fa\u0163\u0103 de p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri \u015fi \u0162i-ai ar\u0103tat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slava Ta, cum se vede ast\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7-10"
            ],
            "**": [
              "Exod 18:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 9:16",
              "Isa 63:12",
              "Isa 63:14",
              "Ier 32:20",
              "Dan 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ai desp\u0103r\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " marea \u00eenaintea lor \u015fi au trecut pe uscat prin mijlocul m\u0103rii, dar ai pr\u0103bu\u015fit \u00een ad\u00e2nc, ca o piatr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fundul apelor, pe cei ce-i urm\u0103reau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:21",
              "Exod 14:22",
              "Exod 14:27",
              "Exod 14:28",
              "Ps 78:13"
            ],
            "**": [
              "Exod 15:5",
              "Exod 15:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-ai c\u0103l\u0103uzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua printr-un st\u00e2lp de nor \u015fi noaptea printr-un st\u00e2lp de foc, care le lumina drumul pe care aveau s\u0103-l urmeze."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te-ai cobor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe muntele Sinai, le-ai vorbit din \u00een\u0103l\u0163imea cerurilor \u015fi le-ai dat porunci drepte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", legi adev\u0103rate, \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi \u015fi or\u00e2nduiri minunate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:20",
              "Exod 20:1"
            ],
            "**": [
              "Ps 19:8",
              "Ps 19:9",
              "Rom 7:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-ai f\u0103cut cunoscut Sabatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " T\u0103u cel sf\u00e2nt \u015fi le-ai dat prin robul T\u0103u Moise porunci, \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi \u015fi o lege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 2:3",
              "Exod 20:8",
              "Exod 20:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-ai dat, de la \u00een\u0103l\u0163imea cerurilor, p\u00e2ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd le era foame \u015fi ai scos ap\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din st\u00e2nc\u0103 atunci c\u00e2nd le era sete. \u015ei le-ai spus s\u0103 intre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een st\u0103p\u00e2nirea \u0163\u0103rii pe care jurase\u015fi c\u0103 le-o vei da."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:14",
              "Exod 16:15",
              "Ioan 6:31"
            ],
            "**": [
              "Exod 17:6",
              "Num 20:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au \u00eeng\u00e2mfat \u015fi \u015fi-au \u00een\u0163epenit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " grumazul. N-au urmat poruncile Tale,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 9:29",
              "Ps 106:6"
            ],
            "**": [
              "Deut 31:27",
              "2 Imp 17:14",
              "2 Cron 30:8",
              "Ier 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "n-au vrut s\u0103 asculte \u015fi au dat uit\u0103rii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " minunile pe care le f\u0103cuse\u015fi pentru ei. \u015ei-au \u00een\u0163epenit grumazul \u015fi, \u00een r\u0103zvr\u0103tirea lor, \u015fi-au pus o c\u0103petenie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een robia lor. Dar Tu, Tu e\u015fti un Dumnezeu gata s\u0103 ier\u0163i, \u00eendur\u0103tor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi milostiv, \u00eencet la m\u00e2nie \u015fi bogat \u00een bun\u0103tate. \u015ei nu i-ai p\u0103r\u0103sit"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:11",
              "Ps 78:42",
              "Ps 78:43"
            ],
            "**": [
              "Num 14:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 34:6",
              "Num 14:18",
              "Ps 86:5",
              "Ps 86:15",
              "Ioel 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nici chiar atunci c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-au f\u0103cut un vi\u0163el turnat \u015fi au zis: \u2018Iat\u0103 Dumnezeul t\u0103u care te-a scos din Egipt!\u2019 \u015fi s-au dedat la mari oc\u0103ri fa\u0163\u0103 de Tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen \u00eendurarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ta f\u0103r\u0103 margini, nu i-ai p\u0103r\u0103sit \u00een pustie \u015fi st\u00e2lpul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de nor n-a \u00eencetat s\u0103-i c\u0103l\u0103uzeasc\u0103 ziua pe drum, nici st\u00e2lpul de foc s\u0103 le lumineze noaptea drumul pe care aveau s\u0103-l urmeze."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 9:27",
              "Ps 106:45"
            ],
            "**": [
              "Exod 13:21",
              "Exod 13:22",
              "Num 14:14",
              "1 Cor 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-ai dat Duhul T\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel bun ca s\u0103-i fac\u0103 \u00een\u0163elep\u0163i; n-ai \u00eendep\u0103rtat mana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ta de la gura lor \u015fi le-ai dat ap\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-\u015fi potoleasc\u0103 setea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:17",
              "Isa 63:11"
            ],
            "**": [
              "Exod 16:15",
              "Ios 5:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 17:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Patruzeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani ai avut grij\u0103 s\u0103-i hr\u0103ne\u015fti \u00een pustie \u015fi n-au dus lips\u0103 de nimic, hainele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu li s-au \u00eenvechit \u015fi picioarele nu li s-au umflat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 2:7"
            ],
            "**": [
              "Deut 8:4",
              "Deut 29:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-ai dat \u00een m\u00e2n\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii \u015fi popoare, ale c\u0103ror \u0163inuturi le-ai \u00eemp\u0103r\u0163it \u00eentre ei, \u015fi au st\u0103p\u00e2nit \u0163ara lui Sihon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Hesbonului, \u015fi \u0163ara lui Og, \u00eemp\u0103ratul Basanului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-ai \u00eenmul\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiii ca stelele cerurilor \u015fi i-ai adus \u00een \u0163ara despre care spusese\u015fi p\u0103rin\u0163ilor lor c\u0103 au s-o ia \u00een st\u0103p\u00e2nire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 22:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei fiii lor au intrat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au luat \u0163ara \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103p\u00e2nire; ai smerit \u00eenaintea lor pe locuitorii \u0163\u0103rii, canaani\u0163ii, \u015fi i-ai dat \u00een m\u00e2inile lor, \u00eempreun\u0103 cu \u00eemp\u0103ra\u0163ii \u015fi popoarele \u0163\u0103rii, ca s\u0103 le fac\u0103 ce le place."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 1:2"
            ],
            "**": [
              "Ps 44:2",
              "Ps 44:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au ajuns st\u0103p\u00e2ni pe cet\u0103\u0163i \u00eent\u0103rite \u015fi pe p\u0103m\u00e2nturi roditoare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; au st\u0103p\u00e2nit case"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pline de tot felul de bun\u0103t\u0103\u0163i, pu\u0163uri s\u0103pate, vii, m\u0103slini \u015fi pomi roditori din bel\u015fug; au m\u00e2ncat, s-au s\u0103turat, s-au \u00eengr\u0103\u015fat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au tr\u0103it \u00een desf\u0103t\u0103ri, prin bun\u0103tatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ta cea mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 9:35",
              "Num 13:27",
              "Deut 8:7",
              "Deut 8:8",
              "Ezec 20:6"
            ],
            "**": [
              "Deut 6:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 32:15"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Osea 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi ei s-au r\u0103sculat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-au r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Ta. Au aruncat Legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ta la spatele lor, au ucis pe prorocii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " T\u0103i, care-i rugau fierbinte s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Tine, \u015fi s-au dedat la mari oc\u0103ri fa\u0163\u0103 de Tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 2:11",
              "Jud 2:12",
              "Ezec 20:21"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 14:9",
              "Ps 50:17"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 18:4",
              "1 Imp 19:10",
              "2 Cron 24:20",
              "2 Cron 24:21",
              "Mat 23:37",
              "Fapte 7:52"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-ai l\u0103sat \u00een m\u00e2inile vr\u0103jma\u015filor lor, care i-au ap\u0103sat. Dar, \u00een vremea necazului lor, au strigat c\u0103tre Tine, \u015fi Tu i-ai auzit de la \u00een\u0103l\u0163imea cerurilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi, \u00een \u00eendurarea Ta cea mare, le-ai dat izb\u0103vitori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care i-au sc\u0103pat din m\u00e2inile vr\u0103jma\u015filor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 2:14",
              "Jud 3:8"
            ],
            "**": [
              "Ps 106:41",
              "Ps 106:42",
              "Ps 106:44"
            ],
            "\u2020": [
              "Jud 2:18",
              "Jud 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au avut odihn\u0103, au \u00eenceput iar\u0103\u015fi s\u0103 fac\u0103 r\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Ta. Atunci i-ai l\u0103sat \u00een m\u00e2inile vr\u0103jma\u015filor lor, care i-au st\u0103p\u00e2nit. Dar din nou au strigat c\u0103tre Tine, \u015fi Tu i-ai auzit de la \u00een\u0103l\u0163imea cerurilor \u015fi, \u00een marea Ta \u00eendurare, i-ai izb\u0103vit de mai multe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 3:11",
              "Jud 3:12",
              "Jud 3:30",
              "Jud 4:1",
              "Jud 5:31",
              "Jud 6:1"
            ],
            "**": [
              "Ps 106:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-ai rugat fierbinte s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Legea Ta, dar ei au st\u0103ruit \u00een \u00eeng\u00e2mfarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor, n-au ascultat de poruncile Tale, au p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva or\u00e2nduirilor Tale, care fac viu pe cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le \u00eempline\u015fte, \u0162i-au \u00eentors spatele cu \u00eend\u0103r\u0103tnicie, \u015fi-au \u00een\u0163epenit grumazul \u015fi n-au ascultat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 9:16"
            ],
            "**": [
              "Lev 18:5",
              "Ezec 20:11",
              "Rom 10:5",
              "Gal 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-ai \u00eeng\u0103duit astfel mul\u0163i ani, le-ai dat \u00een\u015ftiin\u0163\u0103ri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin Duhul T\u0103u, prin proroci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi tot n-au luat aminte. Atunci i-ai dat \u00een m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unor popoare str\u0103ine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:13",
              "2 Cron 36:15",
              "Ier 7:25",
              "Ier 25:4"
            ],
            "**": [
              "Fapte 7:51",
              "1 Pet 1:11",
              "2 Pet 1:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 5:5",
              "Isa 42:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, \u00een marea Ta \u00eendurare, nu i-ai nimicit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu i-ai p\u0103r\u0103sit, c\u0103ci Tu e\u015fti un Dumnezeu milostiv"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eendur\u0103tor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 4:27",
              "Ier 5:10",
              "Ier 5:18"
            ],
            "**": [
              "Neem 9:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, Dumnezeul nostru, Dumnezeule mare, puternic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eenfrico\u015fat, Tu, care \u00ce\u0163i \u0163ii leg\u0103m\u00e2ntul T\u0103u de \u00eendurare, nu privi ca pu\u0163in lucru toate suferin\u0163ele prin care am trecut noi, \u00eemp\u0103ra\u0163ii no\u015ftri, c\u0103peteniile noastre, preo\u0163ii no\u015ftri, prorocii no\u015ftri, p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri \u015fi tot poporul T\u0103u, din vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ra\u0163ilor Asiriei p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:6",
              "Exod 34:7",
              "Neem 1:5"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 17:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai fost drept \u00een tot ce ni s-a \u00eent\u00e2mplat, c\u0103ci Te-ai ar\u0103tat credincios, iar noi am f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:137",
              "Dan 9:14"
            ],
            "**": [
              "Ps 106:6",
              "Dan 9:5",
              "Dan 9:6",
              "Dan 9:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ra\u0163ii no\u015ftri, c\u0103peteniile noastre, preo\u0163ii no\u015ftri \u015fi p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri n-au p\u0103zit Legea \u015fi n-au dat ascultare nici poruncilor, nici \u00een\u015ftiin\u0163\u0103rilor pe care li le d\u0103deai."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 9:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd erau st\u0103p\u00e2ni, \u00een mijlocul multelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " binefaceri pe care li le d\u0103deai, \u00een \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentins\u0103 \u015fi roditoare pe care le-o d\u0103duse\u015fi, nu \u0162i-au slujit \u015fi nu s-au ab\u0103tut de la faptele lor rele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:47"
            ],
            "**": [
              "Neem 9:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ast\u0103zi, iat\u0103-ne robi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! Iat\u0103-ne robi pe p\u0103m\u00e2ntul pe care l-ai dat p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri pentru ca s\u0103 se bucure de roadele \u015fi de bunurile lui!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:48",
              "Ezra 9:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 9:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El \u00ee\u015fi \u00eenmul\u0163e\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " roadele pentru \u00eemp\u0103ra\u0163ii c\u0103rora ne-ai supus din pricina p\u0103catelor noastre; ei st\u0103p\u00e2nesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 plac asupra trupurilor noastre \u015fi asupra vitelor noastre \u015fi suntem \u00eentr-o mare str\u00e2mtorare!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:33",
              "Deut 28:51"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:48"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cennoirea leg\u0103m\u00e2ntului"
        },
        {
          "name": "Neemia 9:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru toate acestea, noi am \u00eencheiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un leg\u0103m\u00e2nt, pe care l-am f\u0103cut \u00een scris. \u015ei c\u0103peteniile noastre, levi\u0163ii no\u015ftri \u015fi preo\u0163ii no\u015ftri \u015fi-au pus pecetea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:3",
              "2 Cron 29:10",
              "2 Cron 34:31",
              "Ezra 10:3",
              "Neem 10:29"
            ],
            "**": [
              "Neem 10:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Neemia 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/neemia/10",
      "verses": [
        {
          "name": "Neemia 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 pe cei ce \u015fi-au pus pecetea: dreg\u0103torul Neemia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Hacalia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".Zedechia,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 8:9"
            ],
            "**": [
              "Neem 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Seraia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Azaria, Ieremia,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 12:1-21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pa\u015fhur, Amaria, Malchia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hatu\u015f, \u015eebania, Maluc,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Harim, Meremot, Obadia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Daniel, Ghineton, Baruc,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Me\u015fulam, Abia, Miiamin,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maazia, Bilgai, \u015eemaia \u2013 preo\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163ii: Iosua, fiul lui Azania, Binui, din fiii lui Henadad, Cadmiel"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi fra\u0163ii lor, \u015eebania, Hodia, Chelita, Pelaia, Hanan,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mica, Rehob, Ha\u015fabia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zacur, \u015eerebia, \u015eebania,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hodia, Bani, Beninu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile poporului: Pareo\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Pahat-Moab, Elam, Zatu, Bani,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:3",
              "Neem 7:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Buni, Azgad, Bebai,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adonia, Bigvai, Adin,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ater, Ezechia, Azur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hodia, Ha\u015fum, Be\u0163ai,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Harif, Anatot, Nebai,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Magpia\u015f, Me\u015fulam, Hezir,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Me\u015fezabeel, \u0162adoc, Iadua,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pelatia, Hanan, Anaia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hosea, Hanania, Ha\u015fub,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Halohe\u015f, Pilha, \u015eobec,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rehum, Ha\u015fabna, Maaseia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahia, Hanan, Anan,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maluc, Harim, Baana."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cealalt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " parte a poporului, preo\u0163ii, levi\u0163ii, u\u015fierii, c\u00e2nt\u0103re\u0163ii, slujitorii Templului \u015fi to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce se desp\u0103r\u0163iser\u0103 de popoarele str\u0103ine ca s\u0103 urmeze Legea lui Dumnezeu, nevestele lor, fiii \u015fi fiicele lor, to\u0163i cei ce aveau cuno\u015ftin\u0163\u0103 \u015fi pricepere,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:36-43"
            ],
            "**": [
              "Ezra 9:1",
              "Ezra 10:11",
              "Ezra 10:12",
              "Ezra 10:19",
              "Neem 13:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 10:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s-au unit cu fra\u0163ii lor mai cu vaz\u0103 dintre ei. Au f\u0103g\u0103duit cu jur\u0103m\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au jurat s\u0103 umble"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Legea lui Dumnezeu, dat\u0103 prin Moise, robul lui Dumnezeu, s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 \u015fi s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 toate poruncile Domnului, St\u0103p\u00e2nului nostru, or\u00e2nduirile \u015fi legile Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 29:12",
              "Deut 29:14",
              "Neem 5:12",
              "Neem 5:13",
              "Ps 119:106"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 23:3",
              "2 Cron 34:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 10:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am f\u0103g\u0103duit s\u0103 nu d\u0103m pe fetele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastre dup\u0103 popoarele \u0163\u0103rii \u015fi s\u0103 nu lu\u0103m pe fetele lor de neveste pentru fiii no\u015ftri;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:16",
              "Deut 7:3",
              "Ezra 9:12",
              "Ezra 9:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 10:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 nu cump\u0103r\u0103m nimic \u00een ziua Sabatului \u015fi \u00een zilele de s\u0103rb\u0103toare de la popoarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163\u0103rii care ar aduce de v\u00e2nzare \u00een ziua Sabatului m\u0103rfuri sau altceva de cump\u0103rat \u015fi s\u0103 l\u0103s\u0103m nelucrat p\u0103m\u00e2ntul \u00een anul al \u015faptelea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 nu cerem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " plata niciunei datorii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:10",
              "Lev 23:3",
              "Deut 5:12",
              "Neem 13:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 23:10",
              "Exod 23:11",
              "Lev 25:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 15:1",
              "Deut 15:2",
              "Neem 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Hot\u0103r\u00e2ri pentru \u00eentre\u0163inerea slujbei"
        },
        {
          "name": "Neemia 10:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am luat asupra noastr\u0103 \u00eendatorirea s\u0103 d\u0103m a treia parte dintr-un siclu pe an pentru slujba Casei Dumnezeului nostru,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 10:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru p\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru punerea \u00eenaintea Domnului, pentru darul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u00e2ncare necurmat, pentru arderea-de-tot necurmat\u0103 din zilele de Sabat, din zilele de lun\u0103 nou\u0103 \u015fi din zilele de s\u0103rb\u0103tori, pentru lucrurile \u00eenchinate Domnului, pentru jertfele de isp\u0103\u015fire pentru Israel \u015fi pentru tot ce se face \u00een Casa Dumnezeului nostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 24:5",
              "2 Cron 2:4"
            ],
            "**": [
              "Num 28:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 10:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am tras la sor\u0163i, preo\u0163i, levi\u0163i \u015fi popor, pentru lemnele care trebuiau aduse pe fiecare an ca dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Casa Dumnezeului nostru, dup\u0103 casele noastre p\u0103rinte\u015fti, la vremuri hot\u0103r\u00e2te, ca s\u0103 fie arse pe altarul Domnului Dumnezeului nostru, cum este scris"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Lege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:31",
              "Isa 40:16"
            ],
            "**": [
              "Lev 6:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 10:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am hot\u0103r\u00e2t s\u0103 aducem \u00een fiecare an"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Casa Domnului cele dint\u00e2i roade ale p\u0103m\u00e2ntului nostru \u015fi cele dint\u00e2i roade din toate roadele tuturor pomilor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:19",
              "Exod 34:26",
              "Lev 19:23",
              "Num 18:21",
              "Deut 26:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 10:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 aducem la Casa Dumnezeului nostru, preo\u0163ilor care fac slujba \u00een Casa Dumnezeului nostru, pe \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai fiilor no\u015ftri \u015fi ai vitelor noastre, cum este scris \u00een Lege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai vacilor \u015fi oilor noastre;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:2",
              "Exod 13:12",
              "Exod 13:13",
              "Lev 27:26",
              "Lev 27:27",
              "Num 18:15",
              "Num 18:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 10:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aducem preo\u0163ilor, \u00een c\u0103m\u0103rile Casei Dumnezeului nostru, cele dint\u00e2i roade din pl\u0103m\u0103deal\u0103 \u015fi darurile noastre de m\u00e2ncare din roadele tuturor pomilor, din must \u015fi din untdelemn; \u015fi s\u0103 d\u0103m zeciuial\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din p\u0103m\u00e2ntul nostru levi\u0163ilor, care trebuie s-o ia ei \u00een\u015fi\u015fi \u00een toate cet\u0103\u0163ile a\u015fezate pe p\u0103m\u00e2nturile pe care le lucr\u0103m."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:17",
              "Num 15:19",
              "Num 18:12",
              "Deut 18:4",
              "Deut 26:2"
            ],
            "**": [
              "Lev 27:30",
              "Num 18:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 10:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul, fiul lui Aaron, va fi cu levi\u0163ii c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor ridica zeciuiala, \u015fi levi\u0163ii vor aduce zeciuial\u0103 din zeciuial\u0103 la Casa Dumnezeului nostru, \u00een c\u0103m\u0103rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casei vistieriei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:26"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 9:26",
              "2 Cron 31:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 10:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci copiii lui Israel \u015fi fiii lui Levi vor aduce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een c\u0103m\u0103rile acestea darurile de gr\u00e2u, de must \u015fi de untdelemn; acolo sunt uneltele Sf\u00e2ntului Loca\u015f \u015fi acolo stau preo\u0163ii care fac slujba, u\u015fierii \u015fi c\u00e2nt\u0103re\u0163ii. Astfel ne-am hot\u0103r\u00e2t s\u0103 nu p\u0103r\u0103sim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Casa Dumnezeului nostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:6",
              "Deut 12:11",
              "2 Cron 31:12",
              "Neem 13:12"
            ],
            "**": [
              "Neem 13:10",
              "Neem 13:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Neemia 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/neemia/11",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cemp\u0103r\u0163irea noilor locuitori"
        },
        {
          "name": "Neemia 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile poporului s-au a\u015fezat la Ierusalim. Cealalt\u0103 parte a poporului a tras la sor\u0163i, pentru ca unul din zece s\u0103 vin\u0103 s\u0103 locuiasc\u0103 la Ierusalim, \u00een cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2nt\u0103, iar ceilal\u0163i s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een cet\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 11:18",
              "Mat 4:5",
              "Mat 27:53"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a binecuv\u00e2ntat pe to\u0163i cei ce au primit de bun\u0103voie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 locuiasc\u0103 la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103peteniile \u0163inutului care s-au a\u015fezat la Ierusalim. \u00cen cet\u0103\u0163ile lui Iuda, fiecare s-a a\u015fezat \u00een mo\u015fia lui, \u00een cetatea lui Israel, preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii, slujitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Templului \u015fi fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " robilor lui Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 9:2",
              "1 Cron 9:3"
            ],
            "**": [
              "Ezra 2:43"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezra 2:55"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La Ierusalim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au a\u015fezat unii din fiii lui Iuda \u015fi din fiii lui Beniamin. Din fiii lui Iuda: Ataia, fiul lui Ozia, fiul lui Zaharia, fiul lui Amaria, fiul lui \u015eefatia, fiul lui Mahalaleel, din fiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Pere\u0163,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 9:3"
            ],
            "**": [
              "Gen 38:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Maaseia, fiul lui Baruc, fiul lui Col-Hoze, fiul lui Hazaia, fiul lui Adaia, fiul lui Ioiarib, fiul lui Zaharia, fiul lui \u015eiloni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i fiii lui Pere\u0163, care s-au a\u015fezat la Ierusalim, au fost patru sute \u015faizeci \u015fi opt de oameni viteji."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 fiii lui Beniamin: Salu, fiul lui Me\u015fulam, fiul lui Ioed, fiul lui Pedaia, fiul lui Colaia, fiul lui Maaseia, fiul lui Itiel, fiul lui Isaia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, dup\u0103 el, Gabai \u015fi Salai, nou\u0103 sute dou\u0103zeci \u015fi opt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioel, fiul lui Zicri, era c\u0103petenia lor \u015fi Iuda, fiul lui Senua, era a doua c\u0103petenie a cet\u0103\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din preo\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Iedaia, fiul lui Ioiarib, Iachin,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 9:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Seraia, fiul lui Hilchia, fiul lui Me\u015fulam, fiul lui \u0162adoc, fiul lui Meraiot, fiul lui Ahitub, domnul Casei lui Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi fra\u0163ii lor, care f\u0103ceau slujba Casei, opt sute dou\u0103zeci \u015fi doi; Adaia, fiul lui Ieroham, fiul lui Pelalia, fiul lui Am\u0163i, fiul lui Zaharia, fiul lui Pa\u015fhur, fiul lui Malchia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi fra\u0163ii s\u0103i, capii caselor p\u0103rinte\u015fti, dou\u0103 sute patruzeci \u015fi doi \u015fi Ama\u015fai, fiul lui Azareel, fiul lui Ahzai, fiul lui Me\u015filemot, fiul lui Imer,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi fra\u0163ii lor, oameni viteji, o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi opt; Zabdiel, fiul lui Ghedolim, era c\u0103petenia lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din levi\u0163i: \u015eemaia, fiul lui Ha\u015fub, fiul lui Azricam, fiul lui Ha\u015fabia, fiul lui Buni,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eabetai \u015fi Iozabad, \u00eens\u0103rcina\u0163i cu treburile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de afar\u0103 ale Casei lui Dumnezeu \u015fi f\u0103c\u00e2nd parte din c\u0103peteniile levi\u0163ilor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 26:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Matania, fiul lui Mica, fiul lui Zabdi, fiul lui Asaf, c\u0103petenia care c\u00e2nta lauda la rug\u0103ciune, \u015fi Bacbuchia, al doilea din fra\u0163ii s\u0103i, \u015fi Abda, fiul lui \u015eamua, fiul lui Galal, fiul lui Iedutun."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i levi\u0163ii din cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2nt\u0103 erau dou\u0103 sute optzeci \u015fi patru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 11:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei u\u015fierii: Acub, Talmon \u015fi fra\u0163ii lor, p\u0103zitorii por\u0163ilor, o sut\u0103 \u015faptezeci \u015fi doi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cealalt\u0103 parte din Israel, din preo\u0163i \u015fi din levi\u0163i s-a a\u015fezat \u00een toate cet\u0103\u0163ile lui Iuda, fiecare \u00een mo\u015fia lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Templului s-au a\u015fezat pe deal \u015fi aveau de c\u0103petenii pe \u0162iha \u015fi Ghi\u015fpa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 3:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 11:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103petenia levi\u0163ilor la Ierusalim era Uzi, fiul lui Bani, fiul lui Ha\u015fabia, fiul lui Matania, fiul lui Mica, dintre fiii lui Asaf, c\u00e2nt\u0103re\u0163ii \u00eens\u0103rcina\u0163i cu slujba Casei lui Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci era o porunc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u00eemp\u0103ratului cu privire la c\u00e2nt\u0103re\u0163i \u015fi li se d\u0103dea o parte hot\u0103r\u00e2t\u0103 pe fiecare zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 6:8",
              "Ezra 6:9",
              "Ezra 7:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 11:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petahia, fiul lui Me\u015fezabeel, din fiii lui Zerah"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Iuda, era dreg\u0103torul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratului pentru toate treburile poporului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:30"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 18:17",
              "1 Cron 23:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 11:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t despre sate \u015fi c\u00e2mpiile lor, unii din fiii lui Iuda s-au a\u015fezat la Chiriat-Arba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00een locurile care \u0163in de el, la Dibon \u015fi \u00een locurile care \u0163in de el, la Iecab\u0163eel \u015fi \u00een satele care \u0163in de el,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 14:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 11:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la Ie\u015fua, la Molada, la Bet-Palet,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la Ha\u0163ar-\u015eual, la Beer-\u015eeba \u015fi \u00een locurile care \u0163in de ea,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la \u0162iclag, la Mecona \u015fi \u00een locurile care \u0163in de ea,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la En-Rimon, la \u0162orea, la Iarmut,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la Zanoah, la Adulam \u015fi \u00een satele care \u0163in de el, la Lachis \u015fi \u00een \u0163inutul lui, la Azeca \u015fi \u00een locurile care \u0163in de el. S-au a\u015fezat astfel de la Beer-\u015eeba p\u00e2n\u0103 la valea lui Hinom."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Beniamin s-au a\u015fezat de la Gheba la Micma\u015f, la Aia, la Betel \u015fi \u00een locurile care \u0163in de el,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la Anatot, la Nob, la Hanania,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la Ha\u0163or, la Rama, la Ghitaim,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la Hadid, la \u0162eboim, la Nebalat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 11:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la Lod \u015fi la Ono, valea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucr\u0103torilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 11:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au fost unii levi\u0163i care s-au unit cu Beniamin, m\u0103car c\u0103 f\u0103ceau parte din cetele lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Neemia 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/neemia/12",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Num\u0103r\u0103toarea preo\u0163ilor \u015fi levi\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Neemia 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 preo\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi levi\u0163ii care s-au \u00eentors cu Zorobabel, fiul lui \u015eealtiel, \u015fi cu Iosua: Seraia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Ieremia, Ezra,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:1",
              "Ezra 2:2"
            ],
            "**": [
              "Neem 10:2-8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amaria, Maluc, Hatu\u015f,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eecania, Rehum, Meremot,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ido, Ghinetoi, Abia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Miiamin, Maadia, Bilga,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eemaia, Ioiarib, Iedaia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Salu, Amoc, Hilchia, Iedaia. Ace\u015ftia au fost c\u0103peteniile preo\u0163ilor \u015fi ale fra\u0163ilor lor, pe vremea lui Iosua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 3:2",
              "Hag 1:1",
              "Zah 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163i: Iosua, Binui, Cadmiel, \u015eerebia, Iuda, Matania, care c\u00e2rmuia \u00eempreun\u0103 cu fra\u0163ii s\u0103i c\u00e2ntarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " laudelor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 11:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bacbuchia \u015fi Uni, care \u00ee\u015fi \u00eemplineau slujbele l\u00e2ng\u0103 fra\u0163ii lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a n\u0103scut pe Ioiachim, Ioiachim a n\u0103scut pe Elia\u015fib, Elia\u015fib a n\u0103scut pe Ioiada,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioiada a n\u0103scut pe Ionatan \u015fi Ionatan a n\u0103scut pe Iadua."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 care erau pe vremea lui Ioiachim preo\u0163ii, capi de familii: pentru Seraia, Meraia; pentru Ieremia, Hanania;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Ezra, Me\u015fulam; pentru Amaria, Iohanan;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Meluchi, Ionatan; pentru \u015eebania, Iosif;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Harim, Adna; pentru Meraiot, Helcai;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Ido, Zaharia; pentru Ghineton, Me\u015fulam;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Abia, Zicri; pentru Miniamin \u015fi Moadia, Piltai;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Bilga, \u015eamua; pentru \u015eemaia, Ionatan;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Ioiarib, Matnai; pentru Iedaia, Uzi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Salai, Calai; pentru Amoc, Eber;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Hilchia, Ha\u015fabia; pentru Iedaia, Netaneel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea lui Elia\u015fib, lui Ioiada, lui Iohanan \u015fi lui Iadua, levi\u0163ii, capi de familii, \u015fi preo\u0163ii, au fost scri\u015fi sub domnia lui Darius, Persanul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Levi, capi de familii, au fost scri\u015fi \u00een Cartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cronicilor p\u00e2n\u0103 pe vremea lui Iohanan, fiul lui Elia\u015fib."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 9:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 12:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile levi\u0163ilor, Ha\u015fabia, \u015eerebia \u015fi Iosua, fiul lui Cadmiel, \u015fi fra\u0163ii lor \u00eempreun\u0103 cu ei, st\u00e2nd unii \u00een fa\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altora, erau \u00eens\u0103rcina\u0163i s\u0103 m\u0103reasc\u0103 \u015fi s\u0103 laude pe Domnul, dup\u0103 r\u00e2nduiala"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David, omul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 3:11"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 23:25",
              "1 Cron 23:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 12:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Matania, Bacbuchia, Obadia, Me\u015fulam, Talmon \u015fi Acub, u\u015fieri, f\u0103ceau de straj\u0103 la c\u0103m\u0103rile de la por\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei tr\u0103iau pe vremea lui Ioiachim, fiul lui Iosua, fiul lui Io\u0163adac, \u015fi pe vremea lui Neemia, dreg\u0103torul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi pe vremea preotului \u015fi c\u0103rturarului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ezra."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 8:9"
            ],
            "**": [
              "Ezra 7:6",
              "Ezra 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Sfin\u0163irea zidurilor"
        },
        {
          "name": "Neemia 12:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La sfin\u0163irea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zidurilor Ierusalimului, au chemat pe levi\u0163i din toate locurile \u00een care locuiau \u015fi i-au adus la Ierusalim, ca s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 sfin\u0163irea \u015fi s\u0103rb\u0103toarea cu laude"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u00e2nt\u0103ri, \u00een sunet de chimvale, al\u0103ute \u015fi harpe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 20:5",
              "Ps 30:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 25:6",
              "2 Cron 5:13",
              "2 Cron 7:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 12:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii c\u00e2nt\u0103re\u0163ilor s-au str\u00e2ns din \u00eemprejurimile Ierusalimului, din satele slujitorilor Templului,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din Bet-Ghilgal \u015fi din \u0163inutul Ghebei \u015fi din Azmavet, c\u0103ci c\u00e2nt\u0103re\u0163ii \u00ee\u015fi zidiser\u0103 sate \u00eemprejurul Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii s-au cur\u0103\u0163it \u015fi au cur\u0103\u0163it \u015fi pe popor, por\u0163ile \u015fi zidul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am suit pe zid pe c\u0103peteniile lui Iuda \u015fi am f\u0103cut dou\u0103 coruri mari. Cel dint\u00e2i a pornit pe partea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dreapt\u0103 a zidului, spre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Poarta Gunoiului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 12:38"
            ],
            "**": [
              "Neem 2:13",
              "Neem 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 12:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen urma acestui cor mergeau Hosea \u015fi jum\u0103tate din c\u0103peteniile lui Iuda,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Azaria, Ezra, Me\u015fulam,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda, Beniamin, \u015eemaia \u015fi Ieremia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "unii din fiii preo\u0163ilor cu tr\u00e2mbi\u0163e"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Zaharia, fiul lui Ionatan, fiul lui \u015eemaia, fiul lui Matania, fiul lui Mica, fiul lui Zacur, fiul lui Asaf,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:2",
              "Num 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 12:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi fra\u0163ii s\u0103i, \u015eemaia, Azareel, Milalai, Ghilalai, Maai, Netaneel, Iuda \u015fi Hanani, cu instrumentele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de muzic\u0103 ale lui David, omul lui Dumnezeu. C\u0103rturarul Ezra era \u00een fruntea lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 28:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 12:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La Poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Izvorului, s-au suit drept \u00eenainte pe treptele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163ii lui David, pe ridic\u0103tura zidului, deasupra casei lui David, p\u00e2n\u0103 la Poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Apelor, spre r\u0103s\u0103rit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:14",
              "Neem 3:15"
            ],
            "**": [
              "Neem 3:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Neem 3:26",
              "Neem 8:1",
              "Neem 8:3",
              "Neem 8:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 12:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al doilea cor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a pornit spre st\u00e2nga. \u00cen urma lui veneam eu cu cealalt\u0103 jum\u0103tate din popor, pe zid. Trec\u00e2nd pe deasupra Turnului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuptoarelor, au mers p\u00e2n\u0103 la zidul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel lat;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 12:31"
            ],
            "**": [
              "Neem 3:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Neem 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 12:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "apoi pe deasupra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Por\u0163ii lui Efraim, pe deasupra por\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celei vechi, pe deasupra Por\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Pe\u015ftilor, pe deasupra turnului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Hananeel \u015fi pe deasupra turnului Mea, p\u00e2n\u0103 la Poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Oilor. \u015ei s-au oprit la Poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " temni\u0163ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:13",
              "Neem 8:16"
            ],
            "**": [
              "Neem 3:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Neem 3:3"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Neem 3:1"
            ],
            "*\u2020": [
              "Neem 3:32"
            ],
            "\u2020*": [
              "Ier 32:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 12:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cele dou\u0103 coruri s-au oprit \u00een Casa lui Dumnezeu, \u015fi tot a\u015fa \u015fi eu \u015fi dreg\u0103torii care erau cu mine,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi preo\u0163ii Eliachim, Maaseia, Miniamin, Mica, Elioenai, Zaharia, Hanania, cu tr\u00e2mbi\u0163e,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Maaseia, \u015eemaia, Eleazar, Uzi, Iohanan, Malchia, Elam \u015fi Ezer. C\u00e2nt\u0103re\u0163ii \u015fi-au \u00een\u0103l\u0163at glasul, c\u00e2rmui\u0163i de Izrahia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua aceea s-au adus multe jertfe \u015fi a fost mare bucurie, c\u0103ci Dumnezeu d\u0103duse poporului o mare pricin\u0103 de bucurie. Se bucurau \u015fi femeile \u015fi copiii, \u015fi strig\u0103tele de bucurie ale Ierusalimului se auzeau p\u00e2n\u0103 departe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 31:11",
              "2 Cron 31:12",
              "Neem 13:5",
              "Neem 13:12",
              "Neem 13:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "A\u015fezarea dreg\u0103torilor Templului"
        },
        {
          "name": "Neemia 12:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, s-au r\u00e2nduit oameni care s\u0103 privegheze asupra od\u0103ilor care slujeau de c\u0103m\u0103ri pentru darurile de m\u00e2ncare, cele dint\u00e2i roade \u015fi zeciuieli. Ei au fost \u00eens\u0103rcina\u0163i s\u0103 adune \u00een ele, din \u0163inutul cet\u0103\u0163ilor, p\u0103r\u0163ile hot\u0103r\u00e2te de Lege preo\u0163ilor \u015fi levi\u0163ilor. C\u0103ci Iuda se bucura c\u0103 preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii erau la locul lor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u0103zind tot ce privea slujba lui Dumnezeu \u015fi a cur\u0103\u0163irilor. C\u00e2nt\u0103re\u0163ii \u015fi u\u015fierii \u00ee\u015fi \u00eemplineau \u015fi ei slujbele dup\u0103 r\u00e2nduiala lui David \u015fi a fiului s\u0103u Solomon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 12:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci odinioar\u0103, pe vremea lui David \u015fi a lui Asaf"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", erau c\u0103petenii peste c\u00e2nt\u0103re\u0163i \u015fi c\u00e2nt\u0103ri de laud\u0103 \u015fi de mul\u0163umire \u00een cinstea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 25:1",
              "2 Cron 29:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 12:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot Israelul a dat pe vremea lui Zorobabel \u015fi Neemia p\u0103r\u0163ile cuvenite c\u00e2nt\u0103re\u0163ilor \u015fi u\u015fierilor, zi de zi; au dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " levi\u0163ilor lucrurile sfin\u0163ite, iar levi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au dat fiilor lui Aaron lucrurile sfin\u0163ite cuvenite lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:21",
              "Num 18:24"
            ],
            "**": [
              "Num 18:26"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Neemia 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/neemia/13",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u0103lcarea de lege a lui Elia\u015fib"
        },
        {
          "name": "Neemia 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, s-a citit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fa\u0163a poporului \u00een cartea lui Moise \u015fi s-a g\u0103sit scris c\u0103 amonitul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi moabitul nu trebuiau s\u0103 intre niciodat\u0103 \u00een adunarea lui Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:11",
              "Deut 31:12",
              "2 Imp 23:2",
              "Neem 8:3",
              "Neem 8:8",
              "Neem 9:3",
              "Isa 34:16"
            ],
            "**": [
              "Deut 23:3",
              "Deut 23:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 nu veniser\u0103 \u00eenaintea copiilor lui Israel cu p\u00e2ine \u015fi ap\u0103 \u015fi pentru c\u0103 tocmiser\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva lor cu pre\u0163 de argint pe Balaam ca s\u0103-i blesteme. Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul nostru a pref\u0103cut blestemul \u00een binecuv\u00e2ntare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:5",
              "Ios 24:9",
              "Ios 24:10"
            ],
            "**": [
              "Num 23:11",
              "Num 24:10",
              "Deut 23:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au auzit Legea, au deosebit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Israel pe to\u0163i str\u0103inii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 9:2",
              "Neem 10:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenainte de aceasta, preotul Elia\u015fib, care era pus peste c\u0103m\u0103rile Casei Dumnezeului nostru \u015fi rud\u0103 cu Tobia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "preg\u0103tise pentru el o c\u0103mar\u0103 mare, unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puneau mai \u00eenainte darurile de m\u00e2ncare, t\u0103m\u00e2ia, uneltele, zeciuiala din gr\u00e2u, din must \u015fi din untdelemn, p\u0103r\u0163ile r\u00e2nduite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru levi\u0163i, c\u00e2nt\u0103re\u0163i \u015fi u\u015fieri \u015fi darurile ridicate pentru preo\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 12:44"
            ],
            "**": [
              "Num 18:21",
              "Num 18:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu nu eram la Ierusalim c\u00e2nd s-au petrecut toate acestea, c\u0103ci m\u0103 \u00eentorsesem la \u00eemp\u0103rat \u00een al treizeci \u015fi doilea an"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Artaxerxe, \u00eemp\u0103ratul Babilonului. La sf\u00e2r\u015fitul anului am c\u0103p\u0103tat de la \u00eemp\u0103rat \u00eenvoire"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 m\u0103 \u00eentorc la Ierusalim \u015fi am v\u0103zut r\u0103ul pe care-l f\u0103cuse Elia\u015fib, preg\u0103tind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o c\u0103mar\u0103 pentru Tobia \u00een cur\u0163ile Casei lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:1",
              "Neem 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-a p\u0103rut foarte r\u0103u \u015fi am aruncat afar\u0103 din c\u0103mar\u0103 toate lucrurile lui Tobia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, am poruncit s\u0103 se cur\u0103\u0163easc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " od\u0103ile \u015fi am pus iar\u0103\u015fi \u00een ele uneltele Casei lui Dumnezeu, darurile de m\u00e2ncare \u015fi t\u0103m\u00e2ia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 29:5",
              "2 Cron 29:15",
              "2 Cron 29:16",
              "2 Cron 29:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Zeciuielile aduse din nou"
        },
        {
          "name": "Neemia 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am auzit, de asemenea, c\u0103 p\u0103r\u0163ile levi\u0163ilor nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " li se d\u0103duser\u0103 \u015fi c\u0103 levi\u0163ii \u015fi c\u00e2nt\u0103re\u0163ii \u00eens\u0103rcina\u0163i cu slujba fugiser\u0103 fiecare \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163inutul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 3:8"
            ],
            "**": [
              "Num 35:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am mustrat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe dreg\u0103tori \u015fi am zis: \u201ePentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost p\u0103r\u0103sit\u0103 Casa lui Dumnezeu?\u201d \u015ei am str\u00e2ns pe levi\u0163i \u015fi pe c\u00e2nt\u0103re\u0163i \u015fi i-am pus iar\u0103\u015fi \u00een slujba lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:17",
              "Neem 13:25",
              "Prov 28:4"
            ],
            "**": [
              "Neem 10:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", tot Iuda a adus \u00een c\u0103m\u0103ri zeciuiala din gr\u00e2u, din must \u015fi din untdelemn."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 10:38",
              "Neem 10:39",
              "Neem 12:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am dat c\u0103m\u0103rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een grija preotului \u015eelemia, c\u0103rturarului \u0162adoc \u015fi lui Pedaia, unul din levi\u0163i, \u015fi le-am ad\u0103ugat \u015fi pe Hanan, fiul lui Zacur, fiul lui Matania, c\u0103ci le mergea numele c\u0103 sunt credincio\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Ei au fost \u00eens\u0103rcina\u0163i s\u0103 fac\u0103 \u00eemp\u0103r\u0163irile cuvenite fra\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 31:12",
              "Neem 12:44"
            ],
            "**": [
              "Neem 7:2",
              "1 Cor 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adu-\u0162i aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mine, Dumnezeule, pentru aceste lucruri \u015fi nu uita faptele mele evlavioase, f\u0103cute pentru Casa Dumnezeului meu \u015fi pentru lucrurile care trebuie p\u0103zite \u00een ea!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:22",
              "Neem 13:31",
              "Neem 5:19"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Sfin\u0163irea Sabatului"
        },
        {
          "name": "Neemia 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea aceea, am v\u0103zut \u00een Iuda ni\u015fte oameni c\u0103lc\u00e2nd la teasc \u00een ziua Sabatului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", aduc\u00e2nd snopi, \u00eenc\u0103rc\u00e2nd m\u0103garii cu vin, struguri \u015fi smochine \u015fi cu tot felul de lucruri \u015fi aduc\u00e2ndu-le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Ierusalim \u00een ziua Sabatului. \u015ei i-am mustrat chiar \u00een ziua c\u00e2nd \u00ee\u015fi vindeau m\u0103rfurile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:10"
            ],
            "**": [
              "Neem 10:31",
              "Ier 17:21",
              "Ier 17:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai erau \u015fi ni\u015fte tirieni a\u015feza\u0163i \u00een Ierusalim, care aduceau pe\u015fte \u015fi tot felul de m\u0103rfuri \u015fi le vindeau fiilor lui Iuda \u00een ziua Sabatului \u015fi \u00een Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am mustrat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe mai-marii lui Iuda \u015fi le-am zis: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 aceast\u0103 fapt\u0103 rea pe care o face\u0163i p\u00e2ng\u0103rind ziua Sabatului?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare n-au lucrat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u015fa p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri \u015fi nu din pricina aceasta a trimis Dumnezeul nostru toate aceste nenorociri peste noi \u015fi peste cetatea aceasta? \u015ei voi aduce\u0163i din nou m\u00e2nia Lui \u00eempotriva lui Israel, p\u00e2ng\u0103rind Sabatul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 17:21-23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi am poruncit s\u0103 se \u00eenchid\u0103 por\u0163ile Ierusalimului \u00eenainte de Sabat, de \u00eendat\u0103 ce le va ajunge umbra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi s\u0103 nu se deschid\u0103 dec\u00e2t dup\u0103 Sabat. \u015ei am pus c\u00e2\u0163iva din slujitorii mei la por\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 opreasc\u0103 intrarea sarcinilor de m\u0103rfuri \u00een ziua Sabatului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:32"
            ],
            "**": [
              "Ier 17:21",
              "Ier 17:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a\u015fa negustorii \u015fi v\u00e2nz\u0103torii de tot felul de lucruri au petrecut noaptea o dat\u0103 \u015fi de dou\u0103 ori afar\u0103 din Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 13:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-am mustrat \u015fi le-am zis: \u201ePentru ce sta\u0163i noaptea \u00eenaintea zidului? Dac\u0103 ve\u0163i mai face \u00eenc\u0103 o dat\u0103 lucrul acesta, voi pune m\u00e2na pe voi.\u201d Din clipa aceea, n-au mai venit \u00een timpul Sabatului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 13:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am poruncit \u015fi levi\u0163ilor s\u0103 se cur\u0103\u0163easc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 vin\u0103 s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 por\u0163ile, ca s\u0103 sfin\u0163easc\u0103 ziua Sabatului.Adu-\u0162i aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mine, Dumnezeule, \u015fi pentru aceste lucruri \u015fi ocrote\u015fte-m\u0103 dup\u0103 marea Ta \u00eendurare!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 12:30"
            ],
            "**": [
              "Neem 13:14",
              "Neem 13:31"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Mustrarea pentru femeile str\u0103ine"
        },
        {
          "name": "Neemia 13:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot pe vremea aceea, am v\u0103zut pe ni\u015fte iudei care \u00ee\u015fi luaser\u0103 neveste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asdodiene, amonite \u015fi moabite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Jum\u0103tate din fiii lor vorbeau limba asdodian\u0103 \u015fi nu \u015ftiau s\u0103 vorbeasc\u0103 limba evreiasc\u0103; nu cuno\u015fteau dec\u00e2t limba cut\u0103rui sau cut\u0103rui popor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Neemia 13:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-am mustrat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi i-am blestemat; am lovit pe unii din ei, le-am smuls p\u0103rul \u015fi i-am pus s\u0103 jure"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Numele lui Dumnezeu zic\u00e2nd: \u201eS\u0103 nu v\u0103 da\u0163i fetele dup\u0103 fiii lor \u015fi s\u0103 nu lua\u0163i fetele lor de neveste nici pentru fiii vo\u015ftri, nici pentru voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:11",
              "Prov 28:4"
            ],
            "**": [
              "Ezra 10:5",
              "Neem 10:29",
              "Neem 10:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare nu \u00een aceasta a p\u0103c\u0103tuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Solomon, \u00eemp\u0103ratul lui Israel? Nu era alt \u00eemp\u0103rat ca el \u00een mul\u0163imea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " popoarelor; el era iubit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeul lui \u015fi Dumnezeu \u00eel pusese \u00eemp\u0103rat peste tot Israelul. Totu\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " femeile str\u0103ine l-au t\u00e2r\u00e2t \u015fi pe el \u00een p\u0103cat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:1"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 3:13",
              "2 Cron 1:12"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 12:24"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Imp 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum trebuie s\u0103 auzim despre voi c\u0103 s\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i o nelegiuire at\u00e2t de mare \u015fi c\u0103 p\u0103c\u0103tui\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva Dumnezeului nostru lu\u00e2nd neveste str\u0103ine?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 10:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din fiii lui Ioiada"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul marelui preot Elia\u015fib, era ginerele lui Sanbalat, Horonitul. L-am izgonit de la mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 12:10",
              "Neem 12:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adu-\u0162i aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ei, Dumnezeule, c\u0103ci au spurcat preo\u0163ia \u015fi leg\u0103m\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencheiat de preo\u0163i \u015fi levi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 6:14"
            ],
            "**": [
              "Mal 2:4",
              "Mal 2:11",
              "Mal 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-am cur\u0103\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de orice str\u0103in \u015fi am pus r\u00e2nduial\u0103 \u00een tot ce trebuiau s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii, fiecare \u00een slujba lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 10:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Neemia 13:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een ce privea at\u00e2t darul lemnelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la vremuri hot\u0103r\u00e2te, c\u00e2t \u015fi cele dint\u00e2i roade.Adu-\u0162i aminte de mine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre bine, Dumnezeule!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 10:34"
            ],
            "**": [
              "Neem 13:14",
              "Neem 13:22"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}