{
  "name": "Numeri",
  "chapters": [
    {
      "name": "Numeri 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "NUMERI SAU A PATRA CARTE A LUI MOISE"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Num\u0103r\u0103toarea israeli\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u00een pustia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sinai, \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een cea dint\u00e2i zi a lunii a doua, \u00een al doilea an dup\u0103 ie\u015firea lor din \u0163ara Egiptului. El a zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:1",
              "Num 10:11",
              "Num 10:12"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eFace\u0163i num\u0103r\u0103toarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentregii adun\u0103ri a copiilor lui Israel, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, num\u0103r\u00e2nd pe cap numele tuturor b\u0103rba\u0163ilor"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:12",
              "Exod 38:26",
              "Num 26:2",
              "Num 26:63",
              "Num 26:64",
              "1 Cron 21:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, pe to\u0163i cei din Israel care sunt \u00een stare s\u0103 poarte armele; s\u0103 le face\u0163i num\u0103r\u0103toarea dup\u0103 cetele lor, tu \u015fi Aaron."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 fie cu voi c\u00e2te un b\u0103rbat de fiecare semin\u0163ie, c\u0103petenie a casei p\u0103rin\u0163ilor s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 numele b\u0103rba\u0163ilor care vor fi \u00eempreun\u0103 cu voi.Pentru Ruben: Eli\u0163ur, fiul lui \u015eedeur;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Simeon: \u015eelumiel, fiul lui \u0162uri\u015fadai;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Iuda: Nah\u015fon, fiul lui Aminadab;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Isahar: Netaneel, fiul lui \u0162uar;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Zabulon: Eliab, fiul lui Helon;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru fiii lui Iosif \u2013 pentru Efraim: Eli\u015fama, fiul lui Amihud; pentru Manase: Gamliel, fiul lui Pedah\u0163ur;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Beniamin: Abidan, fiul lui Ghideoni;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Dan: Ahiezer, fiul lui Ami\u015fadai;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru A\u015fer: Paguiel, fiul lui Ocran;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Gad: Eliasaf, fiul lui Deuel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ";"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru Neftali: Ahira, fiul lui Enan.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce au fost ale\u015fi de adunare, mai-marii semin\u0163iilor p\u0103rin\u0163ilor lor, c\u0103peteniile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " miilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 7:2",
              "1 Cron 27:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 18:21",
              "Exod 18:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi Aaron au luat pe b\u0103rba\u0163ii ace\u015ftia care fuseser\u0103 chema\u0163i pe nume"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au str\u00e2ns toat\u0103 adunarea \u00een cea dint\u00e2i zi a lunii a doua. I-au trecut \u00een c\u0103r\u0163ile care cuprindeau spi\u0163a neamului, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, num\u0103r\u00e2nd pe cap numele b\u0103rba\u0163ilor de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea \u00een pustia Sinai, cum \u00eei poruncise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut \u00een c\u0103r\u0163ile neamului pe fiii lui Ruben, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Israel, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, num\u0103r\u00e2nd pe cap numele tuturor b\u0103rba\u0163ilor de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, pe to\u0163i cei \u00een stare s\u0103 poarte armele:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "b\u0103rba\u0163ii din semin\u0163ia lui Ruben ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare au fost patruzeci \u015fi \u015fase de mii cinci sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut \u00een c\u0103r\u0163ile neamului pe fiii lui Simeon, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor; le-au f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea, num\u0103r\u00e2nd pe cap numele tuturor b\u0103rba\u0163ilor de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, to\u0163i cei \u00een stare s\u0103 poarte armele:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "b\u0103rba\u0163ii din semin\u0163ia lui Simeon ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare au fost cincizeci \u015fi nou\u0103 de mii trei sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut \u00een c\u0103r\u0163ile neamului pe fiii lui Gad, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, num\u0103r\u00e2nd numele b\u0103rba\u0163ilor de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, pe to\u0163i cei \u00een stare s\u0103 poarte armele:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "b\u0103rba\u0163ii din semin\u0163ia lui Gad ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare au fost patruzeci \u015fi cinci de mii \u015fase sute cincizeci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut \u00een c\u0103r\u0163ile neamului pe fiii lui Iuda, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, num\u0103r\u00e2nd numele b\u0103rba\u0163ilor de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, pe to\u0163i cei \u00een stare s\u0103 poarte armele:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "b\u0103rba\u0163ii din semin\u0163ia lui Iuda ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare au fost \u015faptezeci \u015fi patru de mii \u015fase sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut \u00een c\u0103r\u0163ile neamului pe fiii lui Isahar, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, num\u0103r\u00e2nd numele b\u0103rba\u0163ilor de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, pe to\u0163i cei \u00een stare s\u0103 poarte armele:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "b\u0103rba\u0163ii din semin\u0163ia lui Isahar ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare au fost cincizeci \u015fi patru de mii patru sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut \u00een c\u0103r\u0163ile neamului pe fiii lui Zabulon, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, num\u0103r\u00e2nd numele b\u0103rba\u0163ilor de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, pe to\u0163i cei \u00een stare s\u0103 poarte armele:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "b\u0103rba\u0163ii din semin\u0163ia lui Zabulon ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare au fost cincizeci \u015fi \u015fapte de mii patru sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut \u00een c\u0103r\u0163ile neamului, dintre fiii lui Iosif, pe fiii lui Efraim, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, num\u0103r\u00e2nd numele b\u0103rba\u0163ilor de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, pe to\u0163i cei \u00een stare s\u0103 poarte armele:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "b\u0103rba\u0163ii din semin\u0163ia lui Efraim ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare au fost patruzeci de mii cinci sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut \u00een c\u0103r\u0163ile neamului pe fiii lui Manase, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, num\u0103r\u00e2nd numele b\u0103rba\u0163ilor de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, pe to\u0163i cei \u00een stare s\u0103 poarte armele:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "b\u0103rba\u0163ii din semin\u0163ia lui Manase ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare au fost treizeci \u015fi dou\u0103 de mii dou\u0103 sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut \u00een c\u0103r\u0163ile neamului pe fiii lui Beniamin, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, num\u0103r\u00e2nd numele b\u0103rba\u0163ilor de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, pe to\u0163i cei \u00een stare s\u0103 poarte armele:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "b\u0103rba\u0163ii din semin\u0163ia lui Beniamin ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare au fost treizeci \u015fi cinci de mii patru sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut \u00een c\u0103r\u0163ile neamului pe fiii lui Dan, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, num\u0103r\u00e2nd numele b\u0103rba\u0163ilor de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, pe to\u0163i cei \u00een stare s\u0103 poarte armele:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "b\u0103rba\u0163ii din semin\u0163ia lui Dan ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare au fost \u015faizeci \u015fi dou\u0103 de mii \u015fapte sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut \u00een c\u0103r\u0163ile neamului pe fiii lui A\u015fer, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, num\u0103r\u00e2nd numele b\u0103rba\u0163ilor de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, pe to\u0163i cei \u00een stare s\u0103 poarte armele:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "b\u0103rba\u0163ii din semin\u0163ia lui A\u015fer ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare au fost patruzeci \u015fi unu de mii cinci sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut \u00een c\u0103r\u0163ile neamului pe fiii lui Neftali, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, num\u0103r\u00e2nd numele b\u0103rba\u0163ilor de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, pe to\u0163i cei \u00een stare s\u0103 poarte armele:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "b\u0103rba\u0163ii din semin\u0163ia lui Neftali ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare au fost cincizeci \u015fi trei de mii patru sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt aceia a c\u0103ror num\u0103r\u0103toare a fost f\u0103cut\u0103 de Moise \u015fi Aaron \u015fi de cei doisprezece b\u0103rba\u0163i, mai-mari ai lui Israel; era c\u00e2te un b\u0103rbat pentru fiecare din casele p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:64"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 1:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i aceia dintre copiii lui Israel ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, to\u0163i aceia din Israel care erau \u00een stare s\u0103 poarte armele,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "to\u0163i cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare, au fost \u015fase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sute trei mii cinci sute cincizeci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 38:26",
              "Exod 12:37",
              "Num 2:32",
              "Num 26:51"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Deosebirea levi\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 1:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 semin\u0163ia p\u0103rin\u0163ilor lor, n-au intrat \u00een num\u0103r\u0103toarea aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 2:33",
              "Num 3:4",
              "Num 26:57",
              "1 Cron 6:1",
              "1 Cron 21:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 1:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 1:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faci num\u0103r\u0103toarea semin\u0163iei lui Levi \u015fi s\u0103 nu-i numeri capetele \u00een mijlocul celorlal\u0163i copii ai lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 2:33",
              "Num 26:62"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 1:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "D\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een grija levi\u0163ilor cortul \u00eent\u00e2lnirii, toate uneltele lui \u015fi tot ce \u0163ine de el. Ei vor duce cortul \u015fi toate uneltele lui, vor face slujba \u00een el \u015fi vor t\u0103b\u0103r\u00ee"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een jurul cortului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 38:21",
              "Num 3:7",
              "Num 3:8",
              "Num 4:15",
              "Num 4:25-27",
              "Num 4:33"
            ],
            "**": [
              "Num 3:23",
              "Num 3:29",
              "Num 3:35",
              "Num 3:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 1:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porni cortul, levi\u0163ii s\u0103-l desfac\u0103; \u015fi c\u00e2nd se va opri cortul, levi\u0163ii s\u0103-l \u00eentind\u0103, iar str\u0103inul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se va apropia de el s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:17",
              "Num 10:21"
            ],
            "**": [
              "Num 3:10",
              "Num 3:38",
              "Num 18:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 1:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 t\u0103b\u0103rasc\u0103 fiecare \u00een tab\u0103ra lui, fiecare l\u00e2ng\u0103 steagul lui, dup\u0103 cetele lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 2:2",
              "Num 2:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 1:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar levi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 t\u0103b\u0103rasc\u0103 \u00een jurul cortului \u00eent\u00e2lnirii, pentru ca s\u0103 nu izbucneasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2nia Mea \u00eempotriva adun\u0103rii copiilor lui Israel, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " levi\u0163ii s\u0103 aib\u0103 paza cortului \u00eent\u00e2lnirii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:50"
            ],
            "**": [
              "Lev 10:6",
              "Num 8:19",
              "Num 16:46",
              "Num 18:5",
              "1 Sam 6:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 3:7",
              "Num 3:8",
              "Num 8:24-26",
              "Num 18:3-5",
              "Num 31:30",
              "Num 31:47",
              "1 Cron 23:32",
              "2 Cron 13:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 1:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au f\u0103cut \u00eentocmai dup\u0103 toate poruncile pe care le d\u0103duse lui Moise Domnul; a\u015fa au f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "A\u015fezarea taberelor"
        },
        {
          "name": "Numeri 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi lui Aaron \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCopiii lui Israel au s\u0103 t\u0103b\u0103rasc\u0103 fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u00e2ng\u0103 steagul lui, sub semnele casei p\u0103rin\u0163ilor lui; s\u0103 t\u0103b\u0103rasc\u0103 \u00een fa\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemprejurul cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:52"
            ],
            "**": [
              "Ios 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La r\u0103s\u0103rit, tab\u0103ra lui Iuda, cu steagul ei \u015fi cu o\u015ftirile sale. Acolo s\u0103 t\u0103b\u0103rasc\u0103 mai-marele fiilor lui Iuda, Nah\u015fon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Aminadab,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:14",
              "Rut 4:20",
              "1 Cron 2:10",
              "Mat 1:4",
              "Luca 3:32",
              "Luca 3:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu o\u015ftirea lui, alc\u0103tuit\u0103 din \u015faptezeci \u015fi patru de mii \u015fase sute de oameni ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L\u00e2ng\u0103 el s\u0103 t\u0103b\u0103rasc\u0103 semin\u0163ia lui Isahar \u015fi mai-marele fiilor lui Isahar, Netaneel, fiul lui \u0162uar,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu o\u015ftirea lui, alc\u0103tuit\u0103 din cincizeci \u015fi patru de mii patru sute de oameni, ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "apoi semin\u0163ia lui Zabulon \u015fi mai-marele fiilor lui Zabulon, Eliab, fiul lui Helon,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu o\u015ftirea lui, alc\u0103tuit\u0103 din cincizeci \u015fi \u015fapte de mii patru sute de oameni ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei din tab\u0103ra lui Iuda ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare sunt o sut\u0103 optzeci \u015fi \u015fase de mii patru sute de b\u0103rba\u0163i, dup\u0103 o\u015ftirea lor. Ei s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porneasc\u0103 cei dint\u00e2i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La miaz\u0103zi, tab\u0103ra lui Ruben, cu steagul ei \u015fi cu o\u015ftirile ei. Acolo s\u0103 t\u0103b\u0103rasc\u0103 mai-marele fiilor lui Ruben, Eli\u0163ur, fiul lui \u015eedeur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu o\u015ftirea lui, alc\u0103tuit\u0103 din patruzeci \u015fi \u015fase de mii cinci sute de b\u0103rba\u0163i ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L\u00e2ng\u0103 el s\u0103 t\u0103b\u0103rasc\u0103 semin\u0163ia lui Simeon \u015fi mai-marele fiilor lui Simeon, \u015eelumiel, fiul lui \u0162uri\u015fadai,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu o\u015ftirea lui, alc\u0103tuit\u0103 din cincizeci \u015fi nou\u0103 de mii trei sute de oameni ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "apoi semin\u0163ia lui Gad \u015fi mai-marele fiilor lui Gad, Elisa, fiul lui Deuel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu o\u015ftirea lui, alc\u0103tuit\u0103 din patruzeci \u015fi cinci de mii \u015fase sute cincizeci de oameni ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei din tab\u0103ra lui Ruben ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare sunt o sut\u0103 cincizeci \u015fi unu de mii patru sute cincizeci de oameni, dup\u0103 o\u015ftirile lor. Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 porneasc\u0103 \u00een al doilea r\u00e2nd."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va porni cortul \u00eent\u00e2lnirii, \u00eempreun\u0103 cu tab\u0103ra levi\u0163ilor, a\u015fezat\u0103 \u00een mijlocul celorlalte tabere. Pe drum, vor \u0163ine \u015firul \u00een care a t\u0103b\u0103r\u00e2t fiecare, la r\u00e2ndul lui, dup\u0103 steagul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:17",
              "Num 10:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La apus, tab\u0103ra lui Efraim, cu steagul s\u0103u \u015fi cu o\u015ftirile sale. Acolo s\u0103 t\u0103b\u0103rasc\u0103 mai-marele fiilor lui Efraim, Eli\u015fama, fiul lui Amihud,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu o\u015ftirea lui, alc\u0103tuit\u0103 din patruzeci de mii cinci sute de oameni ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L\u00e2ng\u0103 el s\u0103 t\u0103b\u0103rasc\u0103 semin\u0163ia lui Manase \u015fi mai-marele fiilor lui Manase, Gamliel, fiul lui Pedah\u0163ur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu o\u015ftirea lui, alc\u0103tuit\u0103 din treizeci \u015fi dou\u0103 de mii dou\u0103 sute de oameni ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "apoi semin\u0163ia lui Beniamin \u015fi mai-marele fiilor lui Beniamin, Abidan, fiul lui Ghideoni,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu o\u015ftirea lui, alc\u0103tuit\u0103 din treizeci \u015fi cinci de mii patru sute de oameni ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei din tab\u0103ra lui Efraim ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare sunt o sut\u0103 opt mii o sut\u0103 de oameni, dup\u0103 o\u015ftirile lor. Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 porneasc\u0103 \u00een al treilea r\u00e2nd."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La miaz\u0103noapte, tab\u0103ra lui Dan, cu steagul ei \u015fi cu o\u015ftirile ei. Acolo s\u0103 t\u0103b\u0103rasc\u0103 mai-marele fiilor lui Dan, Ahiezer, fiul lui Ami\u015fadai,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu o\u015ftirea lui, alc\u0103tuit\u0103 din \u015faizeci \u015fi dou\u0103 de mii \u015fapte sute de oameni ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L\u00e2ng\u0103 el s\u0103 t\u0103b\u0103rasc\u0103 semin\u0163ia lui A\u015fer \u015fi mai-marele fiilor lui A\u015fer, Paguiel, fiul lui Ocran,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu o\u015ftirea lui, alc\u0103tuit\u0103 din patruzeci \u015fi unu de mii cinci sute de oameni ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "apoi semin\u0163ia lui Neftali \u015fi mai-marele fiilor lui Neftali, Ahira, fiul lui Enan,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu o\u015ftirea lui, alc\u0103tuit\u0103 din cincizeci \u015fi trei de mii patru sute de oameni ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 2:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei din tab\u0103ra lui Dan ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare sunt o sut\u0103 cincizeci \u015fi \u015fapte de mii \u015fase sute de oameni. Ei s\u0103 porneasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei din urm\u0103, dup\u0103 steagul lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 2:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt copiii lui Israel ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor. To\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare \u015fi care au alc\u0103tuit taberele dup\u0103 o\u015ftirile lor au fost \u015fase sute trei mii cinci sute cincizeci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 38:26",
              "Num 1:46",
              "Num 11:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 2:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 porunca pe care o d\u0103duse lui Moise Domnul, n-au intrat la num\u0103r\u0103toare \u00een mijlocul copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 2:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei copiii lui Israel au f\u0103cut \u00eentocmai dup\u0103 toate poruncile pe care le d\u0103duse lui Moise Domnul. A\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103b\u0103rau ei, dup\u0103 steagurile lor, \u015fi astfel porneau la drum, fiecare dup\u0103 familia lui, dup\u0103 casa p\u0103rin\u0163ilor lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 24:2",
              "Num 24:5",
              "Num 24:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Familia lui Aaron"
        },
        {
          "name": "Numeri 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163a lui Aaron \u015fi a lui Moise pe vremea c\u00e2nd a vorbit Domnul cu Moise, pe muntele Sinai."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 numele fiilor lui Aaron: Nadab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eent\u00e2iul n\u0103scut, Abihu, Eleazar \u015fi Itamar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt numele fiilor lui Aaron care au primit ungerea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163easc\u0103 \u015fi care au fost \u00eenchina\u0163i \u00een slujba preo\u0163iei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nadab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Abihu au murit \u00eenaintea Domnului, c\u00e2nd au adus \u00eenaintea Domnului foc str\u0103in, \u00een pustia Sinai; ei n-aveau fii. Eleazar \u015fi Itamar au \u00eemplinit slujba preo\u0163iei \u00een fa\u0163a tat\u0103lui lor Aaron."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:1",
              "Num 26:61",
              "1 Cron 24:2"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Slujba levi\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eApropie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semin\u0163ia lui Levi \u015fi pune-o \u00eenaintea preotului Aaron, ca s\u0103 fie \u00een slujba lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 8:6",
              "Num 18:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 de tot ce este dat \u00een paza lui \u015fi de tot ce este poruncit \u00eentregii adun\u0103ri, \u00eenaintea cortului \u00eent\u00e2lnirii: s\u0103 fac\u0103 slujba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cortului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:50",
              "Num 8:11",
              "Num 8:15",
              "Num 8:24",
              "Num 8:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aib\u0103 grij\u0103 de toate uneltele cortului \u00eent\u00e2lnirii \u015fi de tot ce este poruncit copiilor lui Israel: ei s\u0103 fac\u0103 slujba cortului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 8:19",
              "Num 18:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 dai pe levi\u0163i lui Aaron \u015fi fiilor lui; ei s\u0103-i fie da\u0163i lui \u00een totul, din partea copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe Aaron \u015fi pe fiii lui s\u0103-i pui s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103zeasc\u0103 slujba preo\u0163iei lor, iar str\u0103inul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se va apropia s\u0103 fie pedepsit cu moartea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:7"
            ],
            "**": [
              "Num 3:38",
              "Num 1:51",
              "Num 16:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 am luat pe levi\u0163i din mijlocul copiilor lui Israel, \u00een locul tuturor \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i care se nasc \u00eent\u00e2i dintre copiii lui Israel, \u015fi levi\u0163ii vor fi ai Mei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:41",
              "Num 8:16",
              "Num 18:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orice \u00eent\u00e2i n\u0103scut este al Meu. \u00cen ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd am lovit pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i din \u0163ara Egiptului, Mi-am \u00eenchinat Mie pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i din Israel, at\u00e2t din oameni, c\u00e2t \u015fi din dobitoace: ei vor fi ai Mei. Eu sunt Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:2",
              "Lev 27:26",
              "Num 8:16",
              "Luca 2:23"
            ],
            "**": [
              "Exod 13:12",
              "Exod 13:15",
              "Num 8:17"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Familiile levi\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u00een pustia Sinai \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eF\u0103 num\u0103r\u0103toarea copiilor lui Levi dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, dup\u0103 familiile lor, \u015fi anume f\u0103 num\u0103r\u0103toarea tuturor celor de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:39",
              "Num 26:62"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise le-a f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea dup\u0103 porunca Domnului, \u00eentocmai cum poruncise."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care sunt fiii lui Levi, dup\u0103 numele lor: Gher\u015fon, Chehat \u015fi Merari."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:11",
              "Exod 6:16",
              "Num 26:57",
              "1 Cron 6:1",
              "1 Cron 6:16",
              "1 Cron 23:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 numele fiilor lui Gher\u015fon, dup\u0103 familiile lor: Libni \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015eimei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 fiii lui Chehat, dup\u0103 familiile lor: Amram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", I\u0163ehar, Hebron \u015fi Uziel;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi fiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Merari, dup\u0103 familiile lor: Mahli \u015fi Mu\u015fi. Acestea sunt familiile lui Levi, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Gher\u015fon se coboar\u0103 familia lui Libni \u015fi familia lui \u015eimei, alc\u0103tuind familiile gher\u015foni\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare, c\u00e2nd au num\u0103rat pe to\u0163i b\u0103rba\u0163ii de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus, au fost \u015fapte mii cinci sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Familiile gher\u015foni\u0163ilor t\u0103b\u0103rau \u00eenapoia cortului, la apus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103petenia casei p\u0103rinte\u015fti a gher\u015foni\u0163ilor era Elisaf, fiul lui Lael."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ce prive\u015fte cortul \u00eent\u00e2lnirii, \u00een grija fiilor lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Gher\u015fon erau date: cortul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi acoperi\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cortului, \u00eenvelitoarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acoperi\u015fului cortului \u015fi perdeaua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:24-26"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 26:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 26:7",
              "Exod 26:14"
            ],
            "*\u2020": [
              "Exod 26:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "apoi p\u00e2nzele cur\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi perdeaua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la poarta cur\u0163ii cortului de jur \u00eemprejurul cortului \u015fi altarului \u015fi toate funiile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru slujba cortului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 27:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 35:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Chehat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se coboar\u0103 familia amrami\u0163ilor, familia i\u0163ehari\u0163ilor, familia hebroni\u0163ilor \u015fi familia uzieli\u0163ilor, alc\u0103tuind familiile chehati\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 26:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Num\u0103r\u00e2nd pe to\u0163i b\u0103rba\u0163ii de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus, s-au g\u0103sit opt mii \u015fase sute de b\u0103rba\u0163i \u00eens\u0103rcina\u0163i cu \u00eengrijirea Sf\u00e2ntului Loca\u015f."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Familiile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiilor lui Chehat t\u0103b\u0103rau \u00een partea de miaz\u0103zi a cortului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:53"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103petenia casei p\u0103rinte\u015fti a familiilor chehati\u0163ilor era Eli\u0163afan, fiul lui Uziel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen grija"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor au dat chivotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", masa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", sfe\u015fnicul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", altarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", uneltele Sf\u00e2ntului Loca\u015f, cu care \u00ee\u015fi f\u0103ceau slujba, perdeaua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din\u0103untru \u015fi tot ce \u0163ine de ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 25:23"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 25:31"
            ],
            "*\u2020": [
              "Exod 27:1",
              "Exod 30:1"
            ],
            "\u2020*": [
              "Exod 26:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103petenia c\u0103peteniilor levi\u0163ilor era Eleazar, fiul preotului Aaron; el avea privegherea asupra celor \u00eens\u0103rcina\u0163i s\u0103 \u00eengrijeasc\u0103 de Sf\u00e2ntul Loca\u015f."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Merari se coboar\u0103 familia lui Mahli \u015fi familia lui Mu\u015fi, alc\u0103tuind familiile merari\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare, c\u00e2nd au num\u0103rat pe to\u0163i b\u0103rba\u0163ii de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus, au fost \u015fase mii dou\u0103 sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103petenia casei p\u0103rinte\u015fti a familiilor lui Merari era \u0162uriel, fiul lui Abihail. Ei t\u0103b\u0103rau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een partea de miaz\u0103noapte a cortului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:53"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen paza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi grija fiilor lui Merari au dat: sc\u00e2ndurile cortului, drugii, st\u00e2lpii \u015fi picioarele lor, toate uneltele \u015fi tot ce \u0163ine de ele;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:31",
              "Num 4:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "apoi st\u00e2lpii cur\u0163ii de jur \u00eemprejur, picioarele lor, \u0163\u0103ru\u015fii lor \u015fi funiile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise, Aaron \u015fi fiii lui t\u0103b\u0103rau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea cortului, la r\u0103s\u0103rit, \u00eenaintea cortului \u00eent\u00e2lnirii, spre r\u0103s\u0103ritul soarelui; ei aveau s\u0103 \u00eendeplineasc\u0103 la Sf\u00e2ntul Loca\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot ce fusese"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncit copiilor lui Israel; iar str\u0103inul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se va apropia s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:53"
            ],
            "**": [
              "Num 18:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 3:7",
              "Num 3:8"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Num 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i levi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a c\u0103ror num\u0103r\u0103toare au f\u0103cut-o Moise \u015fi Aaron dup\u0103 porunca Domnului, dup\u0103 familiile lor, to\u0163i b\u0103rba\u0163ii, de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus, au fost dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:62"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103scump\u0103rarea \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i"
        },
        {
          "name": "Numeri 3:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eF\u0103 num\u0103r\u0103toarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tuturor \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 dintre copiii lui Israel, de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus, \u015fi num\u0103r\u0103-i dup\u0103 numele lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iei pe levi\u0163i pentru Mine, Domnul, \u00een locul tuturor \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i din copiii lui Israel \u015fi vitele levi\u0163ilor \u00een locul tuturor \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i din vitele copiilor lui Israel!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:12",
              "Num 3:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea tuturor \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i dintre copiii lui Israel, dup\u0103 porunca pe care i-o d\u0103duse Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103, a c\u0103ror num\u0103r\u0103toare au f\u0103cut-o, num\u0103r\u00e2ndu-le numele, de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus, au fost dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii dou\u0103 sute \u015faptezeci \u015fi trei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe levi\u0163i \u00een locul tuturor \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i din copiii lui Israel \u015fi vitele levi\u0163ilor \u00een locul vitelor lor; \u015fi levi\u0163ii vor fi ai Mei. Eu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:12",
              "Num 3:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru r\u0103scump\u0103rarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor dou\u0103 sute \u015faptezeci \u015fi trei care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trec peste num\u0103rul levi\u0163ilor, dintre \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai copiilor lui Israel,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:13",
              "Num 18:15"
            ],
            "**": [
              "Num 3:39",
              "Num 3:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 iei c\u00e2te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cinci sicli de cap, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, care este de dou\u0103zeci de ghere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:6",
              "Num 18:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:13",
              "Lev 27:25",
              "Num 18:16",
              "Ezec 45:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 dai argintul acesta lui Aaron \u015fi fiilor lui pentru r\u0103scump\u0103rarea celor ce trec peste num\u0103rul levi\u0163ilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a luat argintul pentru r\u0103scump\u0103rarea celor ce treceau peste num\u0103rul celor r\u0103scump\u0103ra\u0163i de levi\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 3:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a luat argintul \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i din copiii lui Israel: o mie trei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sute \u015faizeci \u015fi cinci de sicli, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:46",
              "Num 3:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 3:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Moise a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " argintul de r\u0103scump\u0103rare lui Aaron \u015fi fiilor lui, dup\u0103 porunca Domnului, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:48"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Slujbele chehati\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi lui Aaron \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eNum\u0103r\u0103 pe fiii lui Chehat dintre copiii lui Levi, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de la v\u00e2rsta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de treizeci de ani \u00een sus p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de cincizeci de ani, pe to\u0163i cei destoinici s\u0103 fac\u0103 vreo slujb\u0103 la cortul \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 8:24",
              "1 Cron 23:3",
              "1 Cron 23:24",
              "1 Cron 23:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 slujbele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiilor lui Chehat \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii: ele privesc Locul Preasf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:15"
            ],
            "**": [
              "Num 4:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La pornirea taberei, Aaron \u015fi fiii lui s\u0103 vin\u0103 s\u0103 dea jos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " perdeaua din\u0103untru \u015fi s\u0103 acopere cu ea chivotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rturiei;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:31"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:10",
              "Exod 25:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 pun\u0103 deasupra ei o \u00eenvelitoare de piele de vi\u0163el de mare \u015fi s\u0103 \u00eentind\u0103 pe deasupra un covor f\u0103cut \u00een \u00eentregime din materie albastr\u0103; apoi s\u0103 pun\u0103 drugii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chivotului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u00eentind\u0103 un covor albastru peste masa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2inilor pentru punerea \u00eenainte \u015fi deasupra s\u0103 pun\u0103 str\u0103chinile, c\u0103\u0163uile, ce\u015ftile \u015fi potirele pentru jertfele de b\u0103utur\u0103; deasupra s\u0103 fie \u015fi p\u00e2inea care se pune necurmat \u00eenaintea Domnului;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:23",
              "Exod 25:29",
              "Exod 25:30",
              "Lev 24:6",
              "Lev 24:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "peste toate aceste lucruri, s\u0103 \u00eentind\u0103 un covor c\u0103r\u0103miziu \u015fi s\u0103-l acopere cu o \u00eenvelitoare de piele de vi\u0163el de mare; apoi s\u0103 pun\u0103 drugii mesei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ia un covor albastru \u015fi s\u0103 acopere sfe\u015fnicul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", candelele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui, muc\u0103rile lui, cenu\u015farele lui \u015fi toate vasele lui pentru untdelemn, care se \u00eentrebuin\u0163eaz\u0103 pentru slujba lui;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:31"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:37",
              "Exod 25:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103-l pun\u0103 cu toate uneltele lui \u00eentr-o \u00eenvelitoare de piele de vi\u0163el de mare; apoi s\u0103-l pun\u0103 pe targ\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Peste altarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aur s\u0103 \u00eentind\u0103 un covor albastru \u015fi s\u0103-l acopere cu o \u00eenvelitoare de piele de vi\u0163el de mare; apoi s\u0103-i pun\u0103 drugii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:1",
              "Exod 30:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ia apoi toate uneltele \u00eentrebuin\u0163ate pentru slujb\u0103 \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f \u015fi s\u0103 le pun\u0103 \u00eentr-un covor albastru \u015fi s\u0103 le acopere cu o \u00eenvelitoare de piele de vi\u0163el de mare; apoi s\u0103 le pun\u0103 pe targ\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ia cenu\u015fa din altar \u015fi s\u0103 \u00eentind\u0103 peste altar un covor de purpur\u0103;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 pun\u0103 deasupra toate uneltele pentru slujba lui, tig\u0103ile pentru c\u0103rbuni, furculi\u0163ele, lope\u0163ile, lighenele, toate uneltele altarului \u015fi deasupra s\u0103 \u00eentind\u0103 o \u00eenvelitoare de piele de vi\u0163el de mare; apoi s\u0103-i pun\u0103 drugii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce Aaron \u015fi fiii lui vor ispr\u0103vi de acoperit Sf\u00e2ntul Loca\u015f \u015fi toate uneltele Sf\u00e2ntului Loca\u015f, fiii lui Chehat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 vin\u0103, la pornirea taberei, ca s\u0103 le duc\u0103, dar s\u0103 nu se ating\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de lucrurile sfinte, ca s\u0103 nu moar\u0103. Acestea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt lucrurile pe care au s\u0103 le duc\u0103 fiii lui Chehat din cortul \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 7:9",
              "Num 10:21",
              "Deut 31:9",
              "2 Sam 6:13",
              "1 Cron 15:2",
              "1 Cron 15:15"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 6:6",
              "2 Sam 6:7",
              "1 Cron 13:9",
              "1 Cron 13:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 3:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eleazar, fiul preotului Aaron, s\u0103 aib\u0103 sub privegherea lui untdelemnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru sfe\u015fnic, t\u0103m\u00e2ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mirositoare, darul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de p\u00e2ine de toate zilele \u015fi untdelemnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru ungere; s\u0103 aib\u0103 \u00een grija lui tot cortul \u015fi tot ce cuprinde el, Sf\u00e2ntul Loca\u015f \u015fi uneltele lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:6",
              "Lev 24:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:34"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 29:40"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 30:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi lui Aaron \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103 nu cumva s\u0103 pune\u0163i neamul familiilor chehati\u0163ilor \u00een primejdie s\u0103 fie nimicit din mijlocul levi\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce s\u0103 face\u0163i pentru ei ca s\u0103 tr\u0103iasc\u0103, \u015fi s\u0103 nu moar\u0103, c\u00e2nd se vor apropia de Locul Preasf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Aaron \u015fi fiii lui s\u0103 vin\u0103 \u015fi s\u0103 pun\u0103 pe fiecare din ei la slujba \u015fi sarcina lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " intre ei s\u0103 \u00eenveleasc\u0103 lucrurile sfinte, ca s\u0103 nu moar\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:21",
              "1 Sam 6:19"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Slujbele gher\u015foni\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eNum\u0103r\u0103 \u015fi pe fiii lui Gher\u015fon, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, dup\u0103 familiile lor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi anume s\u0103 faci num\u0103r\u0103toarea, \u00eencep\u00e2nd de la v\u00e2rsta de treizeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani \u00een sus p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de cincizeci de ani, a tuturor celor ce sunt \u00een stare s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 vreo slujb\u0103 \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 slujbele familiilor gher\u015foni\u0163ilor, slujba pe care vor trebui s-o fac\u0103 \u015fi ce vor trebui s\u0103 duc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 duc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " covoarele cortului \u015fi cortul \u00eent\u00e2lnirii, \u00eenvelitoarea lui \u015fi \u00eenvelitoarea de piele de vi\u0163el de mare, care se pune deasupra, perdeaua de la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:25",
              "Num 3:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2nzele cur\u0163ii \u015fi perdeaua de la u\u015fa por\u0163ii cur\u0163ii, de jur \u00eemprejurul cortului \u015fi altarului, funiile lor \u015fi toate uneltele care \u0163in de ele. \u015ei ei s\u0103 fac\u0103 toat\u0103 slujba privitoare la aceste lucruri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen slujbele lor, fiii gher\u015foni\u0163ilor s\u0103 fie sub poruncile lui Aaron \u015fi fiilor lui, pentru tot ce vor duce \u015fi pentru toat\u0103 slujba pe care vor trebui s-o fac\u0103; \u00een grija lor s\u0103 da\u0163i tot ce au de dus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt slujbele familiilor fiilor gher\u015foni\u0163ilor \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii \u015fi ce au ei de p\u0103zit sub c\u00e2rmuirea lui Itamar, fiul preotului Aaron."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Slujbele fiilor lui Merari"
        },
        {
          "name": "Numeri 4:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci num\u0103r\u0103toarea fiilor lui Merari, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi anume s\u0103 faci num\u0103r\u0103toarea, \u00eencep\u00e2nd de la v\u00e2rsta de treizeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani \u00een sus p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de cincizeci de ani, a tuturor celor ce sunt \u00een stare s\u0103 fac\u0103 vreo slujb\u0103 \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce este dat \u00een grija lor \u015fi ce au ei de dus, pentru toate slujbele din cortul \u00eent\u00e2lnirii: sc\u00e2ndurile cortului, drugii lui, st\u00e2lpii lui, picioarele lui;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:36",
              "Num 3:37",
              "Exod 26:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "st\u00e2lpii cur\u0163ii de jur \u00eemprejur, picioarele lor, \u0163\u0103ru\u015fii lor, funiile lor, toate uneltele care \u0163in de ei \u015fi tot ce este r\u00e2nduit pentru slujba lor. S\u0103 spune\u0163i pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nume lucrurile care sunt date \u00een grija lor \u015fi pe care le au ei de purtat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 38:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt slujbele familiilor fiilor lui Merari, toate slujbele pe care au s\u0103 le fac\u0103 ei \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii, sub c\u00e2rmuirea lui Itamar, fiul preotului Aaron.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Aaron \u015fi mai-marii adun\u0103rii au f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea fiilor chehati\u0163ilor, dup\u0103 familiile lor \u015fi dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi anume a tuturor acelora care, de la v\u00e2rsta de treizeci de ani \u00een sus, p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de cincizeci de ani, erau \u00een stare s\u0103 fac\u0103 vreo slujb\u0103 \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare, dup\u0103 familiile lor, au fost dou\u0103 mii \u015fapte sute cincizeci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare din familiile chehati\u0163ilor, to\u0163i cei ce f\u0103ceau vreo slujb\u0103 \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii; Moise \u015fi Aaron le-au f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea, dup\u0103 porunca Domnului dat\u0103 prin Moise."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Gher\u015fon ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare, dup\u0103 familiile lor \u015fi dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de la v\u00e2rsta de treizeci de ani \u00een sus p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de cincizeci de ani, \u015fi anume to\u0163i cei ce erau \u00een stare s\u0103 fac\u0103 vreo slujb\u0103 \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, au fost dou\u0103 mii \u015fase sute treizeci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare din familiile fiilor lui Gher\u015fon, to\u0163i cei ce f\u0103ceau vreo slujb\u0103 \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii; Moise \u015fi Aaron le-au f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea dup\u0103 porunca Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare dintre familiile fiilor lui Merari, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de la v\u00e2rsta de treizeci de ani \u00een sus p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de cincizeci de ani, to\u0163i cei ce erau \u00een stare s\u0103 fac\u0103 vreo slujb\u0103 \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare, dup\u0103 familiile lor, au fost trei mii dou\u0103 sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare din familiile fiilor lui Merari; Moise \u015fi Aaron le-au f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porunca Domnului dat\u0103 prin Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i aceia dintre levi\u0163i a c\u0103ror num\u0103r\u0103toare au f\u0103cut-o Moise, Aaron \u015fi mai-marii lui Israel, dup\u0103 familiile lor \u015fi dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de la v\u00e2rsta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de treizeci de ani \u00een sus p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de cincizeci de ani, to\u0163i cei ce erau \u00een stare s\u0103 fac\u0103 vreo slujb\u0103 \u015fi s\u0103 duc\u0103 cortul \u00eent\u00e2lnirii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:3",
              "Num 4:23",
              "Num 4:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 4:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "to\u0163i cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare au fost opt mii cinci sute optzeci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 4:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-au f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea dup\u0103 porunca Domnului dat\u0103 prin Moise, ar\u0103t\u00e2nd fiec\u0103ruia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slujba pe care trebuia s-o fac\u0103 \u015fi ce trebuia s\u0103 duc\u0103; le-au f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea dup\u0103 porunca pe care o d\u0103duse lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:15",
              "Num 4:24",
              "Num 4:31",
              "Num 4:1",
              "Num 4:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Izgonirea celor necura\u0163i"
        },
        {
          "name": "Numeri 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePorunce\u015fte copiilor lui Israel s\u0103 izgoneasc\u0103 din tab\u0103r\u0103 pe orice lepros"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe oricine are o lep\u0103dare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 sau este \u00eentinat prin atingerea de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un mort."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 13:3",
              "Lev 13:46",
              "Num 12:14"
            ],
            "**": [
              "Lev 15:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 21:1",
              "Num 9:6",
              "Num 9:10",
              "Num 19:11",
              "Num 19:13",
              "Num 31:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fie b\u0103rba\u0163i, fie femei, s\u0103-i scoate\u0163i din tab\u0103r\u0103; s\u0103-i scoate\u0163i afar\u0103, ca s\u0103 nu spurce tab\u0103ra \u00een mijlocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103reia \u00cemi am Eu locuin\u0163a.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:11",
              "Lev 26:12",
              "2 Cor 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au f\u0103cut a\u015fa \u015fi i-au scos afar\u0103 din tab\u0103r\u0103; cum poruncise lui Moise Domnul, a\u015fa au f\u0103cut copiii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Desp\u0103gubirea pentru furt"
        },
        {
          "name": "Numeri 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eSpune copiilor lui Israel: \u2018C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un b\u0103rbat sau o femeie va p\u0103c\u0103tui \u00eempotriva aproapelui s\u0103u, f\u0103c\u00e2nd o c\u0103lcare de lege fa\u0163\u0103 de Domnul, \u015fi se va face astfel vinovat,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:2",
              "Lev 6:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rturiseasc\u0103 p\u0103catul \u015fi s\u0103 dea \u00eenapoi \u00een \u00eentregime"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pre\u0163ul lucrului c\u00e2\u015ftigat prin mijloace necinstite, ad\u0103ug\u00e2nd a cincea parte; s\u0103-l dea aceluia fa\u0163\u0103 de care s-a f\u0103cut vinovat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:5",
              "Lev 26:40",
              "Ios 7:19"
            ],
            "**": [
              "Lev 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 nu este nimeni care s\u0103 aib\u0103 drept s\u0103 ia \u00eenapoi lucrul c\u00e2\u015ftigat prin mijloace necinstite, lucrul acela s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Domnul, la preot, afar\u0103 de berbecul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adus ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire cu care se va face isp\u0103\u015fire pentru cel vinovat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:6",
              "Lev 6:7",
              "Lev 7:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ridicat din lucrurile \u00eenchinate Domnului de copiii lui Israel s\u0103 fie al preotului c\u0103ruia \u00eei sunt aduse."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:28",
              "Lev 6:17",
              "Lev 6:18",
              "Lev 6:26",
              "Lev 7:6",
              "Lev 7:7",
              "Lev 7:9",
              "Lev 7:10",
              "Lev 7:14",
              "Num 18:8",
              "Num 18:9",
              "Num 18:19",
              "Deut 18:3",
              "Deut 18:4",
              "Ezec 44:29",
              "Ezec 44:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrurile \u00eenchinate Domnului vor fi ale preotului: tot ce i se va da preotului al"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui s\u0103 fie.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Apa de gelozie"
        },
        {
          "name": "Numeri 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le: \u2018Dac\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fte nevasta cuiva fa\u0163\u0103 de b\u0103rbatul ei \u015fi-i este necredincioas\u0103;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 altul se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " culc\u0103 cu ea \u015fi lucrul este ascuns de b\u0103rbatul ei; dac\u0103 ea s-a p\u00e2ng\u0103rit \u00een ascuns, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie vreun martor \u00eempotriva ei \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 fie prins\u0103 asupra faptului;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi dac\u0103 b\u0103rbatul este apucat de un duh de gelozie \u015fi are b\u0103nuieli asupra nevestei lui, care s-a p\u00e2ng\u0103rit, sau dac\u0103 este cuprins de un duh de gelozie \u015fi are b\u0103nuieli asupra nevestei lui, care nu s-a p\u00e2ng\u0103rit,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "omul acela s\u0103-\u015fi aduc\u0103 nevasta la preot \u015fi, ca dar de m\u00e2ncare pentru ea, s\u0103 aduc\u0103 a zecea parte dintr-o ef\u0103 de floare de f\u0103in\u0103 de orz; s\u0103 nu toarne untdelemn pe ea \u015fi s\u0103 nu pun\u0103 t\u0103m\u00e2ie pe ea, c\u0103ci acesta este un dar de m\u00e2ncare adus pentru gelozie, un dar de descoperire, care descoper\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o f\u0103r\u0103delege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 17:18",
              "Ezec 29:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s-o apropie \u015fi s-o pun\u0103 s\u0103 stea \u00een picioare \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 ia ap\u0103 sf\u00e2nt\u0103 \u00eentr-un vas de p\u0103m\u00e2nt, s\u0103 ia \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 de pe podeaua cortului \u015fi s-o pun\u0103 \u00een ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 pun\u0103 pe femeie s\u0103 stea \u00een picioare \u00eenaintea Domnului, s\u0103 descopere capul femeii \u015fi s\u0103-i pun\u0103 \u00een m\u00e2ini darul de m\u00e2ncare adus pentru descoperire, darul de m\u00e2ncare adus pentru gelozie; preotul s\u0103 aib\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103 apele amare aduc\u0103toare de blestem."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 pun\u0103 pe femeie s\u0103 jure \u015fi s\u0103-i zic\u0103: \u00abDac\u0103 niciun om nu s-a culcat cu tine \u015fi dac\u0103, fiind sub puterea b\u0103rbatului t\u0103u, nu te-ai ab\u0103tut de la el ca s\u0103 te p\u00e2ng\u0103re\u015fti cu altul, s\u0103 nu-\u0163i fac\u0103 niciun r\u0103u aceste ape amare aduc\u0103toare de blestem!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar dac\u0103, fiind sub puterea b\u0103rbatului t\u0103u, te-ai ab\u0103tut de la el \u015fi te-ai p\u00e2ng\u0103rit \u015fi dac\u0103 un alt om dec\u00e2t b\u0103rbatul t\u0103u s-a culcat cu tine\u00bb,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 pun\u0103 pe femeie s\u0103 jure cu un jur\u0103m\u00e2nt de blestem \u015fi s\u0103-i zic\u0103: \u00abDomnul s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te fac\u0103 s\u0103 ajungi de blestem \u015fi de urgie \u00een mijlocul poporului t\u0103u, f\u0103c\u00e2nd s\u0103 \u0163i se usuce coapsa \u015fi s\u0103 \u0163i se umfle p\u00e2ntecele,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 6:26",
              "1 Sam 14:24",
              "Neem 10:29"
            ],
            "**": [
              "Ier 29:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi apele acestea aduc\u0103toare de blestem s\u0103 intre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een m\u0103runtaiele tale, ca s\u0103 fac\u0103 s\u0103 \u0163i se umfle p\u00e2ntecele \u015fi s\u0103 \u0163i se usuce coapsa!\u00bb \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " femeia s\u0103 zic\u0103: \u00abAmin! Amin!\u00bb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 109:18"
            ],
            "**": [
              "Deut 27:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 5:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 scrie blestemele acestea \u00eentr-o carte, apoi s\u0103 le \u015ftearg\u0103 cu apele cele amare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 5:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s\u0103 dea femeii s\u0103 bea apele amare aduc\u0103toare de blestem, \u015fi apele aduc\u0103toare de blestem vor intra \u00een ea \u015fi-i vor pricinui am\u0103r\u0103ciunea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 5:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 ia din m\u00e2inile femeii darul de m\u00e2ncare adus pentru gelozie, s\u0103 legene"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " darul \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta \u00eenaintea Domnului \u015fi s\u0103-l aduc\u0103 pe altar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 5:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preotul s\u0103 ia un pumn din darul acesta, ca aducere aminte, \u015fi s\u0103-l ard\u0103 pe altar. Dup\u0103 aceea, s\u0103 dea femeii s\u0103 bea apele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:2",
              "Lev 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 5:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce \u00eei va da s\u0103 bea apele, dac\u0103 ea s-a p\u00e2ng\u0103rit \u015fi a fost necredincioas\u0103 b\u0103rbatului ei, apele aduc\u0103toare de blestem vor intra \u00een ea \u015fi-i vor pricinui am\u0103r\u0103ciunea; p\u00e2ntecele i se va umfla, coapsa i se va usca, \u015fi femeia aceasta va fi de blestem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mijlocul poporului ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:37",
              "Ps 83:9",
              "Ps 83:11",
              "Ier 24:9",
              "Ier 29:18",
              "Ier 29:22",
              "Ier 42:18",
              "Zah 8:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 5:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 femeia nu s-a p\u00e2ng\u0103rit \u015fi este curat\u0103, va r\u0103m\u00e2ne neatins\u0103 \u015fi va avea copii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 5:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta este legea asupra geloziei, pentru \u00eemprejurarea c\u00e2nd o femeie care este sub puterea b\u0103rbatului ei se abate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi se p\u00e2ng\u0103re\u015fte"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 5:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 5:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi pentru \u00eemprejurarea c\u00e2nd un b\u0103rbat, apucat de un duh de gelozie, are b\u0103nuieli asupra nevestei lui: preotul s-o pun\u0103 s\u0103 stea \u00een picioare \u00eenaintea Domnului \u015fi s\u0103-i fac\u0103 \u00eentocmai dup\u0103 legea aceasta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 5:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rbatul va fi scutit de vin\u0103, dar femeia aceea \u00ee\u015fi va lua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pedeapsa nelegiuirii ei.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:17",
              "Lev 20:19",
              "Lev 20:20"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Legea nazireatului"
        },
        {
          "name": "Numeri 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le: \u2018C\u00e2nd un b\u0103rbat sau o femeie se va desp\u0103r\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ceilal\u0163i, f\u0103c\u00e2nd o juruin\u0163\u0103 de nazireat"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 se \u00eenchine Domnului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:2",
              "Jud 13:5",
              "Fapte 21:23",
              "Rom 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fereasc\u0103 de vin \u015fi de b\u0103utur\u0103 \u00eemb\u0103t\u0103toare; s\u0103 nu bea nici o\u0163et f\u0103cut din vin, nici o\u0163et f\u0103cut din vreo b\u0103utur\u0103 \u00eemb\u0103t\u0103toare; s\u0103 nu bea nicio b\u0103utur\u0103 stoars\u0103 din struguri \u015fi s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce struguri proaspe\u0163i, nici usca\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 2:12",
              "Luca 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen tot timpul nazireatului lui, s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce nimic care vine din vi\u0163\u0103, de la s\u00e2mburi p\u00e2n\u0103 la pieli\u0163a strugurelui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen tot timpul nazireatului, briciul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu treac\u0103 pe capul lui; p\u00e2n\u0103 la \u00eemplinirea zilelor pentru care s-a \u00eenchinat Domnului, va fi sf\u00e2nt; s\u0103-\u015fi lase p\u0103rul s\u0103 creasc\u0103 \u00een voie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 13:5",
              "Jud 16:17",
              "1 Sam 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen tot timpul c\u00e2t s-a f\u0103g\u0103duit Domnului prin jur\u0103m\u00e2nt, s\u0103 nu se apropie de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un mort;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 21:11",
              "Num 19:11",
              "Num 19:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 nu se p\u00e2ng\u0103reasc\u0103 nici la moartea tat\u0103lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103u, nici a mamei sale, nici a fratelui s\u0103u, nici a surorii sale, c\u0103ci poart\u0103 pe cap \u00eenchinarea Dumnezeului lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 21:1",
              "Lev 21:2",
              "Lev 21:11",
              "Num 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen tot timpul nazireatului, s\u0103 fie \u00eenchinat Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 moare cineva de moarte n\u0103prasnic\u0103 l\u00e2ng\u0103 el \u015fi capul lui \u00eenchinat se face astfel necurat, s\u0103-\u015fi rad\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " capul \u00een ziua cur\u0103\u0163irii, \u015fi anume s\u0103 \u015fi-l rad\u0103 a \u015faptea zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:18",
              "Fapte 21:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a opta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 aduc\u0103 preotului dou\u0103 turturele sau doi pui de porumbel, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:7",
              "Lev 14:22",
              "Lev 15:14",
              "Lev 15:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 jertfeasc\u0103 pe unul ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, iar pe cel\u0103lalt ca ardere-de-tot \u015fi s\u0103 fac\u0103 pentru el isp\u0103\u015firea p\u0103catului lui, f\u0103cut cu prilejul mortului. Nazireul s\u0103-\u015fi sfin\u0163easc\u0103 apoi capul chiar \u00een ziua aceea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u00eenchine din nou Domnului zilele nazireatului lui dinainte \u015fi s\u0103 aduc\u0103 un miel de un an ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertf\u0103 pentru vin\u0103; zilele dinainte nu vor fi socotite, pentru c\u0103 nazireatul lui a fost p\u00e2ng\u0103rit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Dup\u0103 ispr\u0103virea nazireatului"
        },
        {
          "name": "Numeri 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 legea nazireului. \u00cen ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd se va \u00eemplini vremea nazireatului lui, s\u0103 fie adus la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca dar, s\u0103 aduc\u0103 Domnului un miel de un an f\u0103r\u0103 cusur pentru arderea-de-tot, o oaie de un an \u015fi f\u0103r\u0103 cusur pentru jertfa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de isp\u0103\u015fire \u015fi un berbec f\u0103r\u0103 cusur pentru jertfa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mul\u0163umire;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:2",
              "Lev 4:27",
              "Lev 4:32"
            ],
            "**": [
              "Lev 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un co\u015f cu azimi, turte f\u0103cute din floarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103inii fr\u0103m\u00e2ntat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu untdelemn, \u015fi pl\u0103cinte f\u0103r\u0103 aluat, stropite cu untdelemn, \u00eempreun\u0103 cu darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfa de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103utur\u0103 obi\u015fnuite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:4"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 15:5",
              "Num 15:7",
              "Num 15:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 aduc\u0103 aceste lucruri \u00eenaintea Domnului \u015fi s\u0103 aduc\u0103 jertfa lui de isp\u0103\u015fire \u015fi arderea-de-tot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 preg\u0103teasc\u0103 berbecul ca jertf\u0103 de mul\u0163umire Domnului, \u00eempreun\u0103 cu co\u015ful cu azimi, \u015fi s\u0103 preg\u0103teasc\u0103 \u015fi darul lui de m\u00e2ncare \u015fi jertfa lui de b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nazireul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-\u015fi rad\u0103, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, capul \u00eenchinat Domnului; s\u0103 ia p\u0103rul capului s\u0103u \u00eenchinat Domnului \u015fi s\u0103-l pun\u0103 pe focul care este sub jertfa de mul\u0163umire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spata dreapt\u0103 fiart\u0103 a berbecului, o turt\u0103 nedospit\u0103 din co\u015f \u015fi o pl\u0103cint\u0103 nedospit\u0103 \u015fi s\u0103 le pun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een m\u00e2inile nazireului, dup\u0103 ce acesta \u015fi-a ras capul \u00eenchinat Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:23",
              "Exod 29:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 le legene \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta \u00eenaintea Domnului: acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este un lucru sf\u00e2nt, care este al preotului, \u00eempreun\u0103 cu pieptul leg\u0103nat \u015fi spata adus\u0103 ca jertf\u0103 prin ridicare. Apoi, nazireul va putea s\u0103 bea vin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:27",
              "Exod 29:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta este legea pentru cel ce a f\u0103cut juruin\u0163a de nazireat: acesta este darul lui, care trebuie adus Domnului pentru nazireatul lui, afar\u0103 de ce-i vor \u00eeng\u0103dui mijloacele lui. S\u0103 \u00eemplineasc\u0103 tot ce este poruncit pentru juruin\u0163a pe care a f\u0103cut-o, dup\u0103 legea nazireatului.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Binecuv\u00e2ntarea"
        },
        {
          "name": "Numeri 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte lui Aaron \u015fi fiilor lui \u015fi spune-le: \u2018A\u015fa s\u0103 binecuv\u00e2nta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe copiii lui Israel \u015fi s\u0103 le zice\u0163i:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 9:22",
              "1 Cron 23:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00abDomnul s\u0103 te binecuv\u00e2nteze \u015fi s\u0103 te p\u0103zeasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 121:7",
              "Ioan 17:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul s\u0103 fac\u0103 s\u0103 lumineze"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Fa\u0163a Lui peste tine \u015fi s\u0103 Se \u00eendure"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de tine!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 31:16",
              "Ps 67:1",
              "Ps 80:3",
              "Ps 80:7",
              "Ps 80:19",
              "Ps 119:135",
              "Dan 9:17"
            ],
            "**": [
              "Gen 43:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul s\u0103-\u015ei \u00eenal\u0163e"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Fa\u0163a peste tine \u015fi s\u0103-\u0163i dea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pacea!\u00bb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 4:6"
            ],
            "**": [
              "Ioan 14:27",
              "2 Tes 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 6:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel s\u0103 pun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Meu peste copiii lui Israel, \u015fi Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei voi binecuv\u00e2nta.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:10",
              "2 Cron 7:14",
              "Isa 43:7",
              "Dan 9:18",
              "Dan 9:19"
            ],
            "**": [
              "Ps 115:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Nazireat \u00eenseamn\u0103 a se desp\u0103r\u0163i de ceilal\u0163i, a se supune la \u00eenfr\u00e2n\u0103ri."
      }
    },
    {
      "name": "Numeri 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Darurile c\u0103peteniilor semin\u0163iilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ispr\u0103vit Moise de a\u015fezat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cortul, l-a uns \u015fi l-a sfin\u0163it \u00eempreun\u0103 cu toate uneltele lui, precum \u015fi altarul cu toate uneltele lui; le-a uns \u015fi le-a sfin\u0163it."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:18",
              "Lev 8:10",
              "Lev 8:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, mai-marii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel, c\u0103peteniile caselor p\u0103rin\u0163ilor lor, \u015fi-au adus darurile lor: ace\u015ftia erau mai-marii semin\u0163iilor care luaser\u0103 parte la num\u0103r\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au adus ca dar \u00eenaintea Domnului \u015fase care acoperite \u015fi doisprezece boi, adic\u0103 un car la dou\u0103 c\u0103petenii \u015fi un bou de fiecare c\u0103petenie, \u015fi le-au adus \u00eenaintea cortului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIa de la ei aceste lucruri \u015fi s\u0103 le \u00eentrebuin\u0163ezi pentru slujba cortului \u00eent\u00e2lnirii; s\u0103 le dai levi\u0163ilor, fiec\u0103ruia dup\u0103 cum cere slujba lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a luat carele \u015fi boii \u015fi le-a dat levi\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103 care \u015fi patru boi fiilor lui Gher\u015fon, dup\u0103 cum cereau slujbele lor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " patru care \u015fi opt boi fiilor lui Merari, dup\u0103 cum cereau slujbele lor, sub c\u00e2rmuirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Itamar, fiul preotului Aaron."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:31"
            ],
            "**": [
              "Num 4:28",
              "Num 4:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar n-a dat niciunul fiilor lui Chehat, pentru c\u0103, dup\u0103 cum cereau slujbele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor, ei trebuiau s\u0103 duc\u0103 lucrurile sfinte pe umeri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:15",
              "Num 4:6",
              "Num 4:8",
              "Num 4:10",
              "Num 4:12",
              "Num 4:14",
              "2 Sam 6:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Darurile pentru t\u00e2rnosirea altarului"
        },
        {
          "name": "Numeri 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile \u015fi-au adus darurile pentru t\u00e2rnosirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altarului \u00een ziua c\u00e2nd l-au uns; c\u0103peteniile \u015fi-au adus darurile \u00eenaintea altarului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 20:5",
              "1 Imp 8:63",
              "2 Cron 7:5",
              "2 Cron 7:9",
              "Ezra 6:16",
              "Neem 12:27",
              "Ps 30:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eC\u0103peteniile s\u0103 vin\u0103 unul c\u00e2te unul, \u015fi anume fiecare \u00een c\u00e2te o zi deosebit\u0103, ca s\u0103-\u015fi aduc\u0103 darul pentru t\u00e2rnosirea altarului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce \u015fi-a adus darul \u00een ziua \u00eent\u00e2i a fost Nah\u015fon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Aminadab, din semin\u0163ia lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a adus o farfurie de argint \u00een greutate de o sut\u0103 treizeci de sicli, un lighean de argint de \u015faptezeci de sicli, dup\u0103 siclul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sf\u00e2ntului Loca\u015f, am\u00e2ndou\u0103 pline cu floare de f\u0103in\u0103 fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, pentru darul de m\u00e2ncare;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:13",
              "Lev 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o c\u0103\u0163uie de aur de zece sicli, plin\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu t\u0103m\u00e2ie,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un vi\u0163el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", un berbec, un miel de un an pentru arderea-de-tot;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un \u0163ap"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru jertfa de isp\u0103\u015fire"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, pentru jertfa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mul\u0163umire, doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api, cinci miei de un an. Acesta a fost darul lui Nah\u015fon, fiul lui Aminadab."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, \u015fi-a adus darul Netaneel, fiul lui \u0162uar, c\u0103petenia lui Isahar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a adus o farfurie de argint \u00een greutate de o sut\u0103 treizeci de sicli, un lighean de argint de \u015faptezeci de sicli, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, am\u00e2ndou\u0103 pline cu floare de f\u0103in\u0103 fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, pentru darul de m\u00e2ncare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o c\u0103\u0163uie de aur de zece sicli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un vi\u0163el, un berbec, un miel de un an pentru arderea-de-tot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un \u0163ap pentru jertfa de isp\u0103\u015fire"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, pentru jertfa de mul\u0163umire, doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api, cinci miei de un an. Acesta a fost darul lui Netaneel, fiul lui \u0162uar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A treia zi, c\u0103petenia fiilor lui Zabulon, Eliab, fiul lui Helon,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a adus o farfurie de argint \u00een greutate de o sut\u0103 treizeci de sicli, un lighean de argint de \u015faptezeci de sicli, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, am\u00e2ndou\u0103 pline cu floare de f\u0103in\u0103 fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, pentru darul de m\u00e2ncare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o c\u0103\u0163uie de aur de zece sicli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un vi\u0163el, un berbec, un miel de un an pentru arderea-de-tot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un \u0163ap pentru jertfa de isp\u0103\u015fire"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, pentru jertfa de mul\u0163umire, doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api, cinci miei de un an. Acesta a fost darul lui Eliab, fiul lui Helon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A patra zi, c\u0103petenia fiilor lui Ruben, Eli\u0163ur, fiul lui \u015eedeur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a adus o farfurie de argint \u00een greutate de o sut\u0103 treizeci de sicli, un lighean de argint de \u015faptezeci de sicli, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, am\u00e2ndou\u0103 pline cu floare de f\u0103in\u0103 fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, pentru darul de m\u00e2ncare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o c\u0103\u0163uie de aur de zece sicli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un vi\u0163el, un berbec, un miel de un an pentru arderea-de-tot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un \u0163ap pentru jertfa de isp\u0103\u015fire"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, pentru jertfa de mul\u0163umire, doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api, cinci miei de un an. Acesta a fost darul lui Eli\u0163ur, fiul lui \u015eedeur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A cincea zi, c\u0103petenia fiilor lui Simeon, \u015eelumiel, fiul lui \u0162uri\u015fadai,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a adus o farfurie de argint \u00een greutate de o sut\u0103 treizeci de sicli, un lighean de argint de \u015faptezeci de sicli, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, am\u00e2ndou\u0103 pline cu floare de f\u0103in\u0103 fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, pentru darul de m\u00e2ncare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o c\u0103\u0163uie de aur de zece sicli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un vi\u0163el, un berbec, un miel de un an pentru arderea-de-tot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un \u0163ap pentru jertfa de isp\u0103\u015fire"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, pentru jertfa de mul\u0163umire, doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api, cinci miei de un an. Acesta a fost darul de m\u00e2ncare al lui \u015eelumiel, fiul lui \u0162uri\u015fadai."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u015fasea zi, c\u0103petenia fiilor lui Gad, Eliasaf, fiul lui Deuel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a adus o farfurie de argint \u00een greutate de o sut\u0103 treizeci de sicli, un lighean de argint de \u015faptezeci de sicli, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, am\u00e2ndou\u0103 pline cu floare de f\u0103in\u0103 fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, pentru darul de m\u00e2ncare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o c\u0103\u0163uie de aur de zece sicli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un vi\u0163el, un berbec, un miel de un an pentru arderea-de-tot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un \u0163ap pentru jertfa de isp\u0103\u015fire"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, pentru jertfa de mul\u0163umire, doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api, cinci miei de un an. Acesta a fost darul lui Eliasaf, fiul lui Deuel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u015faptea zi, c\u0103petenia fiilor lui Efraim, Eli\u015fama, fiul lui Amihud,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a adus o farfurie de argint \u00een greutate de o sut\u0103 treizeci de sicli, un lighean de argint de \u015faptezeci de sicli, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, am\u00e2ndou\u0103 pline cu floare de f\u0103in\u0103 fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, pentru darul de m\u00e2ncare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o c\u0103\u0163uie de aur de zece sicli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un vi\u0163el, un berbec, un miel de un an pentru arderea-de-tot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un \u0163ap pentru jertfa de isp\u0103\u015fire"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, pentru jertfa de mul\u0163umire, doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api, cinci miei de un an. Acesta a fost darul lui Eli\u015fama, fiul lui Amihud."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A opta zi, c\u0103petenia fiilor lui Manase, Gamliel, fiul lui Pedah\u0163ur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a adus o farfurie de argint \u00een greutate de o sut\u0103 treizeci de sicli, un lighean de argint de \u015faptezeci de sicli, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, am\u00e2ndou\u0103 pline cu floare de f\u0103in\u0103 fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, pentru darul de m\u00e2ncare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o c\u0103\u0163uie de aur de zece sicli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un vi\u0163el, un berbec, un miel de un an pentru arderea-de-tot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un \u0163ap pentru jertfa de isp\u0103\u015fire"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:59",
          "type": "verse",
          "number": 59,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, pentru jertfa de mul\u0163umire, doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api, cinci miei de un an. Acesta a fost darul lui Gamliel, fiul lui Pedah\u0163ur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:60",
          "type": "verse",
          "number": 60,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A noua zi, c\u0103petenia fiilor lui Beniamin, Abidan, fiul lui Ghideoni,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:61",
          "type": "verse",
          "number": 61,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a adus o farfurie de argint \u00een greutate de o sut\u0103 treizeci de sicli, un lighean de argint de \u015faptezeci de sicli, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, am\u00e2ndou\u0103 pline cu floare de f\u0103in\u0103 fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, pentru darul de m\u00e2ncare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:62",
          "type": "verse",
          "number": 62,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o c\u0103\u0163uie de aur de zece sicli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:63",
          "type": "verse",
          "number": 63,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un vi\u0163el, un berbec, un miel de un an pentru arderea-de-tot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:64",
          "type": "verse",
          "number": 64,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un \u0163ap pentru jertfa de isp\u0103\u015fire"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:65",
          "type": "verse",
          "number": 65,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, pentru jertfa de mul\u0163umire, doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api, cinci miei de un an. Acesta a fost darul lui Abidan, fiul lui Ghideoni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:66",
          "type": "verse",
          "number": 66,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A zecea zi, c\u0103petenia fiilor lui Dan, Ahiezer, fiul lui Ami\u015fadai,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:67",
          "type": "verse",
          "number": 67,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a adus o farfurie de argint \u00een greutate de o sut\u0103 treizeci de sicli, un lighean de argint de \u015faptezeci de sicli, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, am\u00e2ndou\u0103 pline cu floare de f\u0103in\u0103 fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, pentru darul de m\u00e2ncare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:68",
          "type": "verse",
          "number": 68,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o c\u0103\u0163uie de aur, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:69",
          "type": "verse",
          "number": 69,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un vi\u0163el, un berbec, un miel de un an pentru arderea-de-tot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:70",
          "type": "verse",
          "number": 70,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un \u0163ap pentru jertfa de isp\u0103\u015fire"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:71",
          "type": "verse",
          "number": 71,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, pentru jertfa de mul\u0163umire, doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api, cinci miei de un an. Acesta a fost darul lui Ahiezer, fiul lui Ami\u015fadai."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:72",
          "type": "verse",
          "number": 72,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A unsprezecea zi, c\u0103petenia fiilor lui A\u015fer, Paguiel, fiul lui Ocran,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:73",
          "type": "verse",
          "number": 73,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a adus o farfurie de argint \u00een greutate de o sut\u0103 treizeci de sicli, un lighean de argint de \u015faptezeci de sicli, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, am\u00e2ndou\u0103 pline cu floare de f\u0103in\u0103 fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, pentru darul de m\u00e2ncare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:74",
          "type": "verse",
          "number": 74,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o c\u0103\u0163uie de aur de zece sicli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:75",
          "type": "verse",
          "number": 75,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un vi\u0163el, un berbec, un miel de un an pentru arderea-de-tot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:76",
          "type": "verse",
          "number": 76,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un \u0163ap pentru jertfa de isp\u0103\u015fire"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:77",
          "type": "verse",
          "number": 77,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, pentru jertfa de mul\u0163umire, doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api, cinci miei de un an. Acesta a fost darul lui Paguiel, fiul lui Ocran."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:78",
          "type": "verse",
          "number": 78,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A dou\u0103sprezecea zi, c\u0103petenia fiilor lui Neftali, Ahira, fiul lui Enan,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:79",
          "type": "verse",
          "number": 79,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a adus o farfurie de argint \u00een greutate de o sut\u0103 treizeci de sicli, un lighean de argint de \u015faptezeci de sicli, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, am\u00e2ndou\u0103 pline cu floare de f\u0103in\u0103 fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, pentru darul de m\u00e2ncare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:80",
          "type": "verse",
          "number": 80,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o c\u0103\u0163uie de aur de zece sicli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:81",
          "type": "verse",
          "number": 81,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un vi\u0163el, un berbec, un miel de un an pentru arderea-de-tot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:82",
          "type": "verse",
          "number": 82,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un \u0163ap pentru jertfa de isp\u0103\u015fire"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:83",
          "type": "verse",
          "number": 83,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, pentru jertfa de mul\u0163umire, doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api, cinci miei de un an. Acesta a fost darul lui Ahira, fiul lui Enan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:84",
          "type": "verse",
          "number": 84,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea au fost darurile aduse de c\u0103peteniile lui Israel pentru t\u00e2rnosirea altarului, \u00een ziua c\u00e2nd l-au uns. Au fost dou\u0103sprezece farfurii de argint, dou\u0103sprezece lighene de argint, dou\u0103sprezece c\u0103\u0163ui de aur;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:85",
          "type": "verse",
          "number": 85,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiecare farfurie de argint c\u00e2nt\u0103rea o sut\u0103 treizeci de sicli \u015fi fiecare lighean c\u00e2nt\u0103rea \u015faptezeci de sicli, a\u015fa c\u0103 argintul acestor unelte se ridica \u00een totul la dou\u0103 mii patru sute de sicli, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:86",
          "type": "verse",
          "number": 86,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au fost dou\u0103sprezece c\u0103\u0163ui de aur pline cu t\u0103m\u00e2ie, c\u00e2te zece sicli c\u0103\u0163uia, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f; aurul c\u0103\u0163uilor se ridica \u00een totul la o sut\u0103 dou\u0103zeci de sicli."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:87",
          "type": "verse",
          "number": 87,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate dobitoacele pentru arderea-de-tot au fost: doisprezece vi\u0163ei, doisprezece berbeci, doisprezece miei de un an, cu darurile de m\u00e2ncare obi\u015fnuite, doisprezece \u0163api, pentru jertfa de isp\u0103\u015fire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 7:88",
          "type": "verse",
          "number": 88,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate dobitoacele pentru jertfa de mul\u0163umire: dou\u0103zeci \u015fi patru de boi, \u015faizeci de berbeci, \u015faizeci de \u0163api, \u015faizeci de miei de un an. Acestea au fost darurile aduse pentru t\u00e2rnosirea altarului, dup\u0103 ce l-au uns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 7:89",
          "type": "verse",
          "number": 89,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd intra Moise \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii ca s\u0103 vorbeasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu Domnul, auzea glasul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care-i vorbea de pe capacul isp\u0103\u015firii, care era a\u015fezat pe chivotul m\u0103rturiei, \u00eentre cei doi heruvimi. \u015ei vorbea cu Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 12:8",
              "Exod 33:9",
              "Exod 33:11"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:22"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "A\u015fezarea candelelor"
        },
        {
          "name": "Numeri 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte lui Aaron \u015fi spune-i: \u2018C\u00e2nd vei a\u015feza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " candelele \u00een sfe\u015fnic, cele \u015fapte candele vor trebui s\u0103 lumineze \u00een partea dinainte a sfe\u015fnicului.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:37",
              "Exod 40:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron a f\u0103cut a\u015fa; a a\u015fezat candelele \u00een partea dinainte a sfe\u015fnicului, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sfe\u015fnicul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era de aur b\u0103tut; at\u00e2t piciorul, c\u00e2t \u015fi florile lui erau de aur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103tut. Moise f\u0103cuse sfe\u015fnicul dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chipul pe care i-l ar\u0103tase Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:31"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 25:40"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenchinarea levi\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIa pe levi\u0163i din mijlocul copiilor lui Israel \u015fi cur\u0103\u0163e\u015fte-i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cum s\u0103-i cur\u0103\u0163e\u015fti: Strope\u015fte-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu ap\u0103 isp\u0103\u015fitoare, s\u0103 lase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 treac\u0103 briciul peste tot trupul lor, s\u0103-\u015fi spele hainele \u015fi s\u0103 se cur\u0103\u0163easc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 19:9",
              "Num 19:17",
              "Num 19:18"
            ],
            "**": [
              "Lev 14:8",
              "Lev 14:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ia apoi un vi\u0163el, cu darul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u00e2ncare obi\u015fnuit, f\u0103cut din floare de f\u0103in\u0103 fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, \u015fi s\u0103 mai iei un alt vi\u0163el pentru jertfa de isp\u0103\u015fire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 apropii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe levi\u0163i \u00eenaintea cortului \u00eent\u00e2lnirii \u015fi s\u0103 str\u00e2ngi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:4",
              "Exod 40:12"
            ],
            "**": [
              "Lev 8:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 apropii pe levi\u0163i \u00eenaintea Domnului, \u015fi copiii lui Israel s\u0103-\u015fi pun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile pe levi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron s\u0103 legene pe levi\u0163i \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta \u00eenaintea Domnului, ca un dar leg\u0103nat din partea copiilor lui Israel, \u015fi s\u0103 fie \u00eenchina\u0163i astfel \u00een slujba Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-\u015fi pun\u0103 m\u00e2inile pe capul vi\u0163eilor \u015fi s\u0103 aduci unul ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire \u015fi altul ca ardere-de-tot, ca s\u0103 faci isp\u0103\u015fire pentru levi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 pui pe levi\u0163i \u00een picioare \u00eenaintea lui Aaron \u015fi \u00eenaintea fiilor lui \u015fi s\u0103-i legeni \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta, ca un dar leg\u0103nat Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa s\u0103 despar\u0163i pe levi\u0163i din mijlocul copiilor lui Israel, \u015fi levi\u0163ii vor fi ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:45",
              "Num 16:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, levi\u0163ii s\u0103 vin\u0103 s\u0103 fac\u0103 slujba \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii. Astfel s\u0103-i cur\u0103\u0163e\u015fti \u015fi s\u0103-i legeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta, ca un dar leg\u0103nat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 8:11",
              "Num 8:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ei \u00cemi sunt da\u0163i cu totul din mijlocul copiilor lui Israel: Eu i-am luat pentru Mine \u00een locul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i, din to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:12",
              "Num 3:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci orice \u00eent\u00e2i n\u0103scut al copiilor lui Israel este al Meu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", at\u00e2t din oameni, c\u00e2t \u015fi din dobitoace; Mie Mi i-am \u00eenchinat \u00een ziua c\u00e2nd am lovit pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i \u00een \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:2",
              "Exod 13:12",
              "Exod 13:13",
              "Exod 13:15",
              "Num 3:13",
              "Luca 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Eu am luat pe levi\u0163i \u00een locul tuturor \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i ai copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe levi\u0163i \u00een totul lui Aaron \u015fi fiilor lui, din mijlocul copiilor lui Israel, ca s\u0103 fac\u0103 slujb\u0103 pentru copiii lui Israel \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii, s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru copiii lui Israel, \u015fi astfel copiii lui Israel s\u0103 nu fie lovi\u0163i cu nicio"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urgie c\u00e2nd se vor apropia de Sf\u00e2ntul Loca\u015f.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:9"
            ],
            "**": [
              "Num 1:53",
              "Num 16:46",
              "Num 18:5",
              "2 Cron 26:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise, Aaron \u015fi toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel au f\u0103cut cu levi\u0163ii tot ce poruncise lui Moise Domnul despre levi\u0163i; a\u015fa au f\u0103cut copiii lui Israel cu ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au cur\u0103\u0163it \u015fi \u015fi-au sp\u0103lat hainele. Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a leg\u0103nat \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta, ca un dar leg\u0103nat \u00eenaintea Domnului, \u015fi a f\u0103cut isp\u0103\u015fire pentru ei, ca s\u0103-i cur\u0103\u0163easc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 8:7"
            ],
            "**": [
              "Num 8:11",
              "Num 8:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", levi\u0163ii au venit s\u0103-\u015fi fac\u0103 slujba \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii, \u00een fa\u0163a lui Aaron \u015fi a fiilor lui. \u00centocmai cum poruncise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Moise Domnul cu privire la levi\u0163i, a\u015fa s-a f\u0103cut cu ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 8:15"
            ],
            "**": [
              "Num 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Timpul c\u00e2t trebuie s\u0103 slujeasc\u0103 levi\u0163ii"
        },
        {
          "name": "Numeri 8:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 8:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103 legea privitoare la levi\u0163i. De la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cinci de ani \u00een sus, orice levit va intra \u00een slujba cortului \u00eent\u00e2lnirii ca s\u0103 \u00eendeplineasc\u0103 o slujb\u0103 acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:3",
              "1 Cron 23:3",
              "1 Cron 23:24",
              "1 Cron 23:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 8:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De la v\u00e2rsta de cincizeci de ani \u00eencolo, s\u0103 ias\u0103 din slujb\u0103 \u015fi s\u0103 nu mai slujeasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 8:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va putea s\u0103 ajute pe fra\u0163ii lui \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii, s\u0103 p\u0103zeasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce le este dat \u00een grij\u0103, dar s\u0103 nu mai fac\u0103 slujb\u0103. A\u015fa s\u0103 faci cu levi\u0163ii \u00een ce prive\u015fte slujbele lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:53"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pa\u015ftele \u00een pustia Sinai"
        },
        {
          "name": "Numeri 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u00een pustia Sinai, \u00een luna \u00eent\u00e2i a anului al doilea dup\u0103 ie\u015firea lor din \u0163ara Egiptului. \u015ei a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCopiii lui Israel s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 Pa\u015ftele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:1",
              "Lev 23:5",
              "Num 28:16",
              "Deut 16:1",
              "Deut 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 le pr\u0103znui\u0163i la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103, \u00een a paisprezecea zi a lunii acesteia, seara"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; s\u0103 le pr\u0103znui\u0163i dup\u0103 toate legile \u015fi dup\u0103 toate poruncile privitoare la ele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a vorbit copiilor lui Israel s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 Pa\u015ftele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pr\u0103znuit Pa\u015ftele \u00een a paisprezecea zi a lunii \u00eent\u00e2i, seara, \u00een pustia Sinai; copiii lui Israel au f\u0103cut \u00eentocmai dup\u0103 toate poruncile pe care le d\u0103duse lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a \u00eent\u00e2mplat c\u0103 ni\u015fte oameni, fiind necura\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din pricin\u0103 c\u0103 se atinseser\u0103 de un mort, nu puteau pr\u0103znui Pa\u015ftele \u00een ziua aceea. Ei s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00een aceea\u015fi zi \u00eenaintea lui Moise \u015fi \u00eenaintea lui Aaron."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 5:2",
              "Num 19:11",
              "Num 19:16",
              "Ioan 18:28"
            ],
            "**": [
              "Exod 18:15",
              "Exod 18:19",
              "Exod 18:26",
              "Num 27:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei oamenii aceia au zis lui Moise: \u201eNoi suntem necura\u0163i din pricina unui mort. De ce s\u0103 fim nevoi\u0163i s\u0103 nu ne aducem la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103 darul cuvenit Domnului \u00een mijlocul copiilor lui Israel?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise le-a r\u0103spuns: \u201eA\u015ftepta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 v\u0103d ce v\u0103 porunce\u015fte Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 27:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le: \u2018Dac\u0103 cineva dintre voi sau dintre urma\u015fii vo\u015ftri este necurat din pricina unui mort sau este \u00eentr-o c\u0103l\u0103torie lung\u0103, totu\u015fi s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 Pa\u015ftele \u00een cinstea Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s\u0103 le pr\u0103znuiasc\u0103 \u00een luna a doua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een ziua a paisprezecea, seara; s\u0103 le m\u0103n\u00e2nce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu azimi \u015fi ierburi amare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 30:2",
              "2 Cron 30:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 12:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu lase din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ele nimic p\u00e2n\u0103 a doua zi diminea\u0163a \u015fi s\u0103 nu fr\u00e2ng\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " niciun os din ele. S\u0103 le pr\u0103znuiasc\u0103 dup\u0103 toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncile privitoare la Pa\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 12:46",
              "Ioan 19:36"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 12:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 cineva nu este necurat, nici nu este \u00een c\u0103l\u0103torie, \u015fi totu\u015fi nu pr\u0103znuie\u015fte Pa\u015ftele, sufletul acela s\u0103 fie nimicit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din poporul lui, pentru c\u0103 n-a adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " darul cuvenit Domnului la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103, omul acela s\u0103-\u015fi ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pedeapsa pentru p\u0103catul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:14",
              "Exod 12:15"
            ],
            "**": [
              "Num 9:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 5:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un str\u0103in care locuie\u015fte \u00eentre voi pr\u0103znuie\u015fte Pa\u015ftele Domnului, s\u0103 se \u0163in\u0103 de legile \u015fi poruncile privitoare la Pa\u015fte. Aceea\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lege s\u0103 fie \u00eentre voi, pentru str\u0103in, ca \u015fi pentru b\u0103\u015ftina\u015f.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:49"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Norul"
        },
        {
          "name": "Numeri 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd a fost a\u015fezat cortul, norul a acoperit loca\u015ful cortului \u00eent\u00e2lnirii \u015fi, de seara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a, deasupra cortului era ca \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea unui foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:34",
              "Neem 9:12",
              "Neem 9:19",
              "Ps 78:14"
            ],
            "**": [
              "Exod 13:21",
              "Exod 40:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totdeauna era a\u015fa: ziua, norul acoperea cortul, iar noaptea avea \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea unui foc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ridica norul de pe cort, porneau \u015fi copiii lui Israel; \u015fi acolo unde se oprea norul, t\u0103b\u0103rau \u015fi copiii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:36",
              "Num 10:11",
              "Num 10:33",
              "Num 10:34",
              "Ps 80:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel porneau dup\u0103 porunca Domnului \u015fi t\u0103b\u0103rau dup\u0103 porunca Domnului; t\u0103b\u0103rau at\u00e2ta vreme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2t r\u0103m\u00e2nea norul deasupra cortului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd norul r\u0103m\u00e2nea mai mult\u0103 vreme deasupra cortului, copiii lui Israel ascultau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de porunca Domnului \u015fi nu porneau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:53",
              "Num 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd norul r\u0103m\u00e2nea mai pu\u0163ine zile deasupra cortului, ei t\u0103b\u0103rau dup\u0103 porunca Domnului \u015fi porneau dup\u0103 porunca Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 norul se oprea de seara p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a \u015fi se ridica diminea\u0163a, atunci porneau \u015fi ei. Dac\u0103 norul se ridica dup\u0103 o zi \u015fi o noapte, atunci porneau \u015fi ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 norul se oprea deasupra cortului dou\u0103 zile sau o lun\u0103 sau un an, copiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Israel r\u0103m\u00e2neau t\u0103b\u0103r\u00e2\u0163i \u015fi nu porneau; \u015fi c\u00e2nd se ridica, porneau \u015fi ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:36",
              "Exod 40:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "T\u0103b\u0103rau dup\u0103 porunca Domnului \u015fi porneau dup\u0103 porunca Domnului; ascultau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de porunca Domnului, de porunca Domnului dat\u0103 prin Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 9:19"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Evreie\u015fte: \u00eentre cele dou\u0103 seri."
      }
    },
    {
      "name": "Numeri 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Tr\u00e2mbi\u0163ele de argint"
        },
        {
          "name": "Numeri 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eF\u0103-\u0163i dou\u0103 tr\u00e2mbi\u0163e de argint; s\u0103 le faci de argint b\u0103tut. Ele s\u0103-\u0163i slujeasc\u0103 pentru chemarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adun\u0103rii \u015fi pentru pornirea taberelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se va suna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu ele, toat\u0103 adunarea s\u0103 se str\u00e2ng\u0103 la tine, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 4:5",
              "Ioel 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se va suna numai cu o tr\u00e2mbi\u0163\u0103, s\u0103 se str\u00e2ng\u0103 la tine c\u0103peteniile, mai-marii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste miile lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 18:21",
              "Num 1:16",
              "Num 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd ve\u0163i suna cu v\u00e2lv\u0103, s\u0103 porneasc\u0103 cei ce t\u0103b\u0103r\u0103sc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la r\u0103s\u0103rit;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd ve\u0163i suna a doua oar\u0103 cu v\u00e2lv\u0103, s\u0103 porneasc\u0103 cei ce t\u0103b\u0103r\u0103sc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la miaz\u0103zi; pentru plecarea lor, s\u0103 se sune cu v\u00e2lv\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd va fi vorba de str\u00e2ngerea adun\u0103rii, s\u0103 suna\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suna\u0163i cu v\u00e2lv\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:3"
            ],
            "**": [
              "Ioel 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din tr\u00e2mbi\u0163e"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 sune fiii lui Aaron, preo\u0163ii. Aceasta s\u0103 fie o lege ve\u015fnic\u0103 pentru voi \u015fi pentru urma\u015fii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 31:6",
              "Ios 6:4",
              "1 Cron 15:24",
              "2 Cron 13:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd ve\u0163i merge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la r\u0103zboi, \u00een \u0163ara voastr\u0103, \u00eempotriva vr\u0103jma\u015fului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care va lupta \u00eempotriva voastr\u0103, s\u0103 suna\u0163i cu v\u00e2lv\u0103 din tr\u00e2mbi\u0163e, \u015fi Domnul Dumnezeul vostru \u00ce\u015fi va aduce aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de voi \u015fi ve\u0163i fi izb\u0103vi\u0163i de vr\u0103jma\u015fii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 31:6",
              "Ios 6:5",
              "2 Cron 13:14"
            ],
            "**": [
              "Jud 2:18",
              "Jud 4:3",
              "Jud 6:9",
              "Jud 10:8",
              "Jud 10:12",
              "1 Sam 10:18",
              "Ps 106:42"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 8:1",
              "Ps 106:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen zilele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre de bucurie, la s\u0103rb\u0103torile voastre \u015fi la lunile noi ale voastre, s\u0103 suna\u0163i din tr\u00e2mbi\u0163e, c\u00e2nd v\u0103 ve\u0163i aduce arderile-de-tot \u015fi jertfele de mul\u0163umire, \u015fi ele vor face ca Dumnezeul vostru s\u0103-\u015ei aduc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aminte de voi. Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 29:1",
              "Lev 23:24",
              "1 Cron 15:24",
              "2 Cron 5:12",
              "2 Cron 7:6",
              "2 Cron 29:26",
              "Ezra 3:10",
              "Neem 12:35",
              "Ps 81:3"
            ],
            "**": [
              "Num 10:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Plecarea din Sinai"
        },
        {
          "name": "Numeri 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a dou\u0103zecea a lunii a doua a anului al doilea, s-a ridicat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " norul de pe cortul \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 9:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei copiii lui Israel au pornit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din pustia Sinai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 taberele lor. Norul s-a oprit \u00een pustia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Paran."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:36",
              "Num 2:9",
              "Num 2:16",
              "Num 2:24",
              "Num 2:31"
            ],
            "**": [
              "Exod 19:1",
              "Num 1:1",
              "Num 9:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 21:21",
              "Num 12:16",
              "Num 13:3",
              "Num 13:26",
              "Deut 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceast\u0103 cea dint\u00e2i plecare au f\u0103cut-o dup\u0103 porunca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului dat\u0103 prin Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:5",
              "Num 10:6",
              "Num 2:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cent\u00e2i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a pornit steagul taberei fiilor lui Iuda, \u00eempreun\u0103 cu o\u015ftirile lui. Peste o\u015ftirea lui Iuda era mai-mare Nah\u015fon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Aminadab;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 2:3",
              "Num 2:9"
            ],
            "**": [
              "Num 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "peste o\u015ftirea semin\u0163iei fiilor lui Isahar era Netaneel, fiul lui \u0162uar;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "peste o\u015ftirea semin\u0163iei fiilor lui Zabulon era Eliab, fiul lui Helon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a fost desf\u0103cut cortul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", au pornit \u00eent\u00e2i fiii lui Gher\u015fon \u015fi fiii lui Merari, duc\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cortul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:51"
            ],
            "**": [
              "Num 4:24",
              "Num 4:31",
              "Num 7:6-8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a pornit steagul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " taberei lui Ruben, \u00eempreun\u0103 cu o\u015ftirile lui. Peste o\u015ftirea lui Ruben era mai-mare Eli\u0163ur, fiul lui \u015eedeur;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 2:10",
              "Num 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "peste o\u015ftirea semin\u0163iei fiilor lui Simeon era \u015eelumiel, fiul lui \u0162uri\u015fadai;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "peste o\u015ftirea semin\u0163iei fiilor lui Gad era Eliasaf, fiul lui Deuel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 10:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi au pornit chehati\u0163ii, duc\u00e2nd Sf\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Loca\u015f; p\u00e2n\u0103 la venirea lor ceilal\u0163i \u00eentinseser\u0103 cortul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:4",
              "Num 4:15",
              "Num 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a pornit steagul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " taberei fiilor lui Efraim, \u00eempreun\u0103 cu o\u015ftirile lui. Peste o\u015ftirea lui Efraim era mai-mare Eli\u015fama, fiul lui Amihud;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 2:18",
              "Num 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "peste o\u015ftirea semin\u0163iei fiilor lui Manase era Gamliel, fiul lui Pedah\u0163ur;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 10:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "peste o\u015ftirea semin\u0163iei fiilor lui Beniamin era Abidan, fiul lui Ghideoni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 10:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a pornit steagul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " taberei fiilor lui Dan, \u00eempreun\u0103 cu o\u015ftirile lui: ei erau coada tuturor taberelor. Peste o\u015ftirea lui Dan era mai-mare Ahiezer, fiul lui Ami\u015fadai;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 2:25",
              "Num 2:31",
              "Ios 6:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "peste o\u015ftirea semin\u0163iei fiilor lui A\u015fer era Paguiel, fiul lui Ocran;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 10:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "peste o\u015ftirea semin\u0163iei fiilor lui Neftali era Ahira, fiul lui Enan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 10:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost \u015firul \u00een care au pornit copiii lui Israel, dup\u0103 o\u015ftirile lor; a\u015fa au plecat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 2:34"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moise \u015fi socrul s\u0103u"
        },
        {
          "name": "Numeri 10:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis lui Hobab, fiul lui Reuel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Madianitul, socrul lui Moise: \u201eNoi plec\u0103m spre locul despre care Domnul a zis: \u2018Eu vi-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi da.\u2019 Vino cu noi, \u015fi \u00ee\u0163i vom face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine, c\u0103ci Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103g\u0103duit c\u0103 va face bine lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:18"
            ],
            "**": [
              "Gen 12:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Jud 1:16",
              "Jud 4:11"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Gen 32:12",
              "Exod 3:8",
              "Exod 6:7",
              "Exod 6:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hobab i-a r\u0103spuns: \u201eNu pot s\u0103 merg, ci m\u0103 voi duce \u00een \u0163ara mea \u015fi \u00een locul meu de na\u015ftere.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 10:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Moise a zis: \u201eNu ne p\u0103r\u0103si, te rog, fiindc\u0103 tu cuno\u015fti locurile unde putem s\u0103 t\u0103b\u0103r\u00e2m \u00een pustie, deci tu s\u0103 ne fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103l\u0103uz\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 29:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103 vii cu noi, te vom face s\u0103 te bucuri de binele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care ni-l va face Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au plecat de la muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului \u015fi au mers trei zile; chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului a pornit \u00eenaintea lor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a f\u0103cut un drum de trei zile, ca s\u0103 le caute un loc de odihn\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:1"
            ],
            "**": [
              "Deut 1:33",
              "Ios 3:3",
              "Ios 3:4",
              "Ios 3:6",
              "Ps 132:8",
              "Ier 31:2",
              "Ezec 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Norul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului era deasupra lor \u00een timpul zilei, c\u00e2nd porneau din tab\u0103r\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:21",
              "Neem 9:12",
              "Neem 9:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd pornea chivotul, Moise zicea: \u201eScoal\u0103-Te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Doamne, ca s\u0103 se \u00eempr\u0103\u015ftie vr\u0103jma\u015fii T\u0103i \u015fi s\u0103 fug\u0103 dinaintea Fe\u0163ei Tale cei ce Te ur\u0103sc!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 68:1",
              "Ps 68:2",
              "Ps 132:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 10:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar c\u00e2nd \u00eel a\u015fezau, zicea: \u201e\u00centoarce-Te, Doamne, la zecile de mii ale miilor lui Israel!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/11",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Focul Domnului"
        },
        {
          "name": "Numeri 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a c\u00e2rtit \u00een gura mare \u00eempotriva Domnului, zic\u00e2nd c\u0103-i merge r\u0103u. C\u00e2nd a auzit, Domnul S-a m\u00e2niat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". S-a aprins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre ei focul Domnului \u015fi a mistuit o parte din marginea taberei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 9:22"
            ],
            "**": [
              "Ps 78:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 10:2",
              "Num 16:35",
              "2 Imp 1:12",
              "Ps 106:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a strigat c\u0103tre Moise. Moise s-a rugat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, \u015fi focul s-a stins."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locului aceluia i-au pus numele Tabeera (Ardere), pentru c\u0103 se aprinsese focul Domnului printre ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Prepeli\u0163ele"
        },
        {
          "name": "Numeri 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adun\u0103turii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de oameni care se aflau \u00een mijlocul lui Israel i-a venit poft\u0103, ba chiar \u015fi copiii lui Israel au \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng\u0103 \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne va da carne s\u0103 m\u00e2nc\u0103m?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:38"
            ],
            "**": [
              "Ps 78:18",
              "Ps 106:14",
              "1 Cor 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ne aducem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aminte de pe\u015ftii pe care-i m\u00e2ncam \u00een Egipt \u015fi care nu ne costau nimic, de castrave\u0163i, de pepeni, de praji, de ceap\u0103 \u015fi de usturoi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 10:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum ni s-a uscat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufletul: nu mai este nimic! Ochii no\u015ftri nu v\u0103d dec\u00e2t mana aceasta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sem\u0103na cu gr\u0103untele de coriandru \u015fi la vedere era ca bedelionul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:14",
              "Exod 16:31"
            ],
            "**": [
              "Gen 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul se risipea \u015fi o str\u00e2ngea, o m\u0103cina la r\u00e2\u015fni\u0163\u0103 sau o pisa \u00eentr-o piu\u0103; o fierbea \u00een oal\u0103 \u015fi f\u0103cea turte din ea. Mana avea gustul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unei turte f\u0103cute cu untdelemn."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd c\u0103dea roua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noaptea \u00een tab\u0103r\u0103, c\u0103dea \u015fi mana."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:13",
              "Exod 16:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a auzit pe popor pl\u00e2ng\u00e2nd, fiecare \u00een familia lui \u015fi la u\u015fa cortului lui. M\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului s-a aprins cu t\u0103rie. Moise s-a \u00eentristat"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului: \u201ePentru ce m\u00e2hne\u015fti Tu pe robul T\u0103u \u015fi pentru ce n-am c\u0103p\u0103tat eu trecere \u00eenaintea Ta, de ai pus peste mine sarcina acestui popor \u00eentreg?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare eu am z\u0103mislit pe poporul acesta? Oare eu l-am n\u0103scut, ca s\u0103-mi zici: \u2018Poart\u0103-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la s\u00e2nul t\u0103u, cum poart\u0103 doica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe copil, p\u00e2n\u0103 \u00een \u0163ara pe care ai jurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103rin\u0163ilor lui c\u0103 i-o vei da\u2019?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 40:11"
            ],
            "**": [
              "Isa 49:23",
              "1 Tes 2:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 26:3",
              "Gen 50:24",
              "Exod 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 iau carne, ca s\u0103 dau la tot poporul acesta? C\u0103ci ei pl\u00e2ng la mine, zic\u00e2nd: \u2018D\u0103-ne carne ca s\u0103 m\u00e2nc\u0103m!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 15:33",
              "Marc 8:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " singur nu pot s\u0103 port pe tot poporul acesta, c\u0103ci este prea greu pentru mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 18:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dec\u00e2t s\u0103 Te por\u0163i a\u015fa cu mine, mai bine omoar\u0103-m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Te rog, dac\u0103 mai am vreo trecere \u00eenaintea Ta, ca s\u0103 nu-mi mai v\u0103d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nenorocirea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 19:4",
              "Iona 4:3"
            ],
            "**": [
              "Tef 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eAdun\u0103 la Mine \u015faptezeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de b\u0103rba\u0163i, dintre b\u0103tr\u00e2nii lui Israel, din cei pe care-i cuno\u015fti ca b\u0103tr\u00e2ni ai poporului \u015fi cu putere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra lor; adu-i la cortul \u00eent\u00e2lnirii \u015fi s\u0103 se \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze acolo \u00eempreun\u0103 cu tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:1",
              "Exod 24:9"
            ],
            "**": [
              "Deut 16:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " M\u0103 voi cobor\u00ee \u015fi \u00ee\u0163i voi vorbi acolo; voi lua din duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care este peste tine \u015fi-l voi pune peste ei, ca s\u0103 poarte \u00eempreun\u0103 cu tine sarcina poporului \u015fi s\u0103 n-o por\u0163i tu singur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:25",
              "Gen 11:5",
              "Gen 18:21",
              "Exod 19:20"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 10:6",
              "2 Imp 2:15",
              "Neem 9:20",
              "Isa 44:3",
              "Ioel 2:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 spui poporului: \u2018Sfin\u0163i\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru m\u00e2ine \u015fi ave\u0163i s\u0103 m\u00e2nca\u0163i carne, fiindc\u0103 a\u0163i pl\u00e2ns \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzul Domnului \u015fi a\u0163i zis: \u00abCine ne va da carne s\u0103 m\u00e2nc\u0103m? C\u0103ci noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o duceam bine \u00een Egipt!\u00bb Domnul v\u0103 va da carne \u015fi ve\u0163i m\u00e2nca."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 16:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 11:5",
              "Fapte 7:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ave\u0163i s\u0103 m\u00e2nca\u0163i carne nu o zi, nici dou\u0103 zile, nici cinci zile, nici zece zile, nici dou\u0103zeci de zile,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci o lun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentreag\u0103, p\u00e2n\u0103 v\u0103 va ie\u015fi pe n\u0103ri \u015fi v\u0103 ve\u0163i sc\u00e2rbi de ea, pentru c\u0103 n-a\u0163i ascultat de Domnul care este \u00een mijlocul vostru \u015fi pentru c\u0103 a\u0163i pl\u00e2ns \u00eenaintea Lui, zic\u00e2nd: \u00abPentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am ie\u015fit noi oare din Egipt?\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:29",
              "Ps 106:15"
            ],
            "**": [
              "Num 21:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis: \u201e\u015ease sute de mii de oameni care merg pe jos alc\u0103tuiesc poporul \u00een mijlocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103ruia sunt eu, \u015fi Tu zici: \u2018Le voi da carne \u015fi vor m\u00e2nca o lun\u0103 \u00eentreag\u0103!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 12:2",
              "Exod 12:37",
              "Exod 38:26",
              "Num 1:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Putem t\u0103ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oare at\u00e2tea oi \u015fi at\u00e2\u0163ia boi, ca s\u0103 ajung\u0103? Sau nu cumva avem s\u0103 prindem to\u0163i pe\u015ftii m\u0103rii, ca s\u0103 le ajung\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 7:2",
              "Mat 15:33",
              "Marc 8:4",
              "Ioan 6:7",
              "Ioan 6:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a r\u0103spuns lui Moise: \u201eNu cumva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a scurtat oare m\u00e2na Domnului? Vei vedea acum dac\u0103 ceea ce \u0163i-am spus se va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2mpla sau nu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 50:2",
              "Isa 59:1"
            ],
            "**": [
              "Num 23:19",
              "Ezec 12:25",
              "Ezec 24:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a ie\u015fit \u015fi a spus poporului cuvintele Domnului. A adunat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015faptezeci de b\u0103rba\u0163i din b\u0103tr\u00e2nii poporului \u015fi i-a pus \u00een jurul cortului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul S-a cobor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een nor \u015fi a vorbit lui Moise; a luat din duhul care era peste el \u015fi l-a pus peste cei \u015faptezeci de b\u0103tr\u00e2ni. \u015ei de \u00eendat\u0103 ce duhul s-a a\u015fezat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste ei, au \u00eenceput s\u0103 proroceasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar dup\u0103 aceea n-au mai prorocit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:17",
              "Num 12:5"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 2:15"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 10:5",
              "1 Sam 10:6",
              "1 Sam 10:10",
              "1 Sam 19:20",
              "1 Sam 19:21",
              "1 Sam 19:23",
              "Ioel 2:28",
              "Fapte 2:17",
              "Fapte 2:18",
              "1 Cor 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doi oameni, unul numit Eldad \u015fi altul Medad, r\u0103m\u0103seser\u0103 \u00een tab\u0103r\u0103, \u015fi duhul s-a a\u015fezat \u015fi peste ei, c\u0103ci erau dintre cei scri\u015fi, m\u0103car c\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se duseser\u0103 la cort. \u015ei au \u00eenceput s\u0103 proroceasc\u0103 \u015fi ei \u00een tab\u0103r\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 20:26",
              "Ier 36:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un t\u00e2n\u0103r a alergat \u015fi a dat de \u015ftire lui Moise, zic\u00e2nd: \u201eEldad \u015fi Medad prorocesc \u00een tab\u0103r\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 11:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iosua, fiul lui Nun, care slujea lui Moise din tinere\u0163ea lui, a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eDomnule Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", opre\u015fte-i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 9:38",
              "Luca 9:49",
              "Ioan 3:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise i-a r\u0103spuns: \u201eE\u015fti gelos pentru mine? S\u0103 dea Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca tot poporul Domnului s\u0103 fie alc\u0103tuit din proroci \u015fi Domnul s\u0103-\u015ei pun\u0103 Duhul Lui peste ei!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 14:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Moise s-a \u00eentors \u00een tab\u0103r\u0103, el \u015fi b\u0103tr\u00e2nii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 11:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a f\u0103cut s\u0103 sufle de peste mare un v\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care a adus prepeli\u0163e \u015fi le-a r\u0103sp\u00e2ndit peste tab\u0103r\u0103 cale cam de o zi \u00eentr-o parte \u015fi cale cam de o zi de cealalt\u0103 parte \u00een jurul taberei. Aveau o \u00een\u0103l\u0163ime de aproape doi co\u0163i de la fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:13",
              "Ps 78:26-28",
              "Ps 105:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen tot timpul zilei aceleia \u015fi toat\u0103 noaptea \u015fi toat\u0103 ziua urm\u0103toare, poporul s-a sculat \u015fi a str\u00e2ns prepeli\u0163e; cel ce str\u00e2nsese cel mai pu\u0163in avea zece omeri. Ei \u015fi le-au \u00eentins \u00een jurul taberei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 11:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd carnea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era \u00eenc\u0103 \u00een din\u0163ii lor, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie mestecat\u0103, Domnul S-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva poporului \u015fi Domnul a lovit poporul cu o urgie foarte mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:30",
              "Ps 78:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 11:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pus locului aceluia numele Chibrot-Hataava (Mormintele l\u0103comiei), pentru c\u0103 acolo au \u00eengropat pe poporul apucat de poft\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 11:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De la Chibrot-Hataava, poporul a plecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Ha\u0163erot \u015fi s-a oprit la Ha\u0163erot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:17"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/12",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Lepra Mariei"
        },
        {
          "name": "Numeri 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maria \u015fi Aaron au vorbit \u00eempotriva lui Moise din pricina femeii etiopiene"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o luase el de nevast\u0103, c\u0103ci luase o femeie etiopian\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au zis: \u201eOare numai prin Moise vorbe\u015fte Domnul? Nu vorbe\u015fte oare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi prin noi?\u201d \u015ei Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a auzit-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:20",
              "Mica 6:4"
            ],
            "**": [
              "Gen 29:33",
              "Num 11:1",
              "2 Imp 19:4",
              "Isa 37:4",
              "Ezec 35:12",
              "Ezec 35:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u00eens\u0103 era un om foarte bl\u00e2nd, mai bl\u00e2nd dec\u00e2t orice om de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deodat\u0103, Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis lui Moise, lui Aaron \u015fi Mariei: \u201eDuce\u0163i-v\u0103, c\u00e2te\u015fitrei la cortul \u00eent\u00e2lnirii.\u201d \u015ei s-au dus c\u00e2te\u015fitrei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 76:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul S-a cobor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een st\u00e2lpul de nor \u015fi a stat la u\u015fa cortului. A chemat pe Aaron \u015fi pe Maria, \u015fi ei s-au apropiat am\u00e2ndoi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:25",
              "Num 16:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis: \u201eAsculta\u0163i bine ce v\u0103 spun! C\u00e2nd va fi printre voi un proroc, Eu, Domnul, M\u0103 voi descoperi lui \u00eentr-o vedenie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau \u00eei voi vorbi \u00eentr-un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:1",
              "Gen 46:2",
              "Iov 33:15",
              "Ezec 1:1",
              "Dan 8:2",
              "Dan 10:8",
              "Dan 10:16",
              "Dan 10:17",
              "Luca 1:11",
              "Luca 1:22",
              "Fapte 10:11",
              "Fapte 10:17",
              "Fapte 22:17",
              "Fapte 22:18"
            ],
            "**": [
              "Gen 31:10",
              "Gen 31:11",
              "1 Imp 3:5",
              "Mat 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot a\u015fa este \u00eens\u0103 cu robul Meu Moise. El este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credincios \u00een toat\u0103 casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 105:26"
            ],
            "**": [
              "Evr 3:2",
              "Evr 3:5"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tim 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu \u00eei vorbesc gur\u0103 c\u0103tre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gur\u0103, M\u0103 descop\u0103r lui nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin lucruri greu de \u00een\u0163eles, ci el vede chipul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului. Cum de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu v-a\u0163i temut deci s\u0103 vorbi\u0163i \u00eempotriva robului Meu, \u00eempotriva lui Moise?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 33:11",
              "Deut 34:10"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 13:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 33:19"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Pet 2:10",
              "Iuda 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul S-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lor. \u015ei a plecat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Norul s-a dep\u0103rtat de pe cort. \u015ei iat\u0103 c\u0103 Maria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era plin\u0103 de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lepr\u0103, alb\u0103 ca z\u0103pada. Aaron s-a \u00eentors spre Maria, \u015fi iat\u0103 c\u0103 ea avea lepr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 24:9"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 5:27",
              "2 Imp 15:5",
              "2 Cron 26:19",
              "2 Cron 26:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci Aaron a zis lui Moise: \u201eAh, domnul meu, nu ne face s\u0103 purt\u0103m pedeapsa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103catului pe care l-am f\u0103cut ca ni\u015fte nechibzui\u0163i \u015fi de care ne-am f\u0103cut vinova\u0163i!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:19",
              "2 Sam 24:10",
              "Prov 30:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu fie Maria ca un copil n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mort, a c\u0103rui carne este pe jum\u0103tate putred\u0103 c\u00e2nd iese din p\u00e2ntecele mamei lui!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 88:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a strigat c\u0103tre Domnul, zic\u00e2nd: \u201eDumnezeule, Te rog, vindec-o!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a zis lui Moise: \u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ar fi scuipat-o tat\u0103l ei \u00een obraz, n-ar fi fost ea oare de ocar\u0103 timp de \u015fapte zile? S\u0103 fie \u00eenchis\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deci \u015fapte zile afar\u0103 din tab\u0103r\u0103, dup\u0103 aceea s\u0103 fie primit\u0103 \u00een tab\u0103r\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 12:9"
            ],
            "**": [
              "Lev 13:46",
              "Num 5:2",
              "Num 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost \u00eenchis\u0103 \u015fapte zile afar\u0103 din tab\u0103r\u0103. \u015ei poporul n-a pornit p\u00e2n\u0103 ce n-a intrat din nou Maria \u00een tab\u0103r\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 24:9",
              "2 Cron 26:20",
              "2 Cron 26:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, poporul a plecat din Ha\u0163erot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een pustia Paran."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:35",
              "Num 33:18"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/13",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cele dou\u0103sprezece iscoade trimise \u00een Canaan"
        },
        {
          "name": "Numeri 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eTrimite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ni\u015fte oameni s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara Canaanului, pe care o dau copiilor lui Israel. S\u0103 trimi\u0163i c\u00e2te un om pentru fiecare din semin\u0163iile p\u0103rin\u0163ilor lor, to\u0163i s\u0103 fie dintre frunta\u015fii lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:8",
              "Deut 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise i-a trimis din pustia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Paran, dup\u0103 porunca Domnului; to\u0163i oamenii ace\u015ftia erau c\u0103petenii ale copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 12:16",
              "Num 32:8",
              "Deut 1:19",
              "Deut 9:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 numele lor: pentru semin\u0163ia lui Ruben: \u015eamua, fiul lui Zacur;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia lui Simeon: \u015eafat, fiul lui Hori;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia lui Iuda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Caleb"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Iefune;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 34:19",
              "1 Cron 4:15"
            ],
            "**": [
              "Num 13:30",
              "Num 14:6",
              "Num 14:30",
              "Ios 14:6",
              "Ios 14:7",
              "Ios 14:13",
              "Ios 14:14",
              "Jud 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia lui Isahar: Igual, fiul lui Iosif;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia lui Efraim: Hosea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Nun;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia lui Beniamin: Palti, fiul lui Rafu;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia lui Zabulon: Gadiel, fiul lui Sodi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia lui Iosif, semin\u0163ia lui Manase: Gadi, fiul lui Susi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia lui Dan: Amiel, fiul lui Ghemali;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia lui A\u015fer: Setur, fiul lui Micael;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia lui Neftali: Nahbi, fiul lui Vofsi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia lui Gad: Gheuel, fiul lui Machi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt numele b\u0103rba\u0163ilor pe care i-a trimis Moise s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara. Lui Hosea, fiul lui Nun, Moise i-a pus numele Iosua."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise i-a trimis s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara Canaanului. El le-a zis: \u201eMerge\u0163i de aici spre miaz\u0103zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi apoi s\u0103 v\u0103 sui\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe munte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:21"
            ],
            "**": [
              "Gen 14:10",
              "Jud 1:9",
              "Jud 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vede\u0163i \u0163ara, vede\u0163i cum este ea, cum este poporul care o locuie\u015fte: dac\u0103 este tare sau slab, dac\u0103 este mic sau mare la num\u0103r;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "vede\u0163i cum este \u0163ara \u00een care locuie\u015fte: dac\u0103 este bun\u0103 sau rea; cum sunt cet\u0103\u0163ile \u00een care locuie\u015fte: dac\u0103 sunt deschise sau \u00eent\u0103rite;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cum este p\u0103m\u00e2ntul: dac\u0103 este gras"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau sterp, dac\u0103 sunt sau nu copaci pe el. Fi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu inim\u0103 \u015fi lua\u0163i cu voi roade din \u0163ar\u0103.\u201d Era pe vremea c\u00e2nd \u00eencep s\u0103 se coac\u0103 strugurii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 9:25",
              "Neem 9:35",
              "Ezec 34:14"
            ],
            "**": [
              "Deut 31:6",
              "Deut 31:7",
              "Deut 31:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei s-au suit \u015fi au iscodit \u0163ara, de la pustia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0162in p\u00e2n\u0103 la Rehob"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe drumul care duce la Hamat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 34:3",
              "Ios 15:1"
            ],
            "**": [
              "Ios 19:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au suit pe la miaz\u0103zi \u015fi au mers p\u00e2n\u0103 la Hebron, unde se aflau Ahiman"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015ee\u015fai \u015fi Talmai, copiii lui Anac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Hebronul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fusese zidit cu \u015fapte ani \u00eenainte de cetatea \u0162oan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Egipt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 11:21",
              "Ios 11:22",
              "Ios 15:13",
              "Ios 15:14",
              "Jud 1:10"
            ],
            "**": [
              "Num 13:33"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 21:11"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 78:12",
              "Isa 19:11",
              "Isa 30:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la valea E\u015fcol. Acolo au t\u0103iat o ramur\u0103 de vi\u0163\u0103 cu un strugure \u015fi l-au dus c\u00e2te doi cu ajutorul unei pr\u0103jini. Au luat \u015fi rodii \u015fi smochine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:24",
              "Deut 1:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locul acela l-au numit valea E\u015fcol (Strugure) din pricina strugurelui pe care l-au t\u0103iat de acolo copiii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au \u00eentors de la iscodirea \u0163\u0103rii dup\u0103 patruzeci de zile \u00eemplinite."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 13:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au plecat \u015fi au ajuns la Moise \u015fi la Aaron \u015fi la toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel, la Cades"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een pustia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Paran. Le-au adus \u015ftiri, lor \u015fi \u00eentregii adun\u0103ri, \u015fi le-au ar\u0103tat roadele \u0163\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:3"
            ],
            "**": [
              "Num 20:1",
              "Num 20:16",
              "Num 32:8",
              "Num 33:36",
              "Deut 1:19",
              "Ios 14:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce au istorisit lui Moise: \u201eNe-am dus \u00een \u0163ara \u00een care ne-ai trimis. Cu adev\u0103rat, este o \u0163ar\u0103 \u00een care curge lapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi miere \u015fi iat\u0103-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " roadele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:8",
              "Exod 33:3"
            ],
            "**": [
              "Deut 1:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care locuie\u015fte \u00een \u0163ara aceasta este puternic, cet\u0103\u0163ile sunt \u00eent\u0103rite \u015fi foarte mari. Ba \u00eenc\u0103 am v\u0103zut acolo \u015fi pe fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Anac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:28",
              "Deut 9:1",
              "Deut 9:2"
            ],
            "**": [
              "Num 13:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amaleci\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuiesc \u0163inutul de la miaz\u0103zi; iebusi\u0163ii \u015fi amori\u0163ii locuiesc muntele \u015fi canaani\u0163ii \u015fi heti\u0163ii locuiesc l\u00e2ng\u0103 mare \u015fi de-a lungul Iordanului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 17:8",
              "Num 14:43",
              "Jud 6:3",
              "1 Sam 14:48",
              "1 Sam 15:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Caleb"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a potolit poporul care c\u00e2rtea \u00eempotriva lui Moise. El a zis: \u201eHaidem s\u0103 ne suim \u015fi s\u0103 punem m\u00e2na pe \u0163ar\u0103, c\u0103ci vom fi biruitori!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:6",
              "Num 14:24",
              "Ios 14:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103rba\u0163ii care fuseser\u0103 \u00eempreun\u0103 cu el au zis: \u201eNu putem s\u0103 ne suim \u00eempotriva poporului acestuia, c\u0103ci este mai tare dec\u00e2t noi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:9",
              "Deut 1:28",
              "Ios 14:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au \u00eennegrit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea copiilor lui Israel \u0163ara pe care o iscodiser\u0103. Ei au zis: \u201e\u0162ara pe care am str\u0103b\u0103tut-o, ca s-o iscodim, este o \u0163ar\u0103 care m\u0103n\u00e2nc\u0103 pe locuitorii ei; to\u0163i aceia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care i-am v\u0103zut acolo sunt oameni de statur\u0103 \u00eenalt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:36",
              "Num 14:37"
            ],
            "**": [
              "Amos 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 13:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, am mai v\u0103zut \u00een ea pe uria\u015fi, pe copiii lui Anac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care se trag din neamul uria\u015filor: \u00eenaintea noastr\u0103 \u015fi fa\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ei parc\u0103 eram ni\u015fte l\u0103custe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:28",
              "Deut 2:10",
              "Deut 9:2"
            ],
            "**": [
              "Isa 40:22"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 17:42"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/14",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Patruzeci de ani \u00een pustie"
        },
        {
          "name": "Numeri 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 adunarea a ridicat glasul \u015fi a \u00eenceput s\u0103 \u0163ipe. \u015ei poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a pl\u00e2ns \u00een noaptea aceea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i copiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel au c\u00e2rtit \u00eempotriva lui Moise \u015fi Aaron \u015fi toat\u0103 adunarea le-a zis: \u201eDe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce n-om fi murit noi \u00een \u0163ara Egiptului sau de ce n-om fi murit \u00een pustia aceasta?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:2",
              "Exod 17:3",
              "Num 16:41",
              "Ps 106:25"
            ],
            "**": [
              "Num 14:28",
              "Num 14:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce ne duce Domnul \u00een \u0163ara aceasta \u00een care vom c\u0103dea uci\u015fi de sabie, iar nevestele noastre \u015fi copila\u015fii no\u015ftri vor fi de jaf? Nu este oare mai bine s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au zis unul altuia: \u201eS\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne alegem o c\u0103petenie \u015fi s\u0103 ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentoarcem \u00een Egipt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 9:17"
            ],
            "**": [
              "Deut 17:16",
              "Fapte 7:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Aaron au c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00een fa\u0163a \u00eentregii adun\u0103ri a copiilor lui Israel care era str\u00e2ns\u0103 laolalt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:4",
              "Num 16:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dintre cei ce iscodiser\u0103 \u0163ara, Iosua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Nun, \u015fi Caleb, fiul lui Iefune, \u015fi-au rupt hainele"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:24",
              "Num 14:30",
              "Num 14:38",
              "Num 13:6",
              "Num 13:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au vorbit astfel \u00eentregii adun\u0103ri a copiilor lui Israel: \u201e\u0162ara pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care am str\u0103b\u0103tut-o noi ca s-o iscodim este o \u0163ar\u0103 foarte bun\u0103, minunat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:27",
              "Deut 1:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi binevoitor cu noi, ne va duce \u00een \u0163ara aceasta \u015fi ne-o va da: este o \u0163ar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een care curge lapte \u015fi miere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:15",
              "2 Sam 15:25",
              "2 Sam 15:26",
              "2 Sam 22:20",
              "1 Imp 10:9",
              "Ps 22:8",
              "Ps 147:10",
              "Ps 147:11",
              "Isa 62:4"
            ],
            "**": [
              "Num 13:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai nu v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103zvr\u0103ti\u0163i \u00eempotriva Domnului \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 teme\u0163i de oamenii din \u0163ara aceea, c\u0103ci \u00eei vom m\u00e2nca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Ei nu mai au niciun sprijin: Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este cu noi, nu v\u0103 teme\u0163i de ei!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 9:7",
              "Deut 9:23",
              "Deut 9:24"
            ],
            "**": [
              "Deut 7:18",
              "Deut 20:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 24:8"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Gen 48:21",
              "Exod 33:16",
              "Deut 20:1",
              "Deut 20:3",
              "Deut 20:4",
              "Deut 31:6",
              "Deut 31:8",
              "Ios 1:5",
              "Jud 1:22",
              "2 Cron 13:12",
              "2 Cron 15:2",
              "2 Cron 20:17",
              "2 Cron 32:8",
              "Ps 46:7",
              "Ps 46:11",
              "Isa 41:10",
              "Amos 5:14",
              "Zah 8:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adunarea vorbea s\u0103-i ucid\u0103 cu pietre, c\u00e2nd slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului s-a ar\u0103tat peste cortul \u00eent\u00e2lnirii, \u00eenaintea tuturor copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 17:4"
            ],
            "**": [
              "Exod 16:10",
              "Exod 24:16",
              "Exod 24:17",
              "Exod 40:34",
              "Lev 9:23",
              "Num 16:19",
              "Num 16:42",
              "Num 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a zis lui Moise: \u201eP\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd M\u0103 va nesocoti poporul acesta? P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va crede el \u00een Mine, cu toate minunile pe care le fac \u00een mijlocul lui?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:23",
              "Deut 9:7",
              "Deut 9:8",
              "Deut 9:22",
              "Ps 95:8",
              "Evr 3:8",
              "Evr 3:16"
            ],
            "**": [
              "Deut 1:32",
              "Deut 9:23",
              "Ps 78:22",
              "Ps 78:32",
              "Ps 78:42",
              "Ps 106:24",
              "Ioan 12:37",
              "Evr 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea \u00eel voi lovi cu cium\u0103 \u015fi-l voi nimici, dar pe tine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te voi face un neam mai mare \u015fi mai puternic dec\u00e2t el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis Domnului: \u201eEgiptenii vor auzi lucrul acesta, ei, din mijlocul c\u0103rora ai scos pe poporul acesta prin puterea Ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:12",
              "Ps 106:23",
              "Deut 9:26-28",
              "Deut 32:27",
              "Ezec 20:9",
              "Ezec 20:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei vor spune locuitorilor \u0163\u0103rii aceleia. Ei \u015ftiau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Tu, Domnul, e\u015fti \u00een mijlocul poporului acestuia; c\u0103 Te ar\u0103tai \u00een chip v\u0103zut, Tu, Domnul; c\u0103 norul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " T\u0103u st\u0103 peste el; c\u0103 Tu mergi \u00eenaintea lui ziua \u00eentr-un st\u00e2lp de nor \u015fi noaptea \u00eentr-un st\u00e2lp de foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:14",
              "Ios 2:9",
              "Ios 2:10",
              "Ios 5:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 13:21",
              "Exod 40:38",
              "Num 10:34",
              "Neem 9:12",
              "Ps 78:14",
              "Ps 105:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 omori pe poporul acesta ca pe un singur om, neamurile care au auzit vorbindu-se de Tine vor zice:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Domnul n-avea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " putere s\u0103 duc\u0103 pe poporul acesta \u00een \u0163ara pe care jurase c\u0103 i-o va da, de aceea l-a omor\u00e2t \u00een pustie!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 9:28",
              "Ios 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, s\u0103 se arate puterea Domnului \u00een m\u0103rimea ei, cum ai spus c\u00e2nd ai zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 14:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Domnul este \u00eencet"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la m\u00e2nie \u015fi bogat \u00een bun\u0103tate, iart\u0103 f\u0103r\u0103delegea \u015fi r\u0103zvr\u0103tirea, dar nu \u0163ine pe cel vinovat drept nevinovat \u015fi pedepse\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103delegea p\u0103rin\u0163ilor \u00een copii p\u00e2n\u0103 la al treilea \u015fi la al patrulea neam.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:6",
              "Exod 34:7",
              "Ps 103:8",
              "Ps 145:8",
              "Iona 4:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 20:5",
              "Exod 34:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iart\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar f\u0103r\u0103delegea poporului acestuia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rimea \u00eendur\u0103rii Tale, cum ai iertat poporului acestuia din Egipt p\u00e2n\u0103 aici.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:9"
            ],
            "**": [
              "Ps 106:45"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 78:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a spus: \u201eIert, cum ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:23",
              "Iac 5:16",
              "1 Ioan 5:14-16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar c\u00e2t este de adev\u0103rat c\u0103 Eu sunt viu \u015fi c\u0103 slava Domnului va umple tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntul,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 72:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "at\u00e2t este de adev\u0103rat c\u0103 to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce au v\u0103zut cu ochii lor slava Mea \u015fi minunile pe care le-am f\u0103cut \u00een Egipt \u015fi \u00een pustie, \u015fi totu\u015fi M-au ispitit de zece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ori acum \u015fi n-au ascultat glasul Meu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:35",
              "Ps 95:11",
              "Ps 106:26",
              "Evr 3:17",
              "Evr 3:18"
            ],
            "**": [
              "Gen 31:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "to\u0163i aceia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu vor vedea \u0163ara pe care am jurat p\u0103rin\u0163ilor lor c\u0103 le-o voi da, \u015fi anume to\u0163i cei ce M-au nesocotit n-o vor vedea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:11",
              "Ezec 20:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar pentru c\u0103 robul Meu Caleb"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost \u00eensufle\u0163it de un alt duh \u015fi a urmat \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " totul calea Mea, \u00eel voi face s\u0103 intre \u00een \u0163ara \u00een care s-a dus \u015fi urma\u015fii lui o vor st\u0103p\u00e2ni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:36",
              "Ios 14:6",
              "Ios 14:8",
              "Ios 14:9",
              "Ios 14:14"
            ],
            "**": [
              "Num 32:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amaleci\u0163ii \u015fi canaani\u0163ii locuiesc valea aceasta, deci m\u00e2ine, \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 \u015fi pleca\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pustie, pe calea care duce spre Marea Ro\u015fie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi lui Aaron \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 14:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi l\u0103sa aceast\u0103 rea adunare s\u0103 c\u00e2rteasc\u0103 \u00eempotriva Mea? Am auzit c\u00e2rtirile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiilor lui Israel, care c\u00e2rteau \u00eempotriva Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:11",
              "Exod 16:28",
              "Mat 17:17"
            ],
            "**": [
              "Exod 16:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune-le: \u2018Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " via\u0163a Mea\u2019, zice Domnul, \u2018c\u0103 v\u0103 voi face \u00eentocmai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum a\u0163i vorbit \u00een auzul urechilor Mele!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:23",
              "Num 26:65",
              "Num 32:11",
              "Deut 1:35",
              "Evr 3:17"
            ],
            "**": [
              "Num 14:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trupurile voastre moarte vor c\u0103dea \u00een pustia aceasta. Voi to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a c\u0103ror num\u0103r\u0103toare s-a f\u0103cut num\u0103r\u00e2ndu-v\u0103 de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus \u015fi care a\u0163i c\u00e2rtit \u00eempotriva Mea,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:45",
              "Num 26:64"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nu ve\u0163i intra \u00een \u0163ara pe care jurasem c\u0103 v\u0103 voi da-o s-o locui\u0163i, afar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Caleb, fiul lui Iefune, \u015fi Iosua, fiul lui Nun."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:38",
              "Num 26:65",
              "Num 32:12",
              "Deut 1:36",
              "Deut 1:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copila\u015fii vo\u015ftri \u00eens\u0103, despre care a\u0163i zis c\u0103 vor fi de jaf, \u00eei voi face s\u0103 intre \u00een ea, ca s\u0103 cunoasc\u0103 \u0163ara pe care a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nesocotit-o voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:39"
            ],
            "**": [
              "Ps 106:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar c\u00e2t despre voi, trupurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre moarte vor c\u0103dea \u00een pustie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 10:5",
              "Evr 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei copiii vo\u015ftri vor r\u0103t\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " patruzeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani \u00een pustie \u015fi vor isp\u0103\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel p\u0103catele voastre, p\u00e2n\u0103 ce toate trupurile voastre moarte vor c\u0103dea \u00een pustie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:13",
              "Ps 107:40"
            ],
            "**": [
              "Deut 2:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 23:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een patruzeci de zile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i iscodit \u0163ara, tot a\u015fa, patruzeci de ani ve\u0163i purta pedeapsa f\u0103r\u0103delegilor voastre, adic\u0103 un an de fiecare zi, \u015fi ve\u0163i \u015fti atunci ce \u00eenseamn\u0103 s\u0103-Mi trag Eu m\u00e2na de la voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:25"
            ],
            "**": [
              "Ps 95:10",
              "Ezec 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Domnul, am vorbit! \u00cen adev\u0103r, a\u015fa voi face acestei rele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adun\u0103ri, care s-a unit \u00eempotriva Mea; vor fi nimici\u0163i \u00een pustia aceasta \u015fi \u00een ea vor muri.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:19"
            ],
            "**": [
              "Num 14:27",
              "Num 14:29",
              "Num 26:65",
              "1 Cor 10:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rba\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care \u00eei trimisese Moise s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara \u015fi care, la \u00eentoarcerea lor, f\u0103cuser\u0103 ca toat\u0103 adunarea s\u0103 c\u00e2rteasc\u0103 \u00eempotriva lui, \u00eennegrind \u0163ara,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:31",
              "Num 13:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii ace\u015ftia, care \u00eennegriser\u0103 \u0163ara, au murit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acolo, \u00eenaintea Domnului, lovi\u0163i de o moarte n\u0103prasnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 10:10",
              "Evr 3:17",
              "Iuda 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai Iosua, fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Nun, \u015fi Caleb, fiul lui Iefune, au r\u0103mas cu via\u0163\u0103 dintre oamenii aceia care se duseser\u0103 s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:65",
              "Ios 14:6",
              "Ios 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Neascultarea poporului pedepsit"
        },
        {
          "name": "Numeri 14:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a spus aceste lucruri tuturor copiilor lui Israel, \u015fi poporul a fost \u00eentr-o mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 33:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 a doua zi \u015fi s-au suit pe v\u00e2rful muntelui, zic\u00e2nd: \u201eIat\u0103-ne!"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Suntem gata s\u0103 ne suim \u00een locul de care a vorbit Domnul, c\u0103ci am p\u0103c\u0103tuit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis: \u201ePentru ce c\u0103lca\u0163i porunca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului? Nu ve\u0163i izbuti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:25",
              "2 Cron 24:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu v\u0103 sui\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci Domnul nu este \u00een mijlocul vostru! Nu c\u0103uta\u0163i s\u0103 fi\u0163i b\u0103tu\u0163i de vr\u0103jma\u015fii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci amaleci\u0163ii \u015fi canaani\u0163ii sunt \u00eenaintea voastr\u0103 \u015fi ve\u0163i c\u0103dea uci\u015fi de sabie; odat\u0103 ce v-a\u0163i ab\u0103tut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la Domnul, Domnul nu va fi cu voi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei s-au \u00eend\u0103r\u0103tnicit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-au suit pe v\u00e2rful muntelui, dar chivotul leg\u0103m\u00e2ntului \u015fi Moise n-au ie\u015fit din mijlocul taberei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 14:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au cobor\u00e2t amaleci\u0163ii \u015fi canaani\u0163ii care locuiau pe muntele acela, i-au b\u0103tut \u015fi i-au t\u0103iat \u00een buc\u0103\u0163i p\u00e2n\u0103 la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Horma."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:43",
              "Deut 1:44"
            ],
            "**": [
              "Num 21:3",
              "Jud 1:17"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/15",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Legi asupra jertfelor"
        },
        {
          "name": "Numeri 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiilor lui Israel \u015fi spune-le:\u2018C\u00e2nd ve\u0163i intra \u00een \u0163ara pe care v-o dau ca s\u0103 v\u0103 a\u015feza\u0163i locuin\u0163ele \u00een ea"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:18",
              "Lev 23:10",
              "Deut 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i aduce Domnului o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc, fie o ardere-de-tot, fie o jertf\u0103 adus\u0103 pentru \u00eemplinirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unei juruin\u0163e sau ca dar de bun\u0103voie sau la s\u0103rb\u0103torile voastre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 face\u0163i din cirezile sau turmele voastre un miros"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pl\u0103cut Domnului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 12:3"
            ],
            "**": [
              "Lev 7:16",
              "Lev 22:18",
              "Lev 22:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 23:8",
              "Lev 23:12",
              "Lev 23:36",
              "Num 28:19",
              "Num 28:27",
              "Num 29:2",
              "Num 29:8",
              "Num 29:13",
              "Deut 16:10"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Gen 8:21",
              "Exod 29:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce \u00ee\u015fi va aduce darul s\u0103u Domnului s\u0103 aduc\u0103 Domnului ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar de m\u00e2ncare a zecea parte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintr-o ef\u0103 de floare de f\u0103in\u0103 fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 \u00eentr-un sfert de hin de untdelemn,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:1",
              "Lev 6:14"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:40",
              "Lev 23:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 14:10",
              "Num 28:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vin pentru jertfa de b\u0103utur\u0103 la arderea-de-tot sau la jertf\u0103, s\u0103 aduc\u0103 un sfert de hin de fiecare miel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 28:7",
              "Num 28:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru un berbec"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 aduci ca dar de m\u00e2ncare dou\u0103 zecimi de ef\u0103 din floarea f\u0103inii fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 \u00eentr-o treime de hin de untdelemn"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 28:12",
              "Num 28:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 faci o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 de o treime de hin de vin, ca dar de m\u00e2ncare de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 aduci un vi\u0163el, fie ca ardere-de-tot, fie ca jertf\u0103 pentru \u00eemplinirea unei juruin\u0163e sau ca jertf\u0103 de mul\u0163umire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aduci ca dar de m\u00e2ncare, \u00eempreun\u0103 cu vi\u0163elul, trei zecimi de ef\u0103 din floarea f\u0103inii fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 \u00eentr-o jum\u0103tate de hin de untdelemn"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 28:12",
              "Num 28:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 faci o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 de o jum\u0103tate de hin de vin: aceasta este o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc, de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa s\u0103 se fac\u0103 pentru fiecare bou, pentru fiecare berbec, pentru fiecare miel sau ied."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 num\u0103rul vitelor, a\u015fa s\u0103 face\u0163i pentru fiecare, dup\u0103 num\u0103rul lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fac\u0103 lucrurile acestea orice b\u0103\u015ftina\u015f c\u00e2nd va aduce o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc, de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:49",
              "Num 9:14",
              "Num 15:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un str\u0103in care locuie\u015fte la voi sau care se va g\u0103si \u00een viitor \u00een mijlocul vostru aduce o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc, de un miros pl\u0103cut Domnului, s-o aduc\u0103 \u00een acela\u015fi fel ca voi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 fie o singur\u0103 lege pentru toat\u0103 adunarea, at\u00e2t pentru voi, c\u00e2t \u015fi pentru str\u0103inul care locuie\u015fte \u00een mijlocul vostru; aceasta s\u0103 fie o lege necurmat\u0103 printre urma\u015fii vo\u015ftri: cu str\u0103inul s\u0103 fie ca \u015fi cu voi \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O singur\u0103 lege \u015fi o singur\u0103 porunc\u0103 s\u0103 fie at\u00e2t pentru voi, c\u00e2t \u015fi pentru str\u0103inul care locuie\u015fte printre voi.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "P\u00e2rga pl\u0103m\u0103delii"
        },
        {
          "name": "Numeri 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiilor lui Israel \u015fi spune-le:\u2018C\u00e2nd ve\u0163i intra \u00een \u0163ara \u00een care v\u0103 voi duce"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:2",
              "Deut 26:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi c\u00e2nd ve\u0163i m\u00e2nca p\u00e2ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ara aceea, s\u0103 lua\u0163i \u00eent\u00e2i un dar ridicat pentru Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 5:11",
              "Ios 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca dar ridicat, s\u0103 aduce\u0163i o turt\u0103 din p\u00e2rga"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pl\u0103m\u0103delii voastre; s-o aduce\u0163i cum aduce\u0163i darul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se ia \u00eent\u00e2i din arie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 26:2",
              "Deut 26:10",
              "Prov 3:9",
              "Prov 3:10"
            ],
            "**": [
              "Lev 2:14",
              "Lev 23:10",
              "Lev 23:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din p\u00e2rga pl\u0103m\u0103delii voastre s\u0103 lua\u0163i \u00eent\u00e2i un dar ridicat pentru Domnul din neam \u00een neam."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "P\u0103catele f\u0103r\u0103 voie"
        },
        {
          "name": "Numeri 15:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103c\u0103tui\u0163i f\u0103r\u0103 voie \u015fi nu p\u0103zi\u0163i toate poruncile pe care le-a f\u0103cut cunoscute lui Moise Domnul,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "tot ce v-a poruncit Domnul prin Moise, din ziua c\u00e2nd a dat Domnul porunci \u015fi mai t\u00e2rziu din neam \u00een neam,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 15:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103catul a fost f\u0103cut f\u0103r\u0103 voie \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie adunarea, toat\u0103 adunarea s\u0103 aduc\u0103 un vi\u0163el ca ardere-de-tot, de un miros pl\u0103cut Domnului, \u00eempreun\u0103 cu darul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103u de m\u00e2ncare \u015fi cu jertfa sa de b\u0103utur\u0103, dup\u0103 r\u00e2nduielile a\u015fezate; s\u0103 mai aduc\u0103 \u015fi un \u0163ap"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:13"
            ],
            "**": [
              "Num 15:8",
              "Num 15:9",
              "Num 15:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 4:23",
              "Num 28:15",
              "Ezra 6:17",
              "Ezra 8:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel \u015fi li se va ierta, c\u0103ci au p\u0103c\u0103tuit f\u0103r\u0103 voie \u015fi \u015fi-au adus darul lor: o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc \u00een cinstea Domnului \u015fi o jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire \u00eenaintea Domnului pentru p\u0103catul pe care l-au s\u0103v\u00e2r\u015fit f\u0103r\u0103 voie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se va ierta \u00eentregii adun\u0103ri a copiilor lui Israel \u015fi str\u0103inului care locuie\u015fte \u00een mijlocul lor, c\u0103ci tot poporul a p\u0103c\u0103tuit f\u0103r\u0103 voie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 15:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unul singur a p\u0103c\u0103tuit f\u0103r\u0103 voie, s\u0103 aduc\u0103 o capr\u0103 de un an ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:27",
              "Lev 4:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru cel ce a p\u0103c\u0103tuit f\u0103r\u0103 voie \u00eenaintea Domnului; c\u00e2nd va face isp\u0103\u015fire pentru el, i se va ierta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "At\u00e2t pentru b\u0103\u015ftina\u015ful dintre copiii lui Israel, c\u00e2t \u015fi pentru str\u0103inul care locuie\u015fte \u00een mijlocul lor, s\u0103 fie aceea\u015fi lege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u00e2nd va p\u0103c\u0103tui f\u0103r\u0103 voie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 cineva, fie b\u0103\u015ftina\u015f, fie str\u0103in, p\u0103c\u0103tuie\u015fte cu voie, hule\u015fte pe Domnul, acela va fi nimicit din mijlocul poporului s\u0103u,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:12",
              "Ps 19:13",
              "Evr 10:26",
              "2 Pet 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci a nesocotit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuv\u00e2ntul Domnului \u015fi a c\u0103lcat porunca Lui; va fi nimicit \u015fi \u00ee\u015fi va lua astfel pedeapsa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru nelegiuirea lui.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:9",
              "Prov 13:13"
            ],
            "**": [
              "Lev 5:1",
              "Ezec 18:20"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pedepsirea omului pentru c\u0103lcarea Sabatului"
        },
        {
          "name": "Numeri 15:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd erau copiii lui Israel \u00een pustie, au g\u0103sit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe un om str\u00e2ng\u00e2nd lemne \u00een ziua Sabatului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 31:14",
              "Exod 31:15",
              "Exod 35:2",
              "Exod 35:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce-l g\u0103siser\u0103 str\u00e2ng\u00e2nd lemne l-au adus la Moise, la Aaron \u015fi la toat\u0103 adunarea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 15:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-au aruncat \u00een temni\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci nu se spusese ce trebuiau s\u0103-i fac\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 24:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eOmul acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie pedepsit cu moartea, toat\u0103 adunarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-l ucid\u0103 cu pietre afar\u0103 din tab\u0103r\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 31:14",
              "Exod 31:15"
            ],
            "**": [
              "Lev 24:14",
              "1 Imp 21:13",
              "Fapte 7:58"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 adunarea l-a scos afar\u0103 din tab\u0103r\u0103 \u015fi l-a ucis cu pietre; \u015fi a murit, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ciucurii de la ve\u015fminte"
        },
        {
          "name": "Numeri 15:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 15:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le s\u0103-\u015fi fac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din neam \u00een neam, un ciucure la col\u0163urile ve\u015fmintelor lor \u015fi s\u0103 pun\u0103 un fir albastru peste ciucurele acesta din col\u0163urile ve\u015fmintelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 22:12",
              "Mat 23:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd ve\u0163i avea ciucurele acesta, s\u0103 v\u0103 uita\u0163i la el \u015fi s\u0103 v\u0103 aduce\u0163i aminte de toate poruncile Domnului, ca s\u0103 le \u00eemplini\u0163i \u015fi s\u0103 nu urma\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 poftele inimilor voastre \u015fi dup\u0103 poftele ochilor vo\u015ftri, ca s\u0103 v\u0103 l\u0103sa\u0163i t\u00e2r\u00e2\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la curvie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 29:19",
              "Iov 31:7",
              "Ier 9:14",
              "Ezec 6:9"
            ],
            "**": [
              "Ps 73:27",
              "Ps 106:39",
              "Iac 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 v\u0103 aduce\u0163i astfel aminte de poruncile Mele, s\u0103 le \u00eemplini\u0163i \u015fi s\u0103 fi\u0163i sfin\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:44",
              "Lev 11:45",
              "Rom 12:1",
              "Col 1:22",
              "1 Pet 1:15",
              "1 Pet 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 15:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru, care v-am scos din \u0163ara Egiptului, ca s\u0103 fiu Dumnezeul vostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/16",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Core, Datan \u015fi Abiram"
        },
        {
          "name": "Numeri 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Core"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui I\u0163ehar, fiul lui Chehat, fiul lui Levi, s-a r\u0103sculat \u00eempreun\u0103 cu Datan \u015fi Abiram, fiii lui Eliab \u015fi On, fiul lui Pelet, c\u00e2te\u015fitrei fiii lui Ruben."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:21",
              "Num 26:9",
              "Num 27:3",
              "Iuda 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au r\u0103sculat \u00eempotriva lui Moise, \u00eempreun\u0103 cu dou\u0103 sute cincizeci de oameni din copiii lui Israel, din frunta\u015fii adun\u0103rii, din cei ce erau chema\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la sfat \u015fi care erau oameni cu nume."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei s-au adunat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva lui Moise \u015fi Aaron \u015fi le-au zis: \u201eDestul! C\u0103ci toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adunarea, to\u0163i sunt sfin\u0163i \u015fi Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00een mijlocul lor. Pentru ce v\u0103 ridica\u0163i voi mai presus de adunarea Domnului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 19:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 29:45",
              "Num 14:14",
              "Num 35:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit Moise lucrul acesta, a c\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:5",
              "Num 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A vorbit lui Core \u015fi la toat\u0103 ceata lui \u015fi a zis: \u201eM\u00e2ine, Domnul va ar\u0103ta cine este al Lui \u015fi cine este sf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-l va l\u0103sa s\u0103 se apropie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de El; va l\u0103sa s\u0103 se apropie de El pe acela pe care-l va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:3",
              "Lev 21:6-8",
              "Lev 21:12",
              "Lev 21:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:1",
              "Num 17:5",
              "1 Sam 2:28",
              "Ps 105:26"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 3:10",
              "Lev 10:3",
              "Lev 21:17",
              "Lev 21:18",
              "Ezec 40:46",
              "Ezec 44:15",
              "Ezec 44:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce s\u0103 face\u0163i. Lua\u0163i c\u0103delni\u0163e, Core \u015fi toat\u0103 ceata lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2ine, pune\u0163i foc \u00een ele \u015fi pune\u0163i t\u0103m\u00e2ie pe el \u00eenaintea Domnului. Acela pe care-l va alege Domnul va fi sf\u00e2nt. Destul, copiii lui Levi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis lui Core: \u201eAsculta\u0163i dar, copiii lui Levi!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prea pu\u0163in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucru este oare pentru voi c\u0103 Dumnezeul lui Israel v-a ales"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din adunarea lui Israel, l\u0103s\u00e2ndu-v\u0103 s\u0103 v\u0103 apropia\u0163i de El, ca s\u0103 fi\u0163i \u00eentrebuin\u0163a\u0163i la slujba cortului Domnului \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa\u0163i \u00eenaintea adun\u0103rii ca s\u0103-i sluji\u0163i?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:23",
              "Isa 7:13"
            ],
            "**": [
              "Num 3:41",
              "Num 3:45",
              "Num 8:14",
              "Deut 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V-a l\u0103sat s\u0103 v\u0103 apropia\u0163i de El, pe tine \u015fi pe to\u0163i fra\u0163ii t\u0103i, pe copiii lui Levi, \u015fi acum mai voi\u0163i \u015fi preo\u0163ia!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea te aduni tu \u015fi ceata ta \u00eempotriva Domnului! C\u0103ci cine este Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 c\u00e2rti\u0163i \u00eempotriva lui?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:8",
              "1 Cor 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a trimis s\u0103 cheme pe Datan \u015fi pe Abiram, fiii lui Eliab. Dar ei au zis: \u201eNu ne suim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-ajunge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 ne-ai scos dintr-o \u0163ar\u0103 unde curge lapte \u015fi miere ca s\u0103 ne faci s\u0103 murim \u00een pustie, de vrei s\u0103 mai \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103p\u00e2ne\u015fti peste noi?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 2:14",
              "Fapte 7:27",
              "Fapte 7:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce bine ne-ai mai dus \u00eentr-o \u0163ar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unde curge lapte \u015fi miere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ce bine ne-ai mai dat \u00een st\u0103p\u00e2nire ogoare \u015fi vii! Crezi c\u0103 po\u0163i s\u0103 iei ochii oamenilor? Nu ne suim!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:8"
            ],
            "**": [
              "Lev 20:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise s-a m\u00e2niat foarte tare \u015fi a zis Domnului: \u201eNu c\u0103uta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la darul lor. Nu le-am luat nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103car un m\u0103gar \u015fi n-am f\u0103cut r\u0103u niciunuia din ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 4:4",
              "Gen 4:5"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 12:3",
              "Fapte 20:33",
              "2 Cor 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis lui Core: \u201eTu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi toat\u0103 ceata ta m\u00e2ine s\u0103 fi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului, tu \u015fi ei, \u00eempreun\u0103 cu Aaron."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:6",
              "Num 16:7"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 12:3",
              "1 Sam 12:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lua\u0163i-v\u0103 fiecare c\u0103delni\u0163a, pune\u0163i t\u0103m\u00e2ie \u00een ea \u015fi aduce\u0163i fiecare \u00eenaintea Domnului c\u0103delni\u0163a lui: dou\u0103 sute cincizeci de c\u0103delni\u0163e, tu \u015fi Aaron; s\u0103 v\u0103 lua\u0163i \u015fi voi fiecare c\u0103delni\u0163a lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-au luat, fiecare, c\u0103delni\u0163a, au pus foc \u00een ea, au pus t\u0103m\u00e2ie \u00een foc \u015fi au stat la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, \u00eempreun\u0103 cu Moise \u015fi Aaron."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Core a chemat toat\u0103 adunarea \u00eempotriva lui Moise \u015fi Aaron, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii. Atunci, slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului s-a ar\u0103tat \u00eentregii adun\u0103ri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:42",
              "Exod 16:7",
              "Exod 16:10",
              "Lev 9:6",
              "Lev 9:23",
              "Num 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a vorbit lui Moise \u015fi lui Aaron \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDesp\u0103r\u0163i\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din mijlocul acestei adun\u0103ri \u015fi-i voi topi \u00eentr-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " clip\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:45",
              "Gen 19:17",
              "Gen 19:22",
              "Ier 51:6",
              "Fapte 2:40",
              "Apoc 18:4"
            ],
            "**": [
              "Num 16:45",
              "Exod 32:10",
              "Exod 33:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103zut cu fe\u0163ele la p\u0103m\u00e2nt \u015fi au zis: \u201eDumnezeule, Dumnezeul duhurilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oric\u0103rui trup! Un singur om a p\u0103c\u0103tuit, \u015fi s\u0103 Te m\u00e2nii \u00eempotriva \u00eentregii adun\u0103ri?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:45",
              "Num 14:5"
            ],
            "**": [
              "Num 27:16",
              "Iov 12:10",
              "Ecl 12:7",
              "Isa 57:16",
              "Zah 12:1",
              "Evr 12:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte adun\u0103rii \u015fi spune-i: \u2018Da\u0163i-v\u0103 la o parte din preajma locuin\u0163ei lui Core, Datan \u015fi Abiram!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise s-a sculat \u015fi s-a dus la Datan \u015fi Abiram; \u015fi b\u0103tr\u00e2nii lui Israel au mers dup\u0103 el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A vorbit adun\u0103rii \u015fi a zis: \u201eDep\u0103rta\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de corturile acestor oameni r\u0103i \u015fi nu v\u0103 atinge\u0163i de nimic din ce este al lor, ca s\u0103 nu pieri\u0163i odat\u0103 cu pedepsirea lor pentru toate p\u0103catele lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 19:12",
              "Gen 19:14",
              "Isa 52:11",
              "2 Cor 6:17",
              "Apoc 18:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei s-au dep\u0103rtat din preajma locuin\u0163ei lui Core, Datan \u015fi Abiram. Datan \u015fi Abiram au ie\u015fit afar\u0103 \u015fi au stat la u\u015fa corturilor lor, cu nevestele, copiii \u015fi pruncii lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis: \u201eIat\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i cunoa\u015fte c\u0103 Domnul m-a trimis s\u0103 fac toate aceste lucruri \u015fi c\u0103 nu lucrez din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " capul meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:12",
              "Deut 18:22",
              "Zah 2:9",
              "Zah 2:11",
              "Zah 4:9",
              "Ioan 5:36"
            ],
            "**": [
              "Num 24:13",
              "Ier 23:16",
              "Ezec 13:17",
              "Ioan 5:30",
              "Ioan 6:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 oamenii ace\u015ftia vor muri cum mor to\u0163i oamenii \u015fi dac\u0103 vor avea aceea\u015fi soart\u0103 ca to\u0163i oamenii, nu m-a trimis Domnul,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar dac\u0103 Domnul va face un lucru nemaiauzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 p\u0103m\u00e2ntul \u00ee\u015fi va deschide gura ca s\u0103-i \u00eenghit\u0103 cu tot ce au, a\u015fa \u00eenc\u00e2t se vor cobor\u00ee de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vii \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor, atunci ve\u0163i \u015fti c\u0103 oamenii ace\u015ftia au hulit pe Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 31:3",
              "Isa 28:21"
            ],
            "**": [
              "Num 16:33",
              "Ps 55:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ispr\u0103vea el de spus toate aceste vorbe, p\u0103m\u00e2ntul de sub ei s-a despicat \u00een dou\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:10",
              "Num 27:3",
              "Deut 11:6",
              "Ps 106:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103m\u00e2ntul \u015fi-a deschis gura \u015fi i-a \u00eenghi\u0163it, pe ei \u015fi casele lor, \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenii lui Core \u015fi toate averile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:17",
              "Num 26:11",
              "1 Cron 6:22",
              "1 Cron 6:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s-au cobor\u00e2t astfel de vii \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor, ei \u015fi tot ce aveau; p\u0103m\u00e2ntul i-a acoperit de tot \u015fi au pierit din mijlocul adun\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot Israelul care era \u00een jurul lor, c\u00e2nd au \u0163ipat ei, a fugit, c\u0103ci ziceau: \u201eS\u0103 fugim ca s\u0103 nu ne \u00eenghit\u0103 p\u0103m\u00e2ntul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un foc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ie\u015fit de la Domnul \u015fi a mistuit pe cei dou\u0103 sute cincizeci de oameni care aduceau t\u0103m\u00e2ia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:2",
              "Num 11:1",
              "Ps 106:18",
              "Num 16:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eSpune lui Eleazar, fiul preotului Aaron, s\u0103 scoat\u0103 c\u0103delni\u0163ele din foc \u015fi s\u0103 lepede focul din ele, c\u0103ci sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfin\u0163ite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu c\u0103delni\u0163ele acestor oameni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care au p\u0103c\u0103tuit \u015fi au isp\u0103\u015fit p\u0103catul cu via\u0163a lor s\u0103 se fac\u0103 ni\u015fte pl\u0103ci \u00eentinse, cu care s\u0103 se acopere altarul. Fiindc\u0103 au fost aduse \u00eenaintea Domnului \u015fi sunt sfin\u0163ite, s\u0103 slujeasc\u0103 de aducere aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiilor lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:2",
              "Hab 2:10"
            ],
            "**": [
              "Num 17:10",
              "Num 26:10",
              "Ezec 14:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul Eleazar a luat c\u0103delni\u0163ele de aram\u0103 pe care le aduseser\u0103 cei ar\u015fi \u015fi a f\u0103cut din ele ni\u015fte pl\u0103ci pentru acoperirea altarului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acesta este un semn de aducere aminte pentru copiii lui Israel, pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca niciun str\u0103in care nu este din neamul lui Aaron s\u0103 nu se apropie s\u0103 aduc\u0103 t\u0103m\u00e2ie \u00eenaintea Domnului \u015fi s\u0103 nu i se \u00eent\u00e2mple ca lui Core \u015fi cetei lui, dup\u0103 cum spusese Domnul prin Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:10",
              "2 Cron 26:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "O nou\u0103 r\u0103zvr\u0103tire a poporului"
        },
        {
          "name": "Numeri 16:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, toat\u0103 adunarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiilor lui Israel a c\u00e2rtit \u00eempotriva lui Moise \u015fi \u00eempotriva lui Aaron, zic\u00e2nd: \u201eVoi a\u0163i omor\u00e2t pe poporul Domnului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:2",
              "Ps 106:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd se str\u00e2ngea adunarea \u00eempotriva lui Moise \u015fi \u00eempotriva lui Aaron \u015fi pe c\u00e2nd \u00ee\u015fi \u00eendreptau privirile spre cortul \u00eent\u00e2lnirii, iat\u0103 c\u0103 l-a acoperit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " norul \u015fi s-a ar\u0103tat slava Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Moise \u015fi Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au venit \u00eenaintea cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:19",
              "Num 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDa\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la o parte din mijlocul acestei adun\u0103ri \u015fi-i voi topi \u00eentr-o clip\u0103!\u201d Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au c\u0103zut cu fe\u0163ele la p\u0103m\u00e2nt;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:21",
              "Num 16:24"
            ],
            "**": [
              "Num 16:22",
              "Num 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Moise a zis lui Aaron: \u201eIa c\u0103delni\u0163a, pune foc \u00een ea de pe altar, pune t\u0103m\u00e2ie \u00een ea, du-te repede la adunare \u015fi f\u0103 isp\u0103\u015fire pentru ei, c\u0103ci a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " izbucnit m\u00e2nia Domnului \u015fi a \u00eenceput urgia.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:6",
              "Num 1:53",
              "Num 8:19",
              "Num 11:33",
              "Num 18:5",
              "1 Cron 27:24",
              "Ps 106:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 16:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron a luat c\u0103delni\u0163a, cum zisese Moise, \u015fi a alergat \u00een mijlocul adun\u0103rii \u015fi iat\u0103 c\u0103 \u00eencepuse urgia printre popor. El a t\u0103m\u00e2iat \u015fi a f\u0103cut isp\u0103\u015fire pentru norod."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a a\u015fezat \u00eentre cei mor\u0163i \u015fi \u00eentre cei vii, \u015fi urgia a \u00eencetat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Paisprezece mii \u015fapte sute de in\u015fi au murit de urgia aceasta, afar\u0103 de cei ce muriser\u0103 din pricina lui Core."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 16:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron s-a \u00eentors la Moise, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii. Urgia \u00eencetase."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/17",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Toiagul lui Aaron"
        },
        {
          "name": "Numeri 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi ia de la ei un toiag, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, adic\u0103 dou\u0103sprezece toiege din partea c\u0103peteniilor lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor. S\u0103 scrii numele fiec\u0103ruia pe toiagul lui;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 scrii numele lui Aaron pe toiagul lui Levi, c\u0103ci va fi c\u00e2te un toiag de fiecare c\u0103petenie a caselor p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 le pui \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii, \u00eenaintea m\u0103rturiei, unde M\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2lnesc cu voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:22",
              "Exod 29:42",
              "Exod 29:43",
              "Exod 30:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rbatul pe care-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi alege va fi acela al c\u0103rui toiag va \u00eenflori, \u015fi voi pune cap\u0103t dinaintea Mea c\u00e2rtirilor pe care le ridic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva voastr\u0103 copiii lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:5"
            ],
            "**": [
              "Num 16:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a vorbit copiilor lui Israel, \u015fi toate c\u0103peteniile lor i-au dat c\u00e2te un toiag; fiecare c\u0103petenie c\u00e2te un toiag, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, adic\u0103 dou\u0103sprezece toiege. Toiagul lui Aaron era \u00een mijlocul toiegelor lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a pus toiegele \u00eenaintea Domnului, \u00een cortul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rturiei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 38:21",
              "Num 18:2",
              "Fapte 7:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, c\u00e2nd a intrat Moise \u00een cortul m\u0103rturiei, iat\u0103 c\u0103 toiagul lui Aaron, care era pentru casa lui Levi, \u00eenverzise, f\u0103cuse muguri, \u00eenflorise \u015fi copsese migdale."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a luat dinaintea Domnului toate toiegele \u015fi le-a dus tuturor copiilor lui Israel, ca s\u0103 le vad\u0103 \u015fi s\u0103-\u015fi ia fiecare toiagul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201ePune toiagul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Aaron \u00eenapoi \u00eenaintea m\u0103rturiei \u015fi s\u0103 fie p\u0103strat ca un semn pentru cei r\u0103zvr\u0103ti\u0163i, ca s\u0103 pui astfel cap\u0103t \u00eenaintea Mea c\u00e2rtirilor lor \u015fi s\u0103 nu moar\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 9:4",
              "Num 16:38",
              "Num 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a f\u0103cut a\u015fa; a f\u0103cut \u00eentocmai dup\u0103 porunca pe care i-o d\u0103duse Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au zis lui Moise: \u201eIat\u0103 c\u0103 murim, pierim, pierim cu to\u0163ii!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se apropie de cortul Domnului moare. Va trebui oare s\u0103 murim cu to\u0163ii?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:51",
              "Num 1:53",
              "Num 18:4",
              "Num 18:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/18",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii"
        },
        {
          "name": "Numeri 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Aaron: \u201eTu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi fiii t\u0103i \u015fi casa tat\u0103lui t\u0103u cu tine s\u0103 purta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pedeapsa f\u0103r\u0103delegilor f\u0103cute \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f; tu \u015fi fiii t\u0103i \u00eempreun\u0103 cu tine s\u0103 purta\u0163i pedeapsa f\u0103r\u0103delegilor f\u0103cute \u00een \u00eemplinirea slujbei voastre preo\u0163e\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 17:13"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apropie, de asemenea, de tine pe fra\u0163ii t\u0103i, semin\u0163ia lui Levi, semin\u0163ia tat\u0103lui t\u0103u, ca s\u0103 fie lega\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de tine \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-\u0163i slujeasc\u0103 atunci c\u00e2nd tu \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiii t\u0103i \u00eempreun\u0103 cu tine ve\u0163i fi \u00eenaintea cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 29:34"
            ],
            "**": [
              "Num 3:6",
              "Num 3:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei s\u0103 p\u0103zeasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce le vei porunci tu \u015fi cele privitoare la tot cortul, dar s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu se apropie nici de uneltele Sf\u00e2ntului Loca\u015f, nici de altar, ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu muri\u0163i, \u015fi ei, \u015fi voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:25",
              "Num 3:31",
              "Num 3:36"
            ],
            "**": [
              "Num 16:40"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei s\u0103 se alipeasc\u0103 de tine \u015fi s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 tot ce prive\u015fte cortul \u00eent\u00e2lnirii pentru toat\u0103 slujba cortului. Niciun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " str\u0103in s\u0103 nu se apropie de voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 p\u0103zi\u0163i cele privitoare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Sf\u00e2ntul Loca\u015f \u015fi altar, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu mai fie m\u00e2nie \u00eempotriva copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:21",
              "Exod 30:7",
              "Lev 24:3",
              "Num 8:2"
            ],
            "**": [
              "Num 16:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 am luat pe fra\u0163ii vo\u015ftri levi\u0163ii din mijlocul copiilor lui Israel, ca unii care sunt da\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului; ei v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt \u00eencredin\u0163a\u0163i vou\u0103 \u00een dar, ca s\u0103 fac\u0103 slujba cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:12",
              "Num 3:45"
            ],
            "**": [
              "Num 3:9",
              "Num 8:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu \u015fi fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103i \u00eempreun\u0103 cu tine s\u0103 p\u0103zi\u0163i slujbele preo\u0163iei voastre \u00een tot ce prive\u015fte altarul \u015fi tot ce este dincolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de perdeaua din\u0103untru: aceasta este slujba pe care o ve\u0163i face. V\u0103 dau \u00een dar slujba preo\u0163iei. Str\u0103inul care se va apropia va fi omor\u00e2t.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:5",
              "Num 3:10"
            ],
            "**": [
              "Evr 9:3",
              "Evr 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00centre\u0163inerea preo\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Aaron: \u201eIat\u0103, din toate lucrurile pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care Mi le \u00eenchin\u0103 copiii lui Israel, \u00ee\u0163i dau pe cele care \u00cemi sunt aduse prin ridicare; \u0163i le dau \u0163ie \u015fi fiilor t\u0103i ca drept"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al ungerii, printr-o lege ve\u015fnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:16",
              "Lev 6:18",
              "Lev 6:26",
              "Lev 7:6",
              "Lev 7:32",
              "Num 5:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:29",
              "Exod 40:13",
              "Exod 40:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce va fi al t\u0103u dintre lucrurile preasfinte care nu sunt mistuite de foc: toate darurile din jertfele lor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u00e2ncare, toate jertfele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor de isp\u0103\u015fire \u015fi toate jertfele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru vin\u0103 pe care Mi le vor aduce; lucrurile acestea preasfinte s\u0103 fie ale tale \u015fi ale fiilor t\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:2",
              "Lev 2:3",
              "Lev 10:12",
              "Lev 10:13"
            ],
            "**": [
              "Lev 4:22",
              "Lev 4:27",
              "Lev 6:25",
              "Lev 6:26"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 5:1",
              "Lev 7:7",
              "Lev 10:12",
              "Lev 14:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 le m\u00e2nca\u0163i \u00eentr-un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " loc preasf\u00e2nt; orice b\u0103rbat s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din ele; s\u0103 le privi\u0163i ca sfinte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 6:16",
              "Lev 6:18",
              "Lev 6:26",
              "Lev 6:29",
              "Lev 7:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce va mai fi al t\u0103u: toate darurile pe care le vor aduce copiii lui Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin ridicare \u015fi leg\u0103n\u00e2ndu-le \u00eentr-o parte \u015fi \u00een alta \u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le dau \u0163ie, fiilor t\u0103i \u015fi fiicelor tale \u00eempreun\u0103 cu tine, printr-o lege ve\u015fnic\u0103. Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi curat \u00een casa ta s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:27",
              "Exod 29:28",
              "Lev 7:30",
              "Lev 7:34"
            ],
            "**": [
              "Lev 10:14",
              "Deut 18:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 22:2",
              "Lev 22:3",
              "Lev 22:11-13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u0163i dau cele dint\u00e2i roade pe care le vor aduce Domnului: tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce va fi mai bun din untdelemn, tot ce va fi mai bun din must \u015fi gr\u00e2u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:19",
              "Deut 18:4",
              "Neem 10:35",
              "Neem 10:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cele dint\u00e2i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " roade ale p\u0103m\u00e2ntului lor pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care le vor aduce Domnului s\u0103 fie ale tale. Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi curat \u00een casa ta s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:29"
            ],
            "**": [
              "Exod 22:29",
              "Exod 23:19",
              "Exod 34:26",
              "Lev 2:14",
              "Num 15:19",
              "Deut 26:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 18:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi \u00eenchinat Domnului prin f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103 \u00een Israel s\u0103 fie al t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice \u00eent\u00e2i n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din orice trup pe care-l vor aduce Domnului, at\u00e2t din oameni, c\u00e2t \u015fi din dobitoace, s\u0103 fie al t\u0103u. Numai s\u0103 la\u015fi s\u0103 se r\u0103scumpere \u00eent\u00e2iul n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al omului \u015fi s\u0103 la\u015fi s\u0103 se r\u0103scumpere \u015fi \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al unui dobitoc necurat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:2",
              "Exod 22:29",
              "Lev 27:26",
              "Num 3:13"
            ],
            "**": [
              "Exod 13:13",
              "Exod 34:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 la\u015fi s\u0103 se r\u0103scumpere \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai oamenilor de la v\u00e2rsta de o lun\u0103, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pre\u0163uirea ta, cu pre\u0163ul de cinci sicli de argint, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, care este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de dou\u0103zeci de ghere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:6",
              "Num 3:47"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:13",
              "Lev 27:25",
              "Num 3:47",
              "Ezec 45:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu la\u015fi s\u0103 se r\u0103scumpere \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al vacii, nici \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al oii, nici \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al caprei; acestea sunt lucruri sfinte. S\u00e2ngele lor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-l strope\u015fti pe altar \u015fi s\u0103 le arzi gr\u0103simea; aceasta va fi o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 15:19"
            ],
            "**": [
              "Lev 3:2",
              "Lev 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Carnea lor s\u0103 fie a ta, ca \u015fi pieptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se leag\u0103n\u0103 \u00eentr-o parte \u015fi \u00een alta \u015fi ca \u015fi spata dreapt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:26",
              "Exod 29:28",
              "Lev 7:31",
              "Lev 7:32",
              "Lev 7:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u0163i dau \u0163ie, fiilor t\u0103i \u015fi fiicelor tale \u00eempreun\u0103 cu tine, printr-o lege ve\u015fnic\u0103, toate darurile sfinte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care le vor aduce Domnului copiii lui Israel prin ridicare. Acesta este un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leg\u0103m\u00e2nt de nec\u0103lcat \u015fi pe vecie \u00eenaintea Domnului, pentru tine \u015fi pentru s\u0103m\u00e2n\u0163a ta \u00eempreun\u0103 cu tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:11"
            ],
            "**": [
              "Lev 2:13",
              "2 Cron 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00centre\u0163inerea levi\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 18:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Aaron: \u201eTu s\u0103 n-ai nicio mo\u015ftenire \u00een \u0163ara lor \u015fi s\u0103 n-ai nicio parte de mo\u015fie \u00een mijlocul lor. Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt mo\u015ftenirea \u015fi partea ta de mo\u015fie \u00een mijlocul copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:9",
              "Deut 12:12",
              "Deut 14:27",
              "Deut 14:29",
              "Deut 18:1",
              "Deut 18:2",
              "Ios 13:14",
              "Ios 13:33",
              "Ios 14:3",
              "Ios 18:7",
              "Ps 16:5",
              "Ezec 44:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiilor lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Levi le dau ca mo\u015ftenire orice zeciuial\u0103 \u00een Israel, pentru slujba pe care o fac ei, pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slujba cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:30",
              "Lev 27:32",
              "Num 18:24",
              "Num 18:26",
              "Neem 10:37",
              "Neem 12:44",
              "Evr 7:5",
              "Evr 7:8",
              "Evr 7:9"
            ],
            "**": [
              "Num 3:7",
              "Num 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel s\u0103 nu se mai apropie de cortul \u00eent\u00e2lnirii, ca s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se fac\u0103 vinova\u0163i de vreun p\u0103cat \u015fi s\u0103 moar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:51"
            ],
            "**": [
              "Lev 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " levi\u0163ii s\u0103 fac\u0103 slujba cortului \u00eent\u00e2lnirii \u015fi s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00eenc\u0103rca\u0163i cu f\u0103r\u0103delegile lor. Ei s\u0103 n-aib\u0103 nicio mo\u015ftenire \u00een mijlocul copiilor lui Israel: aceasta s\u0103 fie o lege ve\u015fnic\u0103 printre urma\u015fii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le dau de mo\u015ftenire zeciuielile pe care le vor aduce copiii lui Israel Domnului prin ridicare, de aceea zic cu privire la ei: \u2018S\u0103 nu aib\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nicio mo\u015ftenire \u00een mijlocul copiilor lui Israel.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:21"
            ],
            "**": [
              "Num 18:20",
              "Deut 10:9",
              "Deut 14:27",
              "Deut 14:29",
              "Deut 18:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Darul levi\u0163ilor din ce primesc"
        },
        {
          "name": "Numeri 18:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 18:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103 vorbe\u015fti levi\u0163ilor \u015fi s\u0103 le spui: \u2018C\u00e2nd ve\u0163i primi de la copiii lui Israel zeciuiala"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care v-o dau din partea lor, ca mo\u015ftenire a voastr\u0103, s\u0103 lua\u0163i \u00eent\u00e2i din ea un dar pentru Domnul, \u015fi anume a zecea parte din zeciuial\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 10:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi darul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vostru vi se va socoti ca gr\u00e2ul care se ia \u00eent\u00e2i din arie \u015fi ca mustul care se ia \u00eent\u00e2i din teasc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, s\u0103 lua\u0163i \u015fi voi \u00eent\u00e2i un dar pentru Domnul din toate zeciuielile pe care le ve\u0163i primi de la copiii lui Israel \u015fi s\u0103 da\u0163i preotului Aaron darul pe care-l ve\u0163i lua \u00eent\u00e2i din ele pentru Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 18:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din toate darurile care vi se vor da, s\u0103 lua\u0163i \u00eent\u00e2i toate darurile pentru Domnul; din tot ce va fi mai bun, s\u0103 lua\u0163i \u00eent\u00e2i partea \u00eenchinat\u0103 Domnului.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 18:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 le spui: \u2018Dup\u0103 ce ve\u0163i lua din ele partea cea mai bun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", zeciuiala va fi socotit\u0103 levi\u0163ilor ca venitul de la arie \u015fi ca venitul de la teasc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-l m\u00e2nca\u0163i \u00eentr-un loc oarecare, voi \u015fi casa voastr\u0103, c\u0103ci aceasta este plata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastr\u0103 pentru slujba pe care o face\u0163i \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:10",
              "Luca 10:7",
              "1 Cor 9:13",
              "1 Tim 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 18:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu v\u0103 ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face vinova\u0163i pentru aceasta de niciun p\u0103cat, dac\u0103 ve\u0163i lua din ele pentru Domnul ce este mai bun, nici nu ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2ng\u0103ri darurile sfinte ale copiilor lui Israel \u015fi nu ve\u0163i muri.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:8",
              "Lev 22:16"
            ],
            "**": [
              "Lev 22:2",
              "Lev 22:15"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/19",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Vaca ro\u015fie, apa de cur\u0103\u0163ire"
        },
        {
          "name": "Numeri 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi lui Aaron \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103 ce porunce\u015fte legea pe care a dat-o Domnul, zic\u00e2nd: \u2018Vorbe\u015fte copiilor lui Israel s\u0103-\u0163i aduc\u0103 o vac\u0103 ro\u015fie, f\u0103r\u0103 pat\u0103, f\u0103r\u0103 vreun cusur trupesc \u015fi care s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi fost pus\u0103 la jug."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 21:3",
              "1 Sam 6:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-o da\u0163i preotului Eleazar; el s-o scoat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din tab\u0103r\u0103 \u015fi s\u0103 fie junghiat\u0103 \u00eenaintea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:12",
              "Lev 4:21",
              "Lev 16:27",
              "Evr 13:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul Eleazar s\u0103 ia cu degetul din s\u00e2ngele vacii \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " stropeasc\u0103 de \u015fapte ori \u00eenaintea cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:6",
              "Lev 16:14",
              "Lev 16:19",
              "Evr 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vaca s\u0103 fie ars\u0103 sub ochii lui; s\u0103-i ard\u0103 pielea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", carnea \u015fi s\u00e2ngele, \u00eempreun\u0103 cu balega."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:14",
              "Lev 4:11",
              "Lev 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul s\u0103 ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lemn de cedru, isop \u015fi c\u00e2rm\u00e2z \u015fi s\u0103 le arunce \u00een mijlocul fl\u0103c\u0103rilor care vor mistui vaca."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 14:4",
              "Lev 14:6",
              "Lev 14:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-\u015fi spele hainele \u015fi s\u0103-\u015fi scalde trupul \u00een ap\u0103, apoi s\u0103 intre iar\u0103\u015fi \u00een tab\u0103r\u0103 \u015fi s\u0103 fie necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:25",
              "Lev 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce va arde vaca s\u0103-\u015fi spele hainele \u00een ap\u0103 \u015fi s\u0103-\u015fi scalde trupul \u00een ap\u0103 \u015fi s\u0103 fie necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om curat s\u0103 str\u00e2ng\u0103 cenu\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vacii \u015fi s-o pun\u0103 \u00eentr-un loc curat afar\u0103 din tab\u0103r\u0103; s-o p\u0103streze pentru adunarea copiilor lui Israel, ca s\u0103 fac\u0103 apa de cur\u0103\u0163ire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Aceasta este o ap\u0103 de isp\u0103\u015fire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 9:13"
            ],
            "**": [
              "Num 19:13",
              "Num 19:20",
              "Num 19:21",
              "Num 31:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce va str\u00e2nge cenu\u015fa vacii s\u0103-\u015fi spele hainele \u015fi s\u0103 fie necurat p\u00e2n\u0103 seara. Aceasta s\u0103 fie o lege ve\u015fnic\u0103 at\u00e2t pentru copiii lui Israel, c\u00e2t \u015fi pentru str\u0103inul care locuie\u015fte \u00een mijlocul lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va atinge de vreun mort, de vreun trup omenesc mort, s\u0103 fie necurat timp de \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 21:1",
              "Num 5:2",
              "Num 9:6",
              "Num 9:10",
              "Num 31:19",
              "Num 19:16",
              "Plang 4:14",
              "Hag 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se cur\u0103\u0163easc\u0103 cu apa aceasta a treia zi \u015fi a \u015faptea zi \u015fi va fi curat, dar, dac\u0103 nu se cur\u0103\u0163e\u015fte a treia zi \u015fi a \u015faptea zi, nu va fi curat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 31:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine se va atinge de un mort, de trupul unui om mort, \u015fi nu se va cur\u0103\u0163i p\u00e2ng\u0103re\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cortul Domnului; acela s\u0103 fie nimicit din Israel. Fiindc\u0103 nu s-a stropit peste el apa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cur\u0103\u0163ire, este necurat \u015fi necur\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui este \u00eenc\u0103 peste el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 15:31"
            ],
            "**": [
              "Num 8:7",
              "Num 19:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 7:20",
              "Lev 22:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 legea c\u00e2nd va muri un om \u00eentr-un cort: oricine va intra \u00een cort \u015fi oricine se va afla \u00een cort va fi necurat \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 19:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De asemenea, orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vas descoperit, care nu va avea un capac bine str\u00e2ns pe el, va fi necurat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:32",
              "Num 31:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va atinge pe c\u00e2mp de un om ucis de sabie sau de un mort sau de oase omene\u015fti sau de vreun morm\u00e2nt va fi necurat timp de \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 19:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru cel necurat, s\u0103 se ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cenu\u015f\u0103 de la jertfa de isp\u0103\u015fire care a fost ars\u0103 \u015fi s\u0103 toarne peste ea ap\u0103 de izvor \u00eentr-un vas."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 19:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om curat s\u0103 ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " isop \u015fi s\u0103-l \u00eenmoaie \u00een ap\u0103; s\u0103 stropeasc\u0103 apoi cu el cortul, toate uneltele, oamenii care sunt acolo, pe cel ce s-a atins de oase omene\u015fti sau de vreun om ucis sau de vreun mort sau de vreun morm\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 51:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel curat s\u0103 stropeasc\u0103 pe cel necurat a treia zi \u015fi a \u015faptea zi \u015fi s\u0103-l cur\u0103\u0163easc\u0103 \u00een ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u015faptea. S\u0103-\u015fi spele hainele \u015fi s\u0103 se scalde \u00een ap\u0103 \u015fi seara va fi curat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 14:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om care va fi necurat \u015fi nu se va cur\u0103\u0163i va fi nimicit din mijlocul adun\u0103rii, c\u0103ci a spurcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sf\u00e2ntul Loca\u015f al Domnului; fiindc\u0103 n-a fost stropit\u0103 peste el apa de cur\u0103\u0163ire, este necurat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 19:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 19:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta s\u0103 fie o lege ve\u015fnic\u0103 pentru ei. Cel ce va stropi pe altul cu apa de cur\u0103\u0163ire s\u0103-\u015fi spele hainele \u015fi cel ce se va atinge de apa de cur\u0103\u0163ire s\u0103 fie necurat p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 19:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucru de care se va atinge cel necurat va fi necurat \u015fi cine se va atinge de el s\u0103 fie necurat p\u00e2n\u0103 seara.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hag 2:13",
              "Lev 15:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/20",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea Mariei. Apele de la Meriba. Pedepsirea lui Moise"
        },
        {
          "name": "Numeri 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 adunarea copiilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel a ajuns \u00een pustia \u0162in \u00een luna \u00eent\u00e2i. \u015ei poporul s-a oprit la Cades. Acolo a murit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a fost \u00eengropat\u0103 Maria."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:36"
            ],
            "**": [
              "Exod 15:20",
              "Num 26:59"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adunarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-avea ap\u0103. \u015ei s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103sculat \u00eempotriva lui Moise \u015fi \u00eempotriva lui Aaron."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 11:1"
            ],
            "**": [
              "Num 16:19",
              "Num 16:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a c\u0103utat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ceart\u0103 cu Moise. Ei au zis: \u201eCe bine ar fi fost s\u0103 fi murit noi c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au murit fra\u0163ii no\u015ftri \u00eenaintea Domnului!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 17:2",
              "Num 14:2"
            ],
            "**": [
              "Num 11:1",
              "Num 11:33",
              "Num 14:37",
              "Num 16:32",
              "Num 16:35",
              "Num 16:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i adus adunarea Domnului \u00een pustia aceasta, ca s\u0103 murim \u00een ea, noi \u015fi vitele noastre?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 17:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce ne-a\u0163i scos din Egipt \u015fi ne-a\u0163i adus \u00een acest loc r\u0103u, unde nu este nici loc de sem\u0103nat, nici smochin, nici vi\u0163\u0103, nici rodiu, nici ap\u0103 de b\u0103ut?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi Aaron au plecat de la adunare \u015fi s-au dus la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii. Au c\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi li s-a ar\u0103tat slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:5",
              "Num 16:4",
              "Num 16:22",
              "Num 16:45"
            ],
            "**": [
              "Num 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toiagul \u015fi cheam\u0103 adunarea, tu \u015fi fratele t\u0103u Aaron. S\u0103 vorbi\u0163i st\u00e2ncii acesteia \u00een fa\u0163a lor, \u015fi ea va da ap\u0103. S\u0103 le sco\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel ap\u0103 din st\u00e2nc\u0103 \u015fi s\u0103 ad\u0103pi adunarea \u015fi vitele lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 17:5"
            ],
            "**": [
              "Neem 9:15",
              "Ps 78:15",
              "Ps 78:16",
              "Ps 105:41",
              "Ps 114:8",
              "Isa 43:20",
              "Isa 48:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a luat toiagul dinaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, cum \u00eei poruncise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 17:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi Aaron au chemat adunarea \u00eenaintea st\u00e2ncii. \u015ei Moise le-a zis: \u201eAsculta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", r\u0103zvr\u0103ti\u0163ilor! Vom putea noi oare s\u0103 v\u0103 scoatem ap\u0103 din st\u00e2nca aceasta?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Moise a ridicat m\u00e2na \u015fi a lovit st\u00e2nca de dou\u0103 ori cu toiagul. \u015ei a ie\u015fit ap\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din bel\u015fug, a\u015fa \u00eenc\u00e2t a b\u0103ut \u015fi adunarea \u015fi au b\u0103ut \u015fi vitele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 17:6",
              "Deut 8:15",
              "1 Cor 10:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Domnul a zis lui Moise: \u201ePentru c\u0103 n-a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " crezut \u00een Mine ca s\u0103 M\u0103 sfin\u0163i\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea copiilor lui Israel, nu voi ve\u0163i duce adunarea aceasta \u00een \u0163ara pe care i-o dau.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 27:14",
              "Deut 1:37",
              "Deut 3:26",
              "Deut 32:51"
            ],
            "**": [
              "Lev 10:3",
              "Ezec 20:41",
              "Ezec 36:23",
              "Ezec 38:16",
              "1 Pet 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apele Meriba (Ceart\u0103), unde s-au certat copiii lui Israel cu Domnul, care a fost sfin\u0163it \u00eentre ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 33:8",
              "Ps 95:8",
              "Ps 106:32"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Edomi\u0163ii \u015fi israeli\u0163ii"
        },
        {
          "name": "Numeri 20:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De la Cades, Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a trimis ni\u015fte soli la \u00eemp\u0103ratul Edomului ca s\u0103-i spun\u0103: \u201eA\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbe\u015fte fratele t\u0103u Israel: \u2018Tu \u015ftii toate suferin\u0163ele prin care am trecut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 11:16",
              "Jud 11:17"
            ],
            "**": [
              "Deut 2:4",
              "Deut 23:7",
              "Obad 1:10",
              "Obad 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103rin\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " no\u015ftri s-au cobor\u00e2t \u00een Egipt \u015fi am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuit acolo mult\u0103 vreme. Dar egiptenii ne-au chinuit, pe noi \u015fi pe p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:6",
              "Fapte 7:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 12:40",
              "Exod 1:11",
              "Deut 26:6",
              "Fapte 7:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " strigat c\u0103tre Domnul, \u015fi El ne-a auzit glasul. A trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un \u00cenger \u015fi ne-a scos din Egipt. \u015ei iat\u0103 c\u0103 suntem la Cades, cetate care se afl\u0103 la marginea \u0163inutului t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:23",
              "Exod 3:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:2",
              "Exod 14:19",
              "Exod 23:20",
              "Exod 33:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Las\u0103-ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 trecem prin \u0163ara ta; nu vom trece nici prin ogoare, nici prin vii \u015fi nici nu vom bea ap\u0103 din f\u00e2nt\u00e2ni; vom merge pe drumul \u00eemp\u0103r\u0103tesc, f\u0103r\u0103 s\u0103 ne abatem la dreapta sau la st\u00e2nga, p\u00e2n\u0103 vom trece de \u0163inutul t\u0103u.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:22",
              "Deut 2:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Edom i-a r\u0103spuns: \u201eS\u0103 nu cumva s\u0103 treci pe la mine, c\u0103ci altfel \u00ee\u0163i voi ie\u015fi \u00eenainte cu sabia.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 20:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel i-au zis: \u201eVom merge pe drumul cel mare \u015fi, dac\u0103 vom bea din apa ta eu \u015fi turmele mele, \u00ee\u0163i voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pl\u0103ti pre\u0163ul; nu-\u0163i cer altceva dec\u00e2t s\u0103 trec cu picioarele!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 2:6",
              "Deut 2:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns: \u201eS\u0103 nu cumva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 treci!\u201d \u015ei Edom i-a ie\u015fit \u00eenainte cu mult\u0103 gloat\u0103 \u015fi cu m\u00e2n\u0103 tare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 11:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Edom n-a vrut s\u0103 lase pe Israel s\u0103 treac\u0103 prin \u0163inutul lui. \u015ei Israel s-a ab\u0103tut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 2:27",
              "Deut 2:29"
            ],
            "**": [
              "Deut 2:4",
              "Deut 2:5",
              "Deut 2:8",
              "Jud 11:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea lui Aaron. Eleazar"
        },
        {
          "name": "Numeri 20:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel a plecat de la Cades"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la muntele Hor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:37"
            ],
            "**": [
              "Num 21:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise \u015fi lui Aaron l\u00e2ng\u0103 muntele Hor, la hotarele \u0163\u0103rii lui Edom:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 20:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAaron are s\u0103 fie ad\u0103ugat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la poporul lui, c\u0103ci nu va intra \u00een \u0163ara pe care o dau copiilor lui Israel, pentru c\u0103 v-a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotrivit poruncii Mele, la apele Meriba."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 25:8",
              "Num 27:13",
              "Num 31:2",
              "Deut 32:50"
            ],
            "**": [
              "Num 20:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ia pe Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe fiul s\u0103u Eleazar \u015fi suie-i pe muntele Hor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:38",
              "Deut 32:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dezbrac\u0103 pe Aaron de ve\u015fmintele lui \u015fi \u00eembrac\u0103 pe fiul s\u0103u Eleazar cu ele. Acolo va fi ad\u0103ugat Aaron la poporul lui \u015fi va muri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 20:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a f\u0103cut ce-i poruncise Domnul. S-au suit pe muntele Hor, \u00een fa\u0163a \u00eentregii adun\u0103ri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 20:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a dezbr\u0103cat pe Aaron de ve\u015fmintele lui \u015fi a \u00eembr\u0103cat cu ele pe fiul s\u0103u Eleazar. Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a murit acolo, pe v\u00e2rful muntelui. Moise \u015fi Eleazar s-au cobor\u00e2t de pe munte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:29",
              "Exod 29:30"
            ],
            "**": [
              "Num 33:38",
              "Deut 10:6",
              "Deut 32:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 20:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 adunarea a v\u0103zut c\u0103 Aaron murise \u015fi toat\u0103 casa lui Israel a pl\u00e2ns pe Aaron treizeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 34:8"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/21",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Israeli\u0163ii \u00een lupt\u0103 cu canaani\u0163ii"
        },
        {
          "name": "Numeri 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Aradului, un canaanit care locuia la miaz\u0103zi, a auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Israel vine pe drumul Atarim. El s-a luptat \u00eempotriva lui Israel \u015fi a luat mai mul\u0163i prin\u015fi de r\u0103zboi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:40",
              "Jud 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Israel a f\u0103cut Domnului o juruin\u0163\u0103 \u015fi a zis: \u201eDac\u0103 vei da pe poporul acesta \u00een m\u00e2inile mele, \u00eei voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire cet\u0103\u0163ile.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 28:20",
              "Jud 11:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a auzit glasul lui Israel \u015fi a dat pe canaani\u0163i \u00een m\u00e2inile lui. Israeli\u0163ii i-au nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire, pe ei \u015fi cet\u0103\u0163ile lor, \u015fi locul acela l-au numit Horma (Nimicire deplin\u0103)."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u015eerpii \u00eenfoca\u0163i"
        },
        {
          "name": "Numeri 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " plecat de la muntele Hor pe drumul care duce spre Marea Ro\u015fie, ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ocoleasc\u0103 \u0163ara Edomului. Poporul \u015fi-a pierdut r\u0103bdarea pe drum"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 20:22",
              "Num 33:41"
            ],
            "**": [
              "Jud 11:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a vorbit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva lui Dumnezeu \u015fi \u00eempotriva lui Moise: \u201ePentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce ne-a\u0163i scos din Egipt ca s\u0103 murim \u00een pustie? C\u0103ci nu este nici p\u00e2ine, nici ap\u0103 \u015fi ni s-a sc\u00e2rbit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufletul de aceast\u0103 hran\u0103 proast\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:19"
            ],
            "**": [
              "Exod 16:3",
              "Exod 17:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 11:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a trimis \u00eempotriva poporului ni\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ferpi \u00eenfoca\u0163i, care au mu\u015fcat poporul, a\u015fa \u00eenc\u00e2t au murit mul\u0163i oameni \u00een Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 10:9"
            ],
            "**": [
              "Deut 8:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit la Moise \u015fi a zis: \u201eAm"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103c\u0103tuit, c\u0103ci am vorbit \u00eempotriva Domnului \u015fi \u00eempotriva ta. Roag\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului ca s\u0103 dep\u0103rteze de la noi ace\u015fti \u015ferpi.\u201d Moise s-a rugat pentru popor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:34"
            ],
            "**": [
              "Num 21:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 8:8",
              "Exod 8:28",
              "1 Sam 12:19",
              "1 Imp 13:6",
              "Fapte 8:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eF\u0103-\u0163i un \u015farpe \u00eenfocat \u015fi sp\u00e2nzur\u0103-l de o pr\u0103jin\u0103; oricine este mu\u015fcat \u015fi va privi spre el va tr\u0103i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut un \u015farpe de aram\u0103 \u015fi l-a pus \u00eentr-o pr\u0103jin\u0103 \u015fi oricine era mu\u015fcat de un \u015farpe \u015fi privea spre \u015farpele de aram\u0103 tr\u0103ia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:4",
              "Ioan 3:14",
              "Ioan 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Alte c\u0103l\u0103torii ale israeli\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au plecat \u015fi au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103b\u0103r\u00e2t la Obot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au plecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Obot \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Iie-Abarim, \u00een pustia din fa\u0163a Moabului, spre r\u0103s\u0103ritul soarelui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:44"
            ],
            "**": [
              "Deut 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo au plecat \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een valea Zered."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo au plecat \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t dincolo de Arnon, care curge prin pustie, ie\u015find din \u0163inutul amori\u0163ilor, c\u0103ci Arnonul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face hotarul Moabului, \u00eentre Moab \u015fi amori\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:36",
              "Jud 11:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea se zice \u00een Cartea R\u0103zboaielor Domnului: \u201eVaheb \u00een Sufa, \u015euvoaiele Arnonului "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei scurgerile \u015fuvoaielor Care se \u00eentind \u00eenspre Ar \u015fi se ating"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu hotarul lui Moab.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 2:18",
              "Deut 2:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo s-au dus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Beer (F\u00e2nt\u00e2n\u0103). La aceast\u0103 f\u00e2nt\u00e2n\u0103, Domnul a zis lui Moise: \u201eStr\u00e2nge poporul \u015fi le voi da ap\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 9:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci a c\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Israel c\u00e2ntarea aceasta: \u201e\u0162\u00e2\u015fne\u015fte, f\u00e2nt\u00e2n\u0103! C\u00e2nta\u0163i \u00een cinstea ei! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:1",
              "Ps 105:2",
              "Ps 106:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "F\u00e2nt\u00e2na pe care au s\u0103pat-o c\u0103peteniile, Pe care au s\u0103pat-o mai-marii poporului, Cu toiagul de c\u00e2rmuire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cu toiegele lor!\u201dDin pustia aceasta s-au dus la Matana;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 33:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din Matana, la Nahaliel; din Nahaliel, la Bamot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 21:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din Bamot, la valea din c\u00e2mpia Moabului, \u00een v\u00e2rful muntelui Pisga, care caut\u0103 spre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pustie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:28"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Sihon \u015fi Og"
        },
        {
          "name": "Numeri 21:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a trimis soli la Sihon, \u00eemp\u0103ratul amori\u0163ilor, ca s\u0103-i spun\u0103:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 2:26",
              "Deut 2:27",
              "Jud 11:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eLas\u0103-m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 trec prin \u0163ara ta; nu vom intra nici \u00een ogoare, nici \u00een vii \u015fi nu vom bea ap\u0103 din f\u00e2nt\u00e2ni; vom \u0163ine drumul \u00eemp\u0103r\u0103tesc, p\u00e2n\u0103 vom trece de \u0163inutul t\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 20:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sihon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a \u00eeng\u0103duit lui Israel s\u0103 treac\u0103 prin \u0163inutul lui. Sihon a str\u00e2ns tot poporul \u015fi a ie\u015fit \u00eenaintea lui Israel, \u00een pustie. A venit la Iaha\u0163"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-a luptat \u00eempotriva lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 29:7"
            ],
            "**": [
              "Deut 2:32",
              "Jud 11:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-a b\u0103tut cu ascu\u0163i\u015ful sabiei \u015fi i-a cucerit \u0163ara de la Arnon p\u00e2n\u0103 la Iaboc, p\u00e2n\u0103 la hotarul copiilor lui Amon, c\u0103ci hotarul copiilor lui Amon era \u00eent\u0103rit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 2:33",
              "Deut 29:7",
              "Ios 12:1",
              "Ios 12:2",
              "Ios 24:8",
              "Neem 9:22",
              "Ps 135:10",
              "Ps 135:11",
              "Ps 136:19",
              "Amos 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel a luat toate cet\u0103\u0163ile acelea \u015fi s-a a\u015fezat \u00een toate cet\u0103\u0163ile amori\u0163ilor, \u00een Hesbon \u015fi \u00een toate satele de prin \u00eemprejurimi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 21:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Hesbonul era cetatea lui Sihon, \u00eemp\u0103ratul amori\u0163ilor. El pornise cu r\u0103zboi \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului dinainte al Moabului \u015fi-i luase toat\u0103 \u0163ara p\u00e2n\u0103 la Arnon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 21:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea zic poe\u0163ii: \u201eVeni\u0163i la Hesbon! S\u0103 se zideasc\u0103 din nou \u015fi s\u0103 se \u00eent\u0103reasc\u0103 cetatea lui Sihon. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 21:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci a ie\u015fit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un foc din Hesbon, O flac\u0103r\u0103 din cetatea lui Sihon, \u015ei a mistuit pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ar-Moab, Pe locuitorii \u00een\u0103l\u0163imilor Arnonului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 48:45",
              "Ier 48:46"
            ],
            "**": [
              "Deut 2:9",
              "Deut 2:18",
              "Isa 15:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai de tine, Moab! E\u015fti pierdut, poporul lui Chemo\u015f!"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El a f\u0103cut pe fiii lui fugari, \u015ei pe fetele lui le-a dat roabe Lui Sihon, \u00eemp\u0103ratul amori\u0163ilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 11:24",
              "1 Imp 11:7",
              "1 Imp 11:33",
              "2 Imp 23:13",
              "Ier 48:7",
              "Ier 48:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi am aruncat cu s\u0103ge\u0163ile asupra lor: Din Hesbon p\u00e2n\u0103 la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dibon totul este nimicit; Am pustiit p\u00e2n\u0103 la Nofah, Care se \u00eentinde p\u00e2n\u0103 la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Medeba.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 48:18",
              "Ier 48:22"
            ],
            "**": [
              "Isa 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel s-a a\u015fezat astfel \u00een \u0163ara amori\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 21:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a trimis s\u0103 iscodeasc\u0103 Iaezerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Au luat satele care \u0163ineau de el \u015fi au izgonit pe amori\u0163ii care erau \u00een ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:1",
              "Ier 48:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au schimbat apoi drumul \u015fi s-au suit pe drumul care duce la Basan. Og"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Basanului, le-a ie\u015fit \u00eenainte cu tot poporul lui, ca s\u0103 lupte \u00eempotriva lor la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Edrei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:1",
              "Deut 29:7"
            ],
            "**": [
              "Ios 13:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te teme de el, c\u0103ci \u00eel dau \u00een m\u00e2inile tale, pe el \u015fi tot poporul lui \u015fi toat\u0103 \u0163ara lui; s\u0103-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faci cum ai f\u0103cut lui Sihon, \u00eemp\u0103ratul amori\u0163ilor, care locuia la Hesbon.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:2"
            ],
            "**": [
              "Num 21:24",
              "Ps 135:10",
              "Ps 135:11",
              "Ps 136:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 21:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ei l-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103tut, pe el \u015fi pe fiii lui \u015fi tot poporul lui, de n-au l\u0103sat s\u0103 scape unul m\u0103car, \u015fi au pus m\u00e2na pe \u0163ara lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 22",
      "chapter": 22,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/22",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Balac trimite dup\u0103 Balaam"
        },
        {
          "name": "Numeri 22:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel au pornit \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een \u015fesurile Moabului, dincolo de Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balac, fiul lui \u0162ipor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a v\u0103zut tot ce f\u0103cuse Israel amori\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 11:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Moab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a r\u0103mas foarte \u00eengrozit \u00een fa\u0163a unui popor at\u00e2t de mare la num\u0103r; l-a apucat groaza \u00een fa\u0163a copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moab a zis b\u0103tr\u00e2nilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Madian: \u201eMul\u0163imea aceasta are s\u0103 \u00eenghit\u0103 tot ce este \u00een jurul nostru, cum pa\u015fte boul verdea\u0163a de pe c\u00e2mp.\u201d Balac, fiul lui \u0162ipor, era pe atunci \u00eemp\u0103rat al Moabului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 31:8",
              "Ios 13:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " soli la Balaam, fiul lui Beor, la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Petor pe R\u00e2u (Eufrat), \u00een \u0163ara fiilor poporului s\u0103u, ca s\u0103-l cheme \u015fi s\u0103-i spun\u0103: \u201eIat\u0103, un popor a ie\u015fit din Egipt, acoper\u0103 fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului \u015fi s-a a\u015fezat \u00een fa\u0163a mea!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 23:4",
              "Ios 13:22",
              "Ios 24:9",
              "Neem 13:1",
              "Neem 13:2",
              "Mica 6:5",
              "2 Pet 2:15",
              "Iuda 1:11",
              "Apoc 2:14"
            ],
            "**": [
              "Num 23:7",
              "Deut 23:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vino, te rog, s\u0103-mi blestemi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe poporul acesta, c\u0103ci este mai puternic dec\u00e2t mine. Poate c\u0103 a\u015fa \u00eel voi putea bate \u015fi-l voi izgoni din \u0163ar\u0103, c\u0103ci \u015ftiu c\u0103 pe cine binecuv\u00e2ntezi tu este binecuv\u00e2ntat \u015fi pe cine blestemi tu este blestemat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103tr\u00e2nii lui Moab \u015fi b\u0103tr\u00e2nii lui Madian au plecat av\u00e2nd cu ei daruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru ghicitor. Au ajuns la Balaam \u015fi i-au spus cuvintele lui Balac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:7",
              "1 Sam 9:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam le-a zis: \u201eR\u0103m\u00e2ne\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aici peste noapte \u015fi v\u0103 voi da r\u0103spuns dup\u0103 cum \u00eemi va spune Domnul.\u201d \u015ei c\u0103peteniile Moabului au r\u0103mas la Balaam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit la Balaam \u015fi a zis: \u201eCine sunt oamenii ace\u015ftia pe care-i ai la tine?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 20:3",
              "Num 22:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a r\u0103spuns lui Dumnezeu: \u201eBalac, fiul lui \u0162ipor, \u00eemp\u0103ratul Moabului, i-a trimis s\u0103-mi spun\u0103:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 22:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Iat\u0103, un popor a ie\u015fit din Egipt \u015fi acoper\u0103 fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului; vino dar \u015fi blestem\u0103-l; poate c\u0103 a\u015fa \u00eel voi putea bate \u015fi-l voi izgoni.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 22:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a zis lui Balaam: \u201eS\u0103 nu te duci cu ei \u015fi nici s\u0103 nu blestemi poporul acela, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este binecuv\u00e2ntat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:20",
              "Rom 11:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam s-a sculat diminea\u0163a \u015fi a zis c\u0103peteniilor lui Balac: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u00eenapoi \u00een \u0163ara voastr\u0103, c\u0103ci Domnul nu vrea s\u0103 m\u0103 lase s\u0103 merg cu voi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 22:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei mai-marii Moabului s-au sculat, s-au \u00eentors la Balac \u015fi i-au spus: \u201eBalaam n-a vrut s\u0103 vin\u0103 cu noi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "M\u0103g\u0103ri\u0163a lui Balaam vorbe\u015fte"
        },
        {
          "name": "Numeri 22:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balac a trimis din nou mai multe c\u0103petenii mai cu vaz\u0103 dec\u00e2t cele dinainte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 22:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au ajuns la Balaam \u015fi i-au zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Balac, fiul lui \u0162ipor: \u2018Nu mai pune piedici \u015fi vino la mine,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 22:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci \u00ee\u0163i voi da mult\u0103 cinste \u015fi voi face tot ce-mi vei spune; numai vino"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", te rog, \u015fi blestem\u0103-mi poporul acesta!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a r\u0103spuns \u015fi a zis slujitorilor lui Balac: \u201eS\u0103-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dea Balac chiar \u015fi casa lui plin\u0103 de argint \u015fi de aur, \u015fi tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a\u015f putea s\u0103 fac niciun lucru, fie mic, fie mare, \u00eempotriva poruncii Domnului Dumnezeului meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 24:13"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 22:14",
              "2 Cron 18:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi, v\u0103 rog, r\u0103m\u00e2ne\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aici la noapte \u015fi voi vedea ce-mi va mai spune Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit la Balaam \u00een timpul nop\u0163ii \u015fi i-a zis: \u201eFiindc\u0103 oamenii ace\u015ftia au venit s\u0103 te cheme, scoal\u0103-te \u015fi du-te cu ei, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 faci numai ce-\u0163i voi spune.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:9"
            ],
            "**": [
              "Num 22:35",
              "Num 23:12",
              "Num 23:26",
              "Num 24:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam s-a sculat diminea\u0163\u0103, a pus \u015faua pe m\u0103g\u0103ri\u0163\u0103 \u015fi a plecat cu c\u0103peteniile lui Moab."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 22:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu S-a aprins de m\u00e2nie pentru c\u0103 plecase. \u015ei \u00cengerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului S-a a\u015fezat \u00een drum, ca s\u0103 i Se \u00eempotriveasc\u0103. Balaam era c\u0103lare pe m\u0103g\u0103ri\u0163a lui \u015fi cei doi slujitori ai lui erau cu el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103g\u0103ri\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a v\u0103zut pe \u00cengerul Domnului st\u00e2nd \u00een drum, cu sabia scoas\u0103 din teac\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103, s-a ab\u0103tut din drum \u015fi a luat-o pe c\u00e2mp. Balaam \u015fi-a b\u0103tut m\u0103g\u0103ri\u0163a ca s-o aduc\u0103 la drum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 6:17",
              "Dan 10:7",
              "Fapte 22:9",
              "2 Pet 2:16",
              "Iuda 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul Domnului S-a a\u015fezat \u00eentr-o c\u0103rare dintre vii \u015fi de fiecare parte a c\u0103r\u0103rii era c\u00e2te un zid."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 22:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103g\u0103ri\u0163a a v\u0103zut pe \u00cengerul Domnului, s-a str\u00e2ns spre zid \u015fi a str\u00e2ns piciorul lui Balaam de zid. Balaam a b\u0103tut-o din nou."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 22:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul Domnului a trecut mai departe \u015fi S-a a\u015fezat \u00eentr-un loc unde nu era chip s\u0103 te \u00eentorci nici la dreapta, nici la st\u00e2nga."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 22:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103g\u0103ri\u0163a a v\u0103zut pe \u00cengerul Domnului \u015fi s-a culcat sub Balaam. Balaam s-a aprins de m\u00e2nie \u015fi a b\u0103tut m\u0103g\u0103ri\u0163a cu un b\u0103\u0163."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 22:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deschis gura m\u0103g\u0103ri\u0163ei \u015fi ea a zis lui Balaam: \u201eCe \u0163i-am f\u0103cut, de m-ai b\u0103tut de trei ori?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a r\u0103spuns m\u0103g\u0103ri\u0163ei: \u201ePentru c\u0103 \u0163i-ai b\u0103tut joc de mine; dac\u0103 a\u015f avea o sabie \u00een m\u00e2n\u0103, te-a\u015f ucide"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe loc.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103g\u0103ri\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis lui Balaam: \u201eNu sunt eu oare m\u0103g\u0103ri\u0163a ta, pe care ai c\u0103l\u0103rit \u00een tot timpul p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi? Am eu oare obicei s\u0103-\u0163i fac a\u015fa?\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201eNu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a deschis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ochii lui Balaam, \u015fi Balaam a v\u0103zut pe \u00cengerul Domnului st\u00e2nd \u00een drum, cu sabia scoas\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103. \u015ei s-a plecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 21:19",
              "2 Imp 6:17",
              "Luca 24:16",
              "Luca 24:31"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul Domnului i-a zis: \u201ePentru ce \u0163i-ai b\u0103tut m\u0103g\u0103ri\u0163a de trei ori?Iat\u0103, Eu am ie\u015fit ca s\u0103-\u0163i stau \u00eempotriv\u0103, c\u0103ci drumul pe care mergi este un drum care duce la pierzare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 2:14",
              "2 Pet 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103g\u0103ri\u0163a M-a v\u0103zut \u015fi s-a ab\u0103tut de trei ori dinaintea Mea; dac\u0103 nu s-ar fi ab\u0103tut dinaintea Mea, pe tine te-a\u015f fi omor\u00e2t, iar pe ea a\u015f fi l\u0103sat-o vie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 22:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a zis \u00cengerului Domnului: \u201eAm"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103c\u0103tuit, c\u0103ci nu \u015ftiam c\u0103 Te-ai a\u015fezat \u00eenaintea mea \u00een drum, \u015fi acum, dac\u0103 nu g\u0103se\u015fti c\u0103 e bine ce fac eu, m\u0103 voi \u00eentoarce.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:24",
              "1 Sam 15:30",
              "1 Sam 26:21",
              "2 Sam 12:13",
              "Iov 34:31",
              "Iov 34:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul Domnului a zis lui Balaam: \u201eDu-te cu oamenii ace\u015ftia, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 spui numai cuvintele pe care \u0163i le voi spune Eu.\u201d \u015ei Balaam a plecat \u00eenainte cu c\u0103peteniile lui Balac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:20"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cent\u00e2mpinarea lui Balaam"
        },
        {
          "name": "Numeri 22:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balac a auzit c\u0103 vine Balaam \u015fi i-a ie\u015fit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenainte p\u00e2n\u0103 la cetatea Moabului, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este la hotarul Arnonului, la hotarul cel mai dep\u0103rtat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 14:17"
            ],
            "**": [
              "Num 21:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balac a zis lui Balaam: \u201eN-am trimis eu oare la tine s\u0103 te cheme? Pentru ce n-ai venit la mine? Cum, nu pot eu oare s\u0103-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dau cinste?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:17",
              "Num 24:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a r\u0103spuns lui Balac: \u201eIat\u0103 c\u0103 am venit la tine. Acum \u00eemi va fi oare \u00eeng\u0103duit s\u0103 spun ceva? Voi spune cuvintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care mi le va pune Dumnezeu \u00een gur\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:26",
              "Num 24:13",
              "1 Imp 22:14",
              "2 Cron 18:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 22:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a mers cu Balac \u015fi au ajuns la Chiriat-Hu\u0163ot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 22:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balac a jertfit boi \u015fi oi \u015fi a trimis din ei lui Balaam \u015fi c\u0103peteniilor care erau cu el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 22:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Diminea\u0163a, Balac a luat pe Balaam \u015fi l-a suit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Bamot-Baal, de unde Balaam putea s\u0103 vad\u0103 o parte din popor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 23",
      "chapter": 23,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/23",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Balaam binecuv\u00e2nteaz\u0103"
        },
        {
          "name": "Numeri 23:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a zis lui Balac: \u201eZide\u015fte-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aici \u015fapte altare \u015fi preg\u0103te\u015fte-mi aici \u015fapte vi\u0163ei \u015fi \u015fapte berbeci.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balac a f\u0103cut cum spusese Balaam, \u015fi Balac \u015fi Balaam au adus c\u00e2te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un vi\u0163el \u015fi c\u00e2te un berbec pe fiecare altar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:14",
              "Num 23:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a zis lui Balac: \u201eStai l\u00e2ng\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " arderea ta de tot, \u015fi eu m\u0103 voi dep\u0103rta de ea; poate c\u0103 Domnul \u00eemi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va ie\u015fi \u00eenainte \u015fi ce-mi va descoperi \u00ee\u0163i voi spune.\u201d \u015ei s-a dus pe un loc \u00eenalt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:15"
            ],
            "**": [
              "Num 24:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit \u00eenaintea lui Balaam \u015fi Balaam I-a zis: \u201eAm ridicat \u015fapte altare \u015fi, pe fiecare altar, am adus c\u00e2te un vi\u0163el \u015fi c\u00e2te un berbec.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvinte \u00een gura lui Balaam \u015fi a zis: \u201e\u00centoarce-te la Balac \u015fi a\u015fa s\u0103-i vorbe\u015fti.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:35",
              "Num 23:16",
              "Deut 18:18",
              "Ier 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam s-a \u00eentors la Balac \u015fi iat\u0103 c\u0103 Balac st\u0103tea l\u00e2ng\u0103 arderea lui de tot, el \u015fi toate c\u0103peteniile Moabului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 23:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam \u015fi-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rostit prorocia \u015fi a zis: \u201eBalac m-a adus din Aram (Mesopotamia). \u00cemp\u0103ratul Moabului m-a chemat din mun\u0163ii R\u0103s\u0103ritului, zic\u00e2nd: \u2018Vino"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi blestem\u0103-mi pe Iacov! Vino \u015fi def\u0103imeaz\u0103-mi pe Israel!\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:18",
              "Num 24:3",
              "Num 24:15",
              "Num 24:23",
              "Iov 27:1",
              "Iov 29:1",
              "Ps 78:2",
              "Ezec 17:2",
              "Mica 2:4",
              "Hab 2:6"
            ],
            "**": [
              "Num 22:6",
              "Num 22:11",
              "Num 22:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 blestem eu pe cel ce nu-l blestem\u0103 Dumnezeu? Cum s\u0103 def\u0103imez eu pe cel pe care nu-l def\u0103imeaz\u0103 Domnul? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 47:12",
              "Isa 47:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cel v\u0103d din v\u00e2rful st\u00e2ncilor, \u00cel privesc de pe \u00een\u0103l\u0163imea dealurilor: Este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un popor care locuie\u015fte deoparte \u015ei nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face parte dintre neamuri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 33:28"
            ],
            "**": [
              "Exod 33:16",
              "Ezra 9:2",
              "Efes 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poate s\u0103 numere pulberea lui Iacov \u015ei s\u0103 spun\u0103 num\u0103rul unui sfert din Israel? O, de a\u015f muri de moartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor neprih\u0103ni\u0163i \u015ei sf\u00e2r\u015fitul meu s\u0103 fie ca al lor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 13:16",
              "Gen 22:17"
            ],
            "**": [
              "Ps 116:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Balaam binecuv\u00e2nteaz\u0103 a doua oar\u0103"
        },
        {
          "name": "Numeri 23:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balac a zis lui Balaam: \u201eCe mi-ai f\u0103cut? Te-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat s\u0103 blestemi pe vr\u0103jma\u015ful meu, \u015fi iat\u0103 c\u0103 tu-l binecuv\u00e2ntezi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:11",
              "Num 22:17",
              "Num 24:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns \u015fi a zis: \u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trebuie oare s\u0103 spun ce-mi pune Domnul \u00een gur\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balac i-a zis: \u201eVino, te rog, cu mine \u00een alt loc, de unde \u00eel po\u0163i vedea, c\u0103ci aici nu vezi dec\u00e2t o parte din el, nu-l vezi \u00eentreg. \u015ei de acolo s\u0103 mi-l blestemi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 23:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-a dus \u00een c\u00e2mpul \u0162ofim, spre v\u00e2rful muntelui Pisga, a zidit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte altare \u015fi a adus c\u00e2te un vi\u0163el \u015fi un berbec pe fiecare altar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:1",
              "Num 23:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a zis lui Balac: \u201eStai aici, l\u00e2ng\u0103 arderea ta de tot, \u015fi eu m\u0103 voi duce \u00eenaintea lui Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 23:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a venit \u00eenaintea lui Balaam, i-a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvinte \u00een gur\u0103 \u015fi a zis: \u201e\u00centoarce-te la Balac \u015fi a\u015fa s\u0103-i vorbe\u015fti.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:35",
              "Num 23:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam s-a \u00eentors la el, \u015fi iat\u0103 c\u0103 Balac st\u0103tea l\u00e2ng\u0103 arderea lui de tot, cu c\u0103peteniile Moabului. Balac i-a zis: \u201eCe \u0163i-a spus Domnul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 23:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam \u015fi-a rostit prorocia \u015fi a zis: \u201eScoal\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Balac, \u015fi ascult\u0103! Ia aminte la mine, fiul lui \u0162ipor! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este un om, ca s\u0103 mint\u0103, Nici un fiu al omului, ca s\u0103-I par\u0103 r\u0103u. Ce a spus, oare nu va face? Ce a f\u0103g\u0103duit, oare nu va \u00eemplini? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:29",
              "Mal 3:6",
              "Rom 11:29",
              "Tit 1:2",
              "Iac 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 am primit porunc\u0103 s\u0103 binecuv\u00e2ntez. Da, El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a binecuv\u00e2ntat, \u015fi eu nu pot \u00eentoarce. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 12:2",
              "Gen 22:17",
              "Num 22:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El nu vede nicio f\u0103r\u0103delege \u00een Iacov, Nu vede"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nicio r\u0103utate \u00een Israel. Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul lui este cu el, El este \u00cemp\u0103ratul lui, veselia lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 4:7",
              "Rom 4:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 13:21",
              "Exod 29:45",
              "Exod 29:46",
              "Exod 33:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a scos din Egipt, T\u0103ria Lui este pentru el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca a bivolului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 24:8"
            ],
            "**": [
              "Deut 33:17",
              "Iov 39:10",
              "Iov 39:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Desc\u00e2ntecul nu poate face nimic \u00eempotriva lui Iacov, Nici vr\u0103jitoria \u00eempotriva lui Israel. Acum se poate spune despre Iacov \u015fi Israel: \u2018Ce lucruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mari a f\u0103cut Dumnezeu!\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 31:19",
              "Ps 44:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da, poporul acesta se scoal\u0103 ca o leoaic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei se ridic\u0103 \u00eentocmai ca un leu. Nu se culc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 ce n-a m\u00e2ncat prada \u015ei n-a b\u0103ut s\u00e2ngele celor uci\u015fi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:9"
            ],
            "**": [
              "Gen 49:27"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Balaam proroce\u015fte iar\u0103\u015fi bine"
        },
        {
          "name": "Numeri 23:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balac a zis lui Balaam: \u201eNu-l blestema, dar m\u0103car nici nu-l binecuv\u00e2nta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 23:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a r\u0103spuns \u015fi a zis lui Balac: \u201eNu \u0163i-am spus c\u0103 voi face tot ce va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spune Domnul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:38",
              "Num 23:12",
              "1 Imp 22:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balac a zis lui Balaam: \u201eVino"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", te rog, te voi duce \u00eentr-un alt loc; poate c\u0103 Dumnezeu va g\u0103si cu cale s\u0103-mi blestemi de acolo pe poporul acesta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balac a dus pe Balaam pe v\u00e2rful muntelui Peor, care este cu fa\u0163a spre pustie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a zis lui Balac: \u201eZide\u015fte-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aici \u015fapte altare \u015fi preg\u0103te\u015fte-mi aici \u015fapte vi\u0163ei \u015fi \u015fapte berbeci!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 23:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balac a f\u0103cut cum zisese Balaam \u015fi a adus c\u00e2te un vi\u0163el \u015fi c\u00e2te un berbec pe fiecare altar."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 24",
      "chapter": 24,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/24",
      "verses": [
        {
          "name": "Numeri 24:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a v\u0103zut c\u0103 Domnul g\u0103se\u015fte cu cale s\u0103 binecuv\u00e2nteze pe Israel \u015fi n-a mai alergat ca \u00een celelalte r\u00e2nduri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la desc\u00e2ntece, ci \u015fi-a \u00eentors fa\u0163a spre pustie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:3",
              "Num 23:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a ridicat ochii \u015fi a v\u0103zut pe Israel t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een corturi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 semin\u0163iile lui. Atunci, Duhul lui Dumnezeu a venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 2:2"
            ],
            "**": [
              "Num 11:25",
              "1 Sam 10:10",
              "1 Sam 19:20",
              "1 Sam 19:23",
              "2 Cron 15:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam \u015fi-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rostit prorocia \u015fi a zis: \u201eIat\u0103 ce zice Balaam, fiul lui Beor, Omul cu ochii deschi\u015fi, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:7",
              "Num 23:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce aude cuvintele lui Dumnezeu, Cel ce vede vedenia Celui Atotputernic, Cel ce cade"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi ai c\u0103rui ochi sunt deschi\u015fi: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 19:24",
              "Ezec 1:28",
              "Dan 8:18",
              "Dan 10:15",
              "Dan 10:16",
              "2 Cor 12:2-4",
              "Apoc 1:10",
              "Apoc 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Ce frumoase sunt corturile tale, Iacove! Locuin\u0163ele tale, Israele! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 24:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ele se \u00eentind ca ni\u015fte v\u0103i, Ca ni\u015fte gr\u0103dini l\u00e2ng\u0103 un r\u00e2u, Ca ni\u015fte copaci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aloe pe care i-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103dit Domnul, Ca ni\u015fte cedri pe l\u00e2ng\u0103 ape. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 1:3",
              "Ier 17:8"
            ],
            "**": [
              "Ps 104:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apa curge din g\u0103le\u0163ile lui \u015ei s\u0103m\u00e2n\u0163a lui este udat\u0103 de ape mari"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u00cemp\u0103ratul lui se \u00eenal\u0163\u0103 mai presus de Agag"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui ajunge puternic\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 51:13",
              "Apoc 17:1",
              "Apoc 17:15"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 15:9"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 5:12",
              "1 Cron 14:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-a scos din Egipt, T\u0103ria Lui este ca a bivolului pentru el. El nimice\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurile care se ridic\u0103 \u00eempotriva lui, Le sf\u0103r\u00e2m\u0103 oasele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi le pr\u0103p\u0103de\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu s\u0103ge\u0163ile lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:22"
            ],
            "**": [
              "Num 14:9",
              "Num 23:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 2:9",
              "Isa 38:13",
              "Ier 50:17"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 45:5",
              "Ier 50:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendoaie genunchii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", se culc\u0103 \u00eentocmai ca un leu, Ca o leoaic\u0103. Cine-l va scula? Binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie oricine te va binecuv\u00e2nta, \u015ei blestemat s\u0103 fie oricine te va blestema!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:9"
            ],
            "**": [
              "Gen 12:3",
              "Gen 27:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balac s-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Balaam, a b\u0103tut din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2ini \u015fi a zis lui Balaam: \u201eEu te-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chemat s\u0103-mi blestemi vr\u0103jma\u015fii, \u015fi iat\u0103 c\u0103 de trei ori tu i-ai binecuv\u00e2ntat!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 21:14",
              "Ezec 21:17",
              "Ezec 22:13"
            ],
            "**": [
              "Num 23:11",
              "Deut 23:4",
              "Deut 23:5",
              "Ios 24:9",
              "Ios 24:10",
              "Neem 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fugi acum \u015fi du-te acas\u0103! Spusesem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103-\u0163i voi da cinste, dar Domnul te-a \u00eempiedicat s-o prime\u015fti.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:17",
              "Num 22:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a r\u0103spuns lui Balac: \u201eEh! N-am spus eu oare solilor pe care mi i-ai trimis"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 24:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi-ar da Balac chiar \u015fi casa lui plin\u0103 cu argint \u015fi cu aur, tot n-a\u015f putea s\u0103 fac de la mine \u00eensumi nici bine, nici r\u0103u \u00eempotriva poruncii Domnului, ci voi spune \u00eentocmai ce va zice Domnul?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, iat\u0103 c\u0103 m\u0103 duc la poporul meu. Vino, \u015fi-\u0163i voi vesti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce va face poporul acesta poporului t\u0103u \u00een vremurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care vor urma.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 6:5",
              "Apoc 2:14"
            ],
            "**": [
              "Gen 49:1",
              "Dan 2:28",
              "Dan 10:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Steaua din Iacov"
        },
        {
          "name": "Numeri 24:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam \u015fi-a rostit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prorocia \u015fi a zis: \u201eA\u015fa zice Balaam, fiul lui Beor, A\u015fa zice omul care are ochii deschi\u015fi, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 24:3",
              "Num 24:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa zice cel ce aude cuvintele lui Dumnezeu, Cel ce cunoa\u015fte planurile Celui Prea\u00eenalt, Cel ce vede vedenia Celui Atotputernic, Cel ce cade cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi ai c\u0103rui ochi sunt deschi\u015fi: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 24:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018\u00cel v\u0103d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar nu acum, \u00cel privesc, dar nu de aproape. O stea r\u0103sare din Iacov, Un toiag"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de c\u00e2rmuire se ridic\u0103 din Israel. El str\u0103punge laturile Moabului \u015ei pr\u0103p\u0103de\u015fte pe to\u0163i copiii lui Set. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:7"
            ],
            "**": [
              "Gen 49:10",
              "Ps 110:2",
              "Mat 2:2",
              "Apoc 22:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se face st\u0103p\u00e2n pe Edom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Se face st\u0103p\u00e2n pe Seir, vr\u0103jma\u015fii lui. Israel face fapte mari. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:14",
              "Ps 60:8",
              "Ps 60:9",
              "Ps 60:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce se na\u015fte din Iacov domne\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca st\u0103p\u00e2nitor \u015ei pierde pe cei ce scap\u0103 din cet\u0103\u0163i.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a v\u0103zut pe Amalec \u015fi a rostit urm\u0103toarea prorocie: \u201eAmalec este cel dint\u00e2i dintre neamuri, Dar \u00eentr-o zi va fi nimicit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 24:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a v\u0103zut pe cheni\u0163i \u015fi a rostit urm\u0103toarea prorocie: \u201eLocuin\u0163a ta este tare de tot \u015ei cuibul t\u0103u este pus pe st\u00e2nc\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 24:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Cain va fi pustiit, P\u00e2n\u0103 ce te va lua prins Asur.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 24:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam a rostit urm\u0103toarea prorocie: \u201eVai! Cine va mai putea tr\u0103i c\u00e2nd va face Dumnezeu acest lucru? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 24:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ni\u015fte cor\u0103bii vor veni din Chitim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Vor smeri pe Asur, vor smeri pe Eber"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei la urm\u0103 vor fi nimicite \u015fi ele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 10:4",
              "Dan 11:30"
            ],
            "**": [
              "Gen 10:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 24:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balaam s-a sculat, a plecat \u015fi s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentors acas\u0103. Balac a plecat \u015fi el acas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 31:8"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 25",
      "chapter": 25,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/25",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenchinarea la idoli"
        },
        {
          "name": "Numeri 25:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel locuia \u00een Sitim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u00eenceput s\u0103 se dea la curvie cu fetele lui Moab."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:49",
              "Ios 2:1",
              "Mica 6:5"
            ],
            "**": [
              "Num 31:16",
              "1 Cor 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 25:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ele au poftit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul la jertfele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dumnezeilor lor, \u015fi poporul a m\u00e2ncat \u015fi s-a \u00eenchinat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea dumnezeilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 22:17",
              "Ps 106:28",
              "Osea 9:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:15",
              "Exod 34:16",
              "1 Cor 10:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 20:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 25:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel s-a alipit de Baal-Peor, \u015fi Domnul S-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 25:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eStr\u00e2nge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe toate c\u0103peteniile poporului \u015fi sp\u00e2nzur\u0103 pe cei vinova\u0163i \u00eenaintea Domnului \u00een fa\u0163a soarelui, pentru ca s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 de la Israel m\u00e2nia aprins\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:3",
              "Ios 22:17"
            ],
            "**": [
              "Num 25:11",
              "Deut 13:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 25:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis judec\u0103torilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel:\u201eFiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din voi s\u0103 ucid\u0103 pe aceia dintre ai lui care s-au lipit de Baal-Peor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 18:21",
              "Exod 18:25"
            ],
            "**": [
              "Exod 32:27",
              "Deut 13:6",
              "Deut 13:9",
              "Deut 13:13",
              "Deut 13:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 25:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 un b\u0103rbat dintre copiii lui Israel a venit \u015fi a adus la fra\u0163ii lui pe o madianit\u0103, sub ochii lui Moise \u015fi sub ochii \u00eentregii adun\u0103ri a copiilor lui Israel, pe c\u00e2nd pl\u00e2ngeau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 25:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La vederea acestui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucru, Fineas, fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Eleazar, fiul preotului Aaron, s-a sculat din mijlocul adun\u0103rii \u015fi a luat o suli\u0163\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:30"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 25:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a luat dup\u0103 omul acela din Israel p\u00e2n\u0103 \u00een cortul lui, i-a str\u0103puns prin p\u00e2ntece pe am\u00e2ndoi: at\u00e2t pe b\u0103rbatul acela din Israel, c\u00e2t \u015fi pe femeia aceea. \u015ei a \u00eencetat astfel urgia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care izbucnise printre copiii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 25:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dou\u0103zeci \u015fi patru de mii au murit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lovi\u0163i de urgia aceea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:3",
              "1 Cor 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 25:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 25:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eFineas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Eleazar, fiul preotului Aaron, a ab\u0103tut m\u00e2nia Mea de la copiii lui Israel prin r\u00e2vna pe care a avut-o pentru Mine \u00een mijlocul lor \u015fi n-am nimicit, \u00een m\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mea, pe copiii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:30"
            ],
            "**": [
              "Exod 20:5",
              "Deut 32:16",
              "Deut 32:21",
              "1 Imp 14:22",
              "Ps 78:58",
              "Ezec 16:38",
              "Tef 1:18",
              "Tef 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 25:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea s\u0103 spui c\u0103 \u00eenchei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu el un leg\u0103m\u00e2nt de pace."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 2:4",
              "Mal 2:5",
              "Mal 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 25:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acesta va fi pentru el \u015fi pentru s\u0103m\u00e2n\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui dup\u0103 el leg\u0103m\u00e2ntul unei preo\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u015fnice, pentru c\u0103 a fost plin de r\u00e2vn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Dumnezeul lui \u015fi a f\u0103cut isp\u0103\u015fire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru copiii lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:4"
            ],
            "**": [
              "Exod 40:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 22:3",
              "Rom 10:2"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Evr 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 25:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rbatul acela din Israel care a fost ucis \u00eempreun\u0103 cu madianita se numea Zimri, fiul lui Salu; el era c\u0103petenia unei case p\u0103rinte\u015fti a simeoni\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 25:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia care a fost ucis\u0103 se numea Cozbi, fata lui \u0162ur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103petenia semin\u0163iilor ie\u015fite dintr-o cas\u0103 p\u0103rinteasc\u0103 din Madian."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 31:8",
              "Ios 13:21"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Omor\u00e2rea madiani\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 25:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 25:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePrivi\u0163i-i pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " madiani\u0163i ca vr\u0103jma\u015fi \u015fi ucide\u0163i-i,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 31:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 25:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci \u015fi ei vi s-au ar\u0103tat vr\u0103jma\u015fi, am\u0103gindu-v\u0103 prin vicle\u015fugurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor, \u00een fapta lui Peor \u015fi \u00een fapta Cozbiei, fata unei c\u0103petenii a lui Madian, sora lor, ucis\u0103 \u00een ziua urgiei care a avut loc cu prilejul faptei lui Peor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 31:16",
              "Apoc 2:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 26",
      "chapter": 26,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/26",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "A doua num\u0103r\u0103toare"
        },
        {
          "name": "Numeri 26:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen urma acestei urgii, Domnul a zis lui Moise \u015fi lui Eleazar, fiul preotului Aaron:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eFace\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " num\u0103r\u0103toarea \u00eentregii adun\u0103ri a copiilor lui Israel, de la v\u00e2rsta de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103zeci de ani \u00een sus, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, a tuturor celor din Israel care sunt \u00een stare s\u0103 poarte armele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:12",
              "Exod 38:25",
              "Exod 38:26",
              "Num 1:2"
            ],
            "**": [
              "Num 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi preotul Eleazar le-au vorbit \u00een c\u00e2mpia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Moabului, l\u00e2ng\u0103 Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului. \u015ei au zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:63",
              "Num 22:1",
              "Num 31:12",
              "Num 33:48",
              "Num 35:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103 se fac\u0103 num\u0103r\u0103toarea, de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, cum poruncise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Moise \u015fi copiilor lui Israel Domnul, c\u00e2nd au ie\u015fit din \u0163ara Egiptului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ruben"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Israel.Fiii lui Ruben au fost: Enoh, din care se coboar\u0103 familia enohi\u0163ilor; Palu, din care se coboar\u0103 familia palui\u0163ilor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:8",
              "Exod 6:14",
              "1 Cron 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "He\u0163ron, din care se coboar\u0103 familia he\u0163roni\u0163ilor; Carmi, din care se coboar\u0103 familia carmi\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt familiile rubeni\u0163ilor: cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare au fost patruzeci \u015fi trei de mii \u015fapte sute treizeci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Palu au fost: Eliab."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Eliab au fost: Nemuel, Datan \u015fi Abiram. Datan acesta \u015fi Abiram acesta au fost din cei ce erau chema\u0163i la adunare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi care s-au r\u0103sculat \u00eempotriva lui Moise \u015fi Aaron, \u00een adunarea lui Core, c\u00e2nd cu r\u0103scoala lor \u00eempotriva Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:1",
              "Num 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103m\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-a deschis gura \u015fi i-a \u00eenghi\u0163it \u00eempreun\u0103 cu Core, c\u00e2nd au murit cei ce se adunaser\u0103 \u015fi c\u00e2nd a mistuit focul pe cei dou\u0103 sute cincizeci de oameni. Ei au slujit poporului ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pild\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:32",
              "Num 16:35"
            ],
            "**": [
              "Num 16:38",
              "1 Cor 10:6",
              "2 Pet 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Core n-au murit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:24",
              "1 Cron 6:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Simeon, dup\u0103 familiile lor: din Nemuel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se coboar\u0103 familia nemueli\u0163ilor; din Iamin, familia iamini\u0163ilor; din Iachin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", familia iachini\u0163ilor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:10",
              "Exod 6:15"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 4:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din Zerah"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", familia zerahi\u0163ilor; din Saul, familia sauli\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt familiile simeoni\u0163ilor: dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii dou\u0103 sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Gad dup\u0103 familiile lor: din \u0162efon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se coboar\u0103 familia \u0163efoni\u0163ilor; din Haghi, familia haghi\u0163ilor; din \u015euni, familia \u015funi\u0163ilor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din Ozni, familia ozni\u0163ilor; din Eri, familia eri\u0163ilor;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din Arod"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", familia arodi\u0163ilor; din Areli, familia areli\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt familiile fiilor lui Gad, dup\u0103 cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare: patruzeci de mii cinci sute"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:2",
              "Gen 46:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Iuda: Er \u015fi Onan; dar Er \u015fi Onan au murit \u00een \u0163ara Canaanului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iuda dup\u0103 familiile lor: din \u015eela se coboar\u0103 familia \u015felani\u0163ilor; din Pere\u0163, familia pere\u0163i\u0163ilor; din Zerah, familia zerahi\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Pere\u0163 au fost: He\u0163ron, din care se coboar\u0103 familia he\u0163roni\u0163ilor; Hamul, din care se coboar\u0103 familia hamuli\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt familiile lui Iuda dup\u0103 num\u0103r\u0103toarea lor: \u015faptezeci \u015fi \u015fase de mii cinci sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Isahar dup\u0103 familiile lor: din Tola se coboar\u0103 familia tolai\u0163ilor; din Puva, familia puvi\u0163ilor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:13",
              "1 Cron 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din Ia\u015fub, familia ia\u015fubi\u0163ilor; din \u015eimron, familia \u015fimroni\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt familiile lui Isahar, dup\u0103 num\u0103r\u0103toarea lor: \u015faizeci \u015fi patru de mii trei sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Zabulon dup\u0103 familiile lor: din Sered se coboar\u0103 familia seredi\u0163ilor; din Elon, familia eloni\u0163ilor; din Iahleel, familia iahleeli\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt familiile zabuloni\u0163ilor, dup\u0103 num\u0103r\u0103toarea lor: \u015faizeci de mii cinci sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iosif, dup\u0103 familiile lor: Manase \u015fi Efraim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Manase: din Machir"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se coboar\u0103 familia machiri\u0163ilor. Machir a n\u0103scut pe Galaad. Din Galaad se coboar\u0103 familia galaadi\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 17:1",
              "1 Cron 7:14",
              "1 Cron 7:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 fiii lui Galaad: Iezer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din care se coboar\u0103 familia iezeri\u0163ilor; Helec, familia helechi\u0163ilor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 17:2",
              "Jud 6:11",
              "Jud 6:24",
              "Jud 6:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asriel, familia asrieli\u0163ilor; Sihem, familia sihemi\u0163ilor;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eemida, familia \u015femidai\u0163ilor; Hefer, familia heferi\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162elofhad"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Hefer, n-a avut fii, dar a avut fete. Iat\u0103 numele fetelor lui \u0162elofhad: Mahla, Noa, Hogla, Milca \u015fi Tir\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 27:1",
              "Num 36:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt familiile lui Manase, dup\u0103 num\u0103r\u0103toarea lor: cincizeci \u015fi dou\u0103 de mii \u015fapte sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 fiii lui Efraim, dup\u0103 familiile lor: din \u015eutelah se coboar\u0103 familia \u015futelahi\u0163ilor; din Becher, familia becheri\u0163ilor; din Tahan, familia tahani\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 fiii lui \u015eutelah: din Eran se coboar\u0103 familia erani\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt familiile fiilor lui Efraim, dup\u0103 num\u0103r\u0103toarea lor: treizeci \u015fi dou\u0103 de mii cinci sute. Ace\u015ftia sunt fiii lui Iosif, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Beniamin, dup\u0103 familiile lor: din Bela se coboar\u0103 familia belai\u0163ilor; din A\u015fbel, familia a\u015fbeli\u0163ilor; din Ahiram, familia ahirami\u0163ilor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:21",
              "1 Cron 7:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din \u015eufam, familia \u015fufami\u0163ilor; din Hufam, familia hufami\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Bela au fost: Ard \u015fi Naaman. Din Ard se coboar\u0103 familia ardi\u0163ilor; din Naaman, familia naamani\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt fiii lui Beniamin, dup\u0103 familiile lor \u015fi dup\u0103 num\u0103r\u0103toarea lor: patruzeci \u015fi cinci de mii \u015fase sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dan, dup\u0103 familiile lor: din \u015euham se coboar\u0103 familia \u015fuhami\u0163ilor. Acestea sunt familiile lui Dan, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate familiile \u015fuhami\u0163ilor, dup\u0103 num\u0103r\u0103toarea lor: \u015faizeci \u015fi patru de mii patru sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui A\u015fer dup\u0103 familiile lor: din Imna se coboar\u0103 familia imni\u0163ilor; din I\u015fvi, familia i\u015fvi\u0163ilor; din Beria, familia berii\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:17",
              "1 Cron 7:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din fiii lui Beria se coboar\u0103: din Heber, familia heberi\u0163ilor; din Malchiel, familia malchieli\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numele fetei lui A\u015fer era Serah."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt familiile fiilor lui A\u015fer, dup\u0103 num\u0103r\u0103toarea lor: cincizeci \u015fi trei de mii patru sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Neftali, dup\u0103 familiile lor: din Iah\u0163eel se coboar\u0103 familia iah\u0163eeli\u0163ilor; din Guni, familia guni\u0163ilor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:24",
              "1 Cron 7:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din Ie\u0163er, familia ie\u0163eri\u0163ilor; din \u015eilem, familia \u015filemi\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt familiile lui Neftali dup\u0103 familiile lor \u015fi dup\u0103 num\u0103r\u0103toarea lor: patruzeci \u015fi cinci de mii patru sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare dintre copiii lui Israel: \u015fase sute una mii \u015fapte sute treizeci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi i-a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u0162ara s\u0103 se \u00eempart\u0103 \u00eentre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei, ca s\u0103 fie mo\u015ftenirea lor, dup\u0103 num\u0103rul numelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 11:23",
              "Ios 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce sunt \u00een num\u0103r mai mare s\u0103 le dai o parte mai mare, \u015fi celor ce sunt \u00een num\u0103r mai mic s\u0103 le dai o parte mai mic\u0103; s\u0103 se dea fiec\u0103ruia partea lui dup\u0103 cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:54"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00eemp\u0103r\u0163irea \u0163\u0103rii s\u0103 se fac\u0103 prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sor\u0163i; s-o ia \u00een st\u0103p\u00e2nire dup\u0103 numele semin\u0163iilor p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:54",
              "Num 34:13",
              "Ios 11:23",
              "Ios 14:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162ara s\u0103 fie \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 prin sor\u0163i \u00eentre cei ce sunt \u00een mare num\u0103r \u015fi \u00eentre cei ce sunt \u00een mic num\u0103r.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Num\u0103r\u0103toarea levi\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 26:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " levi\u0163ii a c\u0103ror num\u0103r\u0103toare s-a f\u0103cut dup\u0103 familiile lor: din Gher\u015fon se coboar\u0103 familia gher\u015foni\u0163ilor; din Chehat, familia chehati\u0163ilor; din Merari, familia merari\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:11",
              "Exod 6:16-19",
              "1 Cron 6:1",
              "1 Cron 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 familiile lui Levi: familia libni\u0163ilor, familia hebroni\u0163ilor, familia mahli\u0163ilor, familia mu\u015fi\u0163ilor, familia cori\u0163ilor. Chehat a n\u0103scut pe Amram."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 26:59",
          "type": "verse",
          "number": 59,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numele nevestei lui Amram era Iochebed"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fata lui Levi, care i s-a n\u0103scut lui Levi \u00een Egipt; ea a n\u0103scut lui Amram pe Aaron, pe Moise \u015fi pe Maria, sora lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:1",
              "Exod 2:2",
              "Exod 6:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:60",
          "type": "verse",
          "number": 60,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lui Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i s-au n\u0103scut: Nadab \u015fi Abihu, Eleazar \u015fi Itamar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:61",
          "type": "verse",
          "number": 61,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nadab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Abihu au murit c\u00e2nd au adus \u00eenaintea Domnului foc str\u0103in."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:1",
              "Lev 10:2",
              "Num 3:4",
              "1 Cron 24:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:62",
          "type": "verse",
          "number": 62,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ie\u015fi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la num\u0103r\u0103toare, to\u0163i b\u0103rba\u0163ii de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus, au fost de dou\u0103zeci \u015fi trei de mii. Ei n-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fost cuprin\u015fi \u00een num\u0103r\u0103toarea copiilor lui Israel, pentru c\u0103 nu li s-a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mo\u015ftenire \u00een mijlocul copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:39"
            ],
            "**": [
              "Num 1:49"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 18:20",
              "Num 18:23",
              "Num 18:24",
              "Deut 10:9",
              "Ios 13:14",
              "Ios 13:33",
              "Ios 14:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:63",
          "type": "verse",
          "number": 63,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt aceia dintre copiii lui Israel a c\u0103ror num\u0103r\u0103toare au f\u0103cut-o Moise \u015fi preotul Eleazar \u00een c\u00e2mpia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Moabului, l\u00e2ng\u0103 Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:64",
          "type": "verse",
          "number": 64,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centre ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu era niciunul din copiii lui Israel a c\u0103ror num\u0103r\u0103toare o f\u0103cuse Moise \u015fi preotul Aaron \u00een pustia Sinai."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 2:14",
              "Deut 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 26:65",
          "type": "verse",
          "number": 65,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Domnul zisese: \u201eVor muri \u00een pustie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu va r\u0103m\u00e2ne niciunul din ei, afar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Caleb, fiul lui Iefune, \u015fi Iosua, fiul lui Nun.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:28",
              "Num 14:29",
              "1 Cor 10:5",
              "1 Cor 10:6"
            ],
            "**": [
              "Num 14:30"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 27",
      "chapter": 27,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/27",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Legea asupra mo\u015ftenirilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 27:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fetele lui \u0162elofhad"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Hefer, fiul lui Galaad, fiul lui Machir, fiul lui Manase, din familiile lui Manase, fiul lui Iosif, \u015fi ale c\u0103ror nume erau: Mahla, Noa, Hogla, Milca \u015fi Tir\u0163a,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:33",
              "Num 36:1",
              "Num 36:11",
              "Ios 17:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 27:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s-au apropiat \u015fi s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea lui Moise, \u00eenaintea preotului Eleazar, \u00eenaintea mai-marilor \u015fi \u00eenaintea \u00eentregii adun\u0103ri, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii. Ele au zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 27:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eTat\u0103l nostru a murit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pustie; el nu era \u00een mijlocul cetei celor ce s-au r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Domnului, \u00een mijlocul cetei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Core, ci a murit pentru p\u0103catul lui \u015fi n-a avut fii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:35",
              "Num 26:64",
              "Num 26:65"
            ],
            "**": [
              "Num 16:1",
              "Num 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 27:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce s\u0103 se sting\u0103 numele tat\u0103lui nostru din mijlocul familiei lui, pentru c\u0103 n-a avut fii? D\u0103-ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nou\u0103 deci o mo\u015ftenire \u00eentre fra\u0163ii tat\u0103lui nostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 17:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 27:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pricina lor \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 18:15",
              "Exod 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 27:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a zis lui Moise:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 27:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eFetele lui \u0162elofhad au dreptate. S\u0103 le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dai de mo\u015ftenire o mo\u015fie \u00eentre fra\u0163ii tat\u0103lui lor \u015fi s\u0103 treci asupra lor mo\u015ftenirea tat\u0103lui lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 36:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 27:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar copiilor lui Israel s\u0103 le vorbe\u015fti \u015fi s\u0103 le spui: C\u00e2nd un om va muri f\u0103r\u0103 s\u0103 lase fii, s\u0103 trece\u0163i mo\u015ftenirea lui asupra fetei lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 27:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 n-are nicio fat\u0103, mo\u015ftenirea lui s-o da\u0163i fra\u0163ilor lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 27:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 n-are nici fra\u0163i, mo\u015ftenirea lui s-o da\u0163i fra\u0163ilor tat\u0103lui s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 27:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dac\u0103 nici tat\u0103l lui n-are fra\u0163i, mo\u015ftenirea lui s-o da\u0163i rudei celei mai apropiate din familia lui \u015fi ea s-o st\u0103p\u00e2neasc\u0103. Aceasta s\u0103 fie o lege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi un drept pentru copiii lui Israel, cum a poruncit lui Moise Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:29"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Iosua, urma\u015ful lui Moise"
        },
        {
          "name": "Numeri 27:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eSuie-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe muntele acesta Abarim \u015fi prive\u015fte \u0163ara pe care am dat-o copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:47",
              "Deut 3:27",
              "Deut 32:49",
              "Deut 34:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 27:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-o prive\u015fti, dar \u015fi tu vei fi ad\u0103ugat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la poporul t\u0103u, cum a fost ad\u0103ugat fratele t\u0103u Aaron,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 20:24",
              "Num 20:28",
              "Num 31:2",
              "Deut 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 27:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 v-a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotrivit poruncii Mele \u00een pustia \u0162in, c\u00e2nd cu cearta adun\u0103rii, \u015fi nu M-a\u0163i sfin\u0163it \u00eenaintea lor cu prilejul apelor.\u201d (Acestea sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apele de ceart\u0103, la Cades, \u00een pustia \u0162in.)"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 20:12",
              "Num 20:24",
              "Deut 1:37",
              "Deut 32:51",
              "Ps 106:32"
            ],
            "**": [
              "Exod 17:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 27:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a vorbit Domnului \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 27:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDomnul Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duhurilor oric\u0103rui trup s\u0103 r\u00e2nduiasc\u0103 peste adunare un om"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:22",
              "Evr 12:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 27:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care s\u0103 ias\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lor \u015fi s\u0103 intre \u00eenaintea lor, care s\u0103-i scoat\u0103 afar\u0103 \u015fi s\u0103-i v\u00e2re \u00een\u0103untru, pentru ca adunarea Domnului s\u0103 nu fie ca ni\u015fte oi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care n-au p\u0103stor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:2",
              "1 Sam 8:20",
              "1 Sam 18:13",
              "2 Cron 1:10"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 22:17",
              "Zah 10:2",
              "Mat 9:36",
              "Marc 6:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 27:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eIa-\u0163i pe Iosua, fiul lui Nun, b\u0103rbat \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care este Duhul Meu, \u015fi s\u0103-\u0163i pui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na peste el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:38",
              "Jud 3:10",
              "Jud 11:29",
              "1 Sam 16:13",
              "1 Sam 16:18"
            ],
            "**": [
              "Deut 34:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 27:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-l a\u015fezi \u00eenaintea preotului Eleazar \u015fi \u00eenaintea \u00eentregii adun\u0103ri \u015fi s\u0103-i dai porunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sub ochii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 27:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-l faci p\u0103rta\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la dreg\u0103toria ta, pentru ca toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel s\u0103-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asculte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:17",
              "Num 11:28",
              "1 Sam 10:6",
              "1 Sam 10:9",
              "2 Imp 2:15"
            ],
            "**": [
              "Ios 1:16",
              "Ios 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 27:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze \u00eenaintea preotului Eleazar, care s\u0103 \u00eentrebe pentru el judecata lui Urim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului, \u015fi Iosua, to\u0163i copiii lui Israel, \u00eempreun\u0103 cu el, \u015fi toat\u0103 adunarea s\u0103 ias\u0103 dup\u0103 porunca lui Eleazar \u015fi s\u0103 intre dup\u0103 porunca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 9:14",
              "Jud 1:1",
              "Jud 20:18",
              "Jud 20:23",
              "Jud 20:26",
              "1 Sam 23:9",
              "1 Sam 30:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:30"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 9:14",
              "1 Sam 22:10",
              "1 Sam 22:13",
              "1 Sam 22:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 27:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a f\u0103cut cum \u00eei poruncise Domnul. A luat pe Iosua \u015fi l-a pus \u00eenaintea preotului Eleazar \u015fi \u00eenaintea \u00eentregii adun\u0103ri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 27:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-a pus m\u00e2inile peste el \u015fi i-a dat porunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cum spusese Domnul prin Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:28",
              "Deut 31:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 28",
      "chapter": 28,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/28",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Jertfa zilnic\u0103"
        },
        {
          "name": "Numeri 28:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 28:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePorunce\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le: \u2018S\u0103 ave\u0163i grij\u0103 s\u0103-Mi aduce\u0163i, la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103, darul Meu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u00e2ncare, hrana jertfelor Mele mistuite de foc, care \u00cemi sunt de un pl\u0103cut miros.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:11",
              "Lev 21:6",
              "Lev 21:8",
              "Mal 1:7",
              "Mal 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 28:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 le spui: \u2018Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfa mistuit\u0103 de foc pe care o ve\u0163i aduce Domnului: \u00een fiecare zi, c\u00e2te doi miei de un an f\u0103r\u0103 cusur, ca ardere-de-tot necurmat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 28:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduci un miel diminea\u0163a \u015fi cel\u0103lalt miel seara"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 28:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iar, ca dar de m\u00e2ncare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 aduci a zecea parte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintr-o ef\u0103 de floarea f\u0103inii fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 \u00eentr-un sfert de hin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de untdelemn de m\u0103sline sf\u0103r\u00e2mate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:40"
            ],
            "**": [
              "Exod 16:36",
              "Num 15:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 28:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta este arderea-de-tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " necurmat\u0103 care a fost adus\u0103 la muntele Sinai; o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:42",
              "Amos 5:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 28:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Jertfa de b\u0103utur\u0103 s\u0103 fie de un sfert de hin pentru fiecare miel; jertfa de b\u0103utur\u0103 de vin s-o faci Domnului \u00een Locul Sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 28:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al doilea miel s\u0103-l aduci seara, cu un dar de m\u00e2ncare \u015fi o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 ca cele de diminea\u0163\u0103; aceasta este o jertf\u0103 mistuit\u0103 prin foc, de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Jertfele de Sabat \u015fi de lun\u0103 nou\u0103"
        },
        {
          "name": "Numeri 28:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua Sabatului, s\u0103 aduce\u0163i doi miei de un an f\u0103r\u0103 cusur \u015fi, ca dar de m\u00e2ncare, dou\u0103 zecimi de ef\u0103 din floarea f\u0103inii fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, \u00eempreun\u0103 cu jertfa de b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 28:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta este arderea-de-tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru fiecare zi de Sabat, afar\u0103 de arderea-de-tot necurmat\u0103 \u015fi jertfa ei de b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 46:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 28:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La \u00eenceputul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lunilor voastre, s\u0103 aduce\u0163i, ca ardere-de-tot Domnului, doi vi\u0163ei, un berbec \u015fi \u015fapte miei de un an f\u0103r\u0103 cusur"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:10",
              "1 Sam 20:5",
              "1 Cron 23:31",
              "2 Cron 2:4",
              "Ezra 3:5",
              "Neem 10:33",
              "Isa 1:13",
              "Isa 1:14",
              "Ezec 45:17",
              "Ezec 46:6",
              "Osea 2:11",
              "Col 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 28:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, ca dar de m\u00e2ncare pentru fiecare vi\u0163el, trei zecimi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ef\u0103 din floarea f\u0103inii fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn; ca dar de m\u00e2ncare pentru berbec, s\u0103 aduce\u0163i dou\u0103 zecimi de ef\u0103 din floarea f\u0103inii fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:4-12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 28:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca dar de m\u00e2ncare pentru fiecare miel, s\u0103 aduce\u0163i o zecime"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ef\u0103 din floarea f\u0103inii fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn. Aceasta este o ardere-de-tot, o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 28:22",
              "Num 15:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 28:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Jertfele de b\u0103utur\u0103 s\u0103 fie de o jum\u0103tate de hin de vin pentru un vi\u0163el, a treia parte dintr-un hin pentru un berbec \u015fi un sfert de hin pentru un miel. Aceasta este arderea-de-tot pentru \u00eenceputul lunii, \u00een fiecare lun\u0103, \u00een toate lunile anului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 28:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 se aduc\u0103 Domnului un \u0163ap"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, afar\u0103 de arderea-de-tot necurmat\u0103 \u015fi jertfa ei de b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:6",
              "Exod 12:18",
              "Lev 23:5",
              "Num 9:3",
              "Deut 16:1",
              "Ezec 45:21"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Jertfele de Pa\u015fte"
        },
        {
          "name": "Numeri 28:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen luna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2i, \u00een ziua a paisprezecea a lunii, vor fi Pa\u015ftele Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 28:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a cincisprezecea a acestei luni s\u0103 fie o zi de s\u0103rb\u0103toare. Timp de \u015fapte zile s\u0103 se m\u0103n\u00e2nce azimi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:16",
              "Lev 23:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 28:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dint\u00e2i, s\u0103 fie o adunare sf\u00e2nt\u0103: s\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare de slug\u0103 \u00een ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 28:31",
              "Lev 22:20",
              "Num 29:8",
              "Deut 15:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 28:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i ca ardere-de-tot Domnului o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc: doi vi\u0163ei, un berbec \u015fi \u015fapte miei de un an f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cusur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 28:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 28:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 mai ad\u0103uga\u0163i \u015fi darul lor de m\u00e2ncare din floarea f\u0103inii fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, trei zecimi de ef\u0103 pentru un vi\u0163el, dou\u0103 zecimi pentru un berbec"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 28:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi o zecime pentru fiecare din cei \u015fapte miei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 28:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un \u0163ap ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, ca s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:16",
              "Exod 13:6",
              "Lev 23:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 28:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i aceste jertfe, afar\u0103 de arderea-de-tot de diminea\u0163\u0103, care este o ardere-de-tot necurmat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 28:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 le aduce\u0163i \u00een fiecare zi, timp de \u015fapte zile, ca hrana unei jertfe mistuite de foc, de un miros pl\u0103cut Domnului. S\u0103 fie aduse afar\u0103 de arderea-de-tot necurmat\u0103 \u015fi jertfa ei de b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 28:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u015faptea s\u0103 ave\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103: s\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare de slug\u0103 \u00een ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:16",
              "Exod 34:22",
              "Lev 23:10",
              "Lev 23:15",
              "Deut 16:10",
              "Fapte 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Jertfele de Rusalii"
        },
        {
          "name": "Numeri 28:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor dint\u00e2i roade, c\u00e2nd ve\u0163i aduce Domnului un dar de m\u00e2ncare, la s\u0103rb\u0103toarea \u00eencheierii s\u0103pt\u0103m\u00e2nilor (Cincizecimea), s\u0103 ave\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103; s\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare de slug\u0103 \u00een ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:18",
              "Lev 23:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 28:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i ca ardere-de-tot de un miros pl\u0103cut Domnului: doi vi\u0163ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", un berbec \u015fi \u015fapte miei de un an."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 28:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 28:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 mai ad\u0103uga\u0163i darul lor de m\u00e2ncare din floarea f\u0103inii fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, c\u00e2te trei zecimi de fiecare vi\u0163el, dou\u0103 zecimi pentru berbec"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 28:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi o zecime pentru fiecare din cei \u015fapte miei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 28:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap, ca s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru voi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 28:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i aceste jertfe, afar\u0103 de arderea-de-tot necurmat\u0103 \u015fi darul ei de m\u00e2ncare. Mieii s\u0103 fie f\u0103r\u0103 cusur \u015fi s\u0103 ad\u0103uga\u0163i \u015fi jertfele lor de b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Evreie\u015fte: \u00eentre cele dou\u0103 seri."
      }
    },
    {
      "name": "Numeri 29",
      "chapter": 29,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/29",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Jertfe \u00een Ziua Tr\u00e2mbi\u0163ei"
        },
        {
          "name": "Numeri 29:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen luna a \u015faptea, \u00een cea dint\u00e2i zi a lunii, s\u0103 ave\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103: atunci s\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare de slug\u0103. Ziua aceasta s\u0103 fie vestit\u0103 \u00eentre voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu sunet de tr\u00e2mbi\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 29:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i ca ardere-de-tot de un miros pl\u0103cut Domnului un vi\u0163el, un berbec \u015fi \u015fapte miei de un an f\u0103r\u0103 cusur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 mai ad\u0103uga\u0163i \u015fi darul lor de m\u00e2ncare din floarea f\u0103inii fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, trei zecimi pentru vi\u0163el, dou\u0103 zecimi pentru berbec"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi o zecime pentru fiecare din cei \u015fapte miei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, ca s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru voi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i aceste jertfe, afar\u0103 de arderea-de-tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi darul ei de m\u00e2ncare din fiecare lun\u0103, afar\u0103 de arderea-de-tot necurmat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", darul ei de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103 care se adaug\u0103 la ele, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u00e2nduielile a\u015fezate. Acestea sunt ni\u015fte jertfe mistuite de foc, de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 28:11"
            ],
            "**": [
              "Num 28:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 15:11",
              "Num 15:12"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Jertfe pentru Ziua \u00cemp\u0103c\u0103rii"
        },
        {
          "name": "Numeri 29:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zecea a acestei luni a \u015faptea, s\u0103 ave\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103 \u015fi s\u0103 v\u0103 smeri\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufletele; atunci s\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 16:29",
              "Lev 23:27"
            ],
            "**": [
              "Ps 35:13",
              "Isa 58:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 29:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i ca ardere-de-tot de un miros pl\u0103cut Domnului: un vi\u0163el, un berbec \u015fi \u015fapte miei de un an f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cusur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 28:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 29:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 mai ad\u0103uga\u0163i \u015fi darul lor de m\u00e2ncare din floarea f\u0103inii fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, trei zecimi pentru vi\u0163el, dou\u0103 zecimi pentru berbec"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi o zecime pentru fiecare din cei \u015fapte miei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de isp\u0103\u015fire, afar\u0103 de jertfa de isp\u0103\u015fire, afar\u0103 de arderea-de-tot necurmat\u0103 cu darul ei de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103 obi\u015fnuite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 16:3",
              "Lev 16:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Jertfele pentru S\u0103rb\u0103toarea Colibelor"
        },
        {
          "name": "Numeri 29:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a cincisprezecea a lunii a \u015faptea, s\u0103 ave\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103; atunci s\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare de slug\u0103. S\u0103 pr\u0103znui\u0163i o s\u0103rb\u0103toare \u00een cinstea Domnului timp de \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:34",
              "Deut 16:13",
              "Ezec 45:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 29:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ardere-de-tot, o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc, de un miros pl\u0103cut Domnului: treisprezece vi\u0163ei, doi berbeci \u015fi paisprezece miei de un an f\u0103r\u0103 cusur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 29:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 mai ad\u0103uga\u0163i \u015fi darul lor de m\u00e2ncare din floarea f\u0103inii fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 cu untdelemn, trei zecimi pentru fiecare din cei treisprezece vi\u0163ei, dou\u0103 zecimi pentru fiecare din cei doi berbeci"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi o zecime pentru fiecare din cei paisprezece miei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, afar\u0103 de arderea-de-tot necurmat\u0103, darul ei de m\u00e2ncare \u015fi jertfa sa de b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, s\u0103 aduce\u0163i doisprezece vi\u0163ei, doi berbeci \u015fi paisprezece miei de un an f\u0103r\u0103 cusur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eempreun\u0103 cu darul lor de m\u00e2ncare \u015fi jertfele lor de b\u0103utur\u0103 pentru vi\u0163ei, berbeci \u015fi miei, dup\u0103 num\u0103rul lor, dup\u0103 r\u00e2nduielile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u015fezate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 29:3",
              "Num 29:4",
              "Num 29:9",
              "Num 29:10",
              "Num 15:12",
              "Num 28:7",
              "Num 28:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 29:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, afar\u0103 de arderea-de-tot necurmat\u0103, darul ei de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A treia zi, s\u0103 aduce\u0163i unsprezece vi\u0163ei, doi berbeci \u015fi paisprezece miei de un an f\u0103r\u0103 cusur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eempreun\u0103 cu darul lor de m\u00e2ncare \u015fi jertfele lor de b\u0103utur\u0103 pentru vi\u0163ei, berbeci \u015fi miei, dup\u0103 num\u0103rul lor, dup\u0103 r\u00e2nduielile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u015fezate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 29:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 29:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, afar\u0103 de arderea-de-tot necurmat\u0103, darul ei de m\u00e2ncare \u015fi jertfa de b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A patra zi, s\u0103 aduce\u0163i zece vi\u0163ei, doi berbeci \u015fi paisprezece miei de un an f\u0103r\u0103 cusur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eempreun\u0103 cu darul lor de m\u00e2ncare \u015fi jertfele lor de b\u0103utur\u0103 pentru vi\u0163ei, berbeci \u015fi miei, dup\u0103 num\u0103rul lor, dup\u0103 r\u00e2nduielile a\u015fezate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, afar\u0103 de arderea-de-tot necurmat\u0103, darul ei de m\u00e2ncare \u015fi jertfa de b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a cincea, s\u0103 aduce\u0163i nou\u0103 vi\u0163ei, doi berbeci \u015fi paisprezece miei de un an f\u0103r\u0103 cusur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eempreun\u0103 cu darul lor de m\u00e2ncare \u015fi jertfele lor de b\u0103utur\u0103 pentru vi\u0163ei, berbeci \u015fi miei, dup\u0103 num\u0103rul lor, dup\u0103 r\u00e2nduielile a\u015fezate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, afar\u0103 de arderea-de-tot necurmat\u0103, darul ei de m\u00e2ncare \u015fi jertfa de b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a \u015fasea, s\u0103 aduce\u0163i opt vi\u0163ei, doi berbeci \u015fi paisprezece miei de un an f\u0103r\u0103 cusur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eempreun\u0103 cu darul lor de m\u00e2ncare \u015fi jertfele lor de b\u0103utur\u0103 pentru vi\u0163ei, berbeci \u015fi miei, dup\u0103 num\u0103rul lor, dup\u0103 r\u00e2nduielile a\u015fezate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, afar\u0103 de arderea-de-tot necurmat\u0103, darul ei de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a \u015faptea, s\u0103 aduce\u0163i \u015fapte vi\u0163ei, doi berbeci \u015fi paisprezece miei de un an f\u0103r\u0103 cusur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eempreun\u0103 cu darul lor de m\u00e2ncare \u015fi jertfele lor de b\u0103utur\u0103 pentru vi\u0163ei, berbeci \u015fi miei, dup\u0103 num\u0103rul lor, dup\u0103 r\u00e2nduielile a\u015fezate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, afar\u0103 de arderea-de-tot necurmat\u0103, darul ei de m\u00e2ncare \u015fi jertfa de b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a opta, s\u0103 ave\u0163i o adunare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de s\u0103rb\u0103toare; atunci s\u0103 nu face\u0163i nicio lucrare de slug\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 29:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i ca ardere-de-tot o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc, de un miros pl\u0103cut Domnului: un vi\u0163el, un berbec \u015fi \u015fapte miei de un an, f\u0103r\u0103 cusur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eempreun\u0103 cu darul lor de m\u00e2ncare \u015fi jertfele lor de b\u0103utur\u0103 pentru vi\u0163el, berbec \u015fi miei, dup\u0103 num\u0103rul lor, dup\u0103 r\u00e2nduielile a\u015fezate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, afar\u0103 de arderea-de-tot necurmat\u0103, darul ei de m\u00e2ncare \u015fi jertfa de b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 29:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt jertfele pe care s\u0103 le aduce\u0163i Domnului la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103rb\u0103torile voastre, afar\u0103 de arderile voastre de tot, de darurile voastre de m\u00e2ncare, de jertfele voastre de b\u0103utur\u0103 \u015fi de jertfele voastre de mul\u0163umire, ca \u00eemplinire a unei juruin\u0163e"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau ca daruri de bun\u0103voie.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:2",
              "1 Cron 23:31",
              "2 Cron 31:3",
              "Ezra 3:5",
              "Neem 10:33",
              "Isa 1:14"
            ],
            "**": [
              "Lev 7:11",
              "Lev 7:16",
              "Lev 22:21",
              "Lev 22:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 29:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a spus copiilor lui Israel tot ce-i poruncise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 30",
      "chapter": 30,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/30",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Lege asupra juruin\u0163elor"
        },
        {
          "name": "Numeri 30:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a vorbit c\u0103peteniilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semin\u0163iilor copiilor lui Israel \u015fi a zis: \u201eIat\u0103 ce porunce\u015fte Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:4",
              "Num 1:16",
              "Num 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 30:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om va face o juruin\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului sau un jur\u0103m\u00e2nt prin care se va lega printr-o f\u0103g\u0103duial\u0103, s\u0103 nu-\u015fi calce cuv\u00e2ntul, ci s\u0103 fac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " potrivit cu tot ce i-a ie\u015fit din gur\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:2",
              "Deut 23:21",
              "Jud 11:30",
              "Jud 11:35",
              "Ecl 5:4"
            ],
            "**": [
              "Lev 5:4",
              "Mat 14:9",
              "Fapte 23:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 22:27",
              "Ps 22:25",
              "Ps 50:14",
              "Ps 66:13",
              "Ps 66:14",
              "Ps 116:14",
              "Ps 116:18",
              "Naum 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Juruin\u0163a femeilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 30:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd o femeie va face o juruin\u0163\u0103 Domnului \u015fi se va lega printr-o f\u0103g\u0103duial\u0103 \u00een tinere\u0163ea ei \u015fi \u00een casa tat\u0103lui ei"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 30:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi tat\u0103l ei va afla de juruin\u0163a pe care a f\u0103cut-o ea \u015fi de f\u0103g\u0103duiala cu care s-a legat, dac\u0103 nu-i zice nimic \u00een ziua c\u00e2nd afl\u0103 de juruin\u0163a ei, toate juruin\u0163ele ei vor fi primite \u015fi orice f\u0103g\u0103duial\u0103 cu care s-a legat ea va fi primit\u0103,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 30:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar, dac\u0103 tat\u0103l ei nu-i d\u0103 voie \u00een ziua c\u00e2nd ia cuno\u015ftin\u0163\u0103 de juruin\u0163a ei, toate juruin\u0163ele ei \u015fi toate f\u0103g\u0103duielile cu care se va fi legat ea nu vor avea nicio t\u0103rie; \u015fi Domnul o va ierta, pentru c\u0103 nu i-a dat voie tat\u0103l ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 30:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se va m\u0103rita, dup\u0103 ce a f\u0103cut juruin\u0163e sau dup\u0103 ce s-a legat printr-un cuv\u00e2nt ie\u015fit de pe buzele ei"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 30:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi b\u0103rbatul ei va lua cuno\u015ftin\u0163\u0103 de lucrul acesta \u015fi nu-i va zice nimic \u00een ziua c\u00e2nd va lua cuno\u015ftin\u0163\u0103 de ele, juruin\u0163ele ei vor r\u0103m\u00e2ne \u00een picioare \u015fi f\u0103g\u0103duielile cu care se va fi legat ea vor r\u0103m\u00e2ne \u00een picioare,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 30:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar, dac\u0103 b\u0103rbatul ei nu-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " d\u0103 voie \u00een ziua c\u00e2nd ia cuno\u015ftin\u0163\u0103 de juruin\u0163a ei, el va desfiin\u0163a juruin\u0163a pe care a f\u0103cut-o \u015fi cuv\u00e2ntul sc\u0103pat de pe buzele ei cu care s-a legat ea \u015fi Domnul o va ierta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 30:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Juruin\u0163a unei femei v\u0103duve sau desp\u0103r\u0163ite de b\u0103rbat, f\u0103g\u0103duin\u0163a cu care se va fi legat ea, va r\u0103m\u00e2ne \u00een picioare pentru ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 30:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd o femeie, fiind \u00eenc\u0103 \u00een casa b\u0103rbatului ei, va face juruin\u0163e sau se va lega cu vreun jur\u0103m\u00e2nt"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 30:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi b\u0103rbatul ei va afla de lucrul acesta, dac\u0103 nu-i zice nimic \u015fi n-o opre\u015fte, toate juruin\u0163ele ei vor r\u0103m\u00e2ne \u00een picioare \u015fi toate f\u0103g\u0103duin\u0163ele prin care se va fi legat ea vor r\u0103m\u00e2ne \u00een picioare,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 30:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar, dac\u0103 b\u0103rbatul ei nu le prime\u015fte \u00een ziua c\u00e2nd afl\u0103 de ele, orice juruin\u0163\u0103 \u015fi orice f\u0103g\u0103duial\u0103 ie\u015fite de pe buzele ei nu vor avea niciun pre\u0163, b\u0103rbatul ei nu le-a primit; \u015fi Domnul o va ierta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 30:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rbatul ei poate \u00eent\u0103ri \u015fi b\u0103rbatul ei poate desfiin\u0163a orice juruin\u0163\u0103, orice jur\u0103m\u00e2nt cu care se leag\u0103 ea ca s\u0103-\u015fi m\u00e2hneasc\u0103 sufletul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 30:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei anume, dac\u0103 nu-i zice nimic zi de zi dup\u0103 ce afl\u0103 de lucrul acesta, el \u00eent\u0103re\u015fte astfel toate juruin\u0163ele \u015fi toate f\u0103g\u0103duielile cu care s-a legat ea; le \u00eent\u0103re\u015fte pentru c\u0103 nu i-a zis nimic \u00een ziua c\u00e2nd a aflat de ele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 30:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 nu le prime\u015fte, dup\u0103 ce a trecut ziua \u00een care le-a aflat, va fi vinovat de p\u0103catul nevestei lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 30:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt legile pe care le-a dat lui Moise Domnul, ca s\u0103 aib\u0103 putere \u00eentre un b\u0103rbat \u015fi nevasta lui, \u00eentre un tat\u0103 \u015fi fata lui, c\u00e2nd ea este \u00een tinere\u0163e \u015fi acas\u0103 la tat\u0103l ei."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 31",
      "chapter": 31,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/31",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Biruin\u0163a asupra madiani\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 31:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eR\u0103zbun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe copiii lui Israel \u00eempotriva madiani\u0163ilor, apoi vei fi ad\u0103ugat la poporul t\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 25:17",
              "Num 27:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a vorbit poporului \u015fi a zis: \u201e\u00cenarma\u0163i dintre voi ni\u015fte b\u0103rba\u0163i pentru o\u015ftire \u015fi s\u0103 mearg\u0103 \u00eempotriva Madianului, ca s\u0103 aduc\u0103 la \u00eendeplinire r\u0103zbunarea Domnului \u00eempotriva Madianului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 trimite\u0163i la oaste c\u00e2te o mie de oameni de semin\u0163ie, din toate semin\u0163iile lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au luat dintre miile lui Israel c\u00e2te o mie de oameni de semin\u0163ie, adic\u0103 dou\u0103sprezece mii de oameni \u00eenarma\u0163i pentru oaste."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a trimis la oaste pe ace\u015fti o mie de oameni de semin\u0163ie \u015fi a trimis cu ei pe fiul preotului Eleazar, Fineas, care ducea uneltele sfinte \u015fi tr\u00e2mbi\u0163ele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103sun\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au \u00eenaintat \u00eempotriva Madianului, dup\u0103 porunca pe care o d\u0103duse lui Moise Domnul, \u015fi au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omor\u00e2t pe to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103rba\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 20:13",
              "Jud 21:11",
              "1 Sam 27:9",
              "1 Imp 11:15",
              "1 Imp 11:16"
            ],
            "**": [
              "Jud 6:1",
              "Jud 6:2",
              "Jud 6:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cempreun\u0103 cu to\u0163i ceilal\u0163i, au omor\u00e2t \u015fi pe \u00eemp\u0103ra\u0163ii Madianului: Evi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Rechem, \u0162ur, Hur \u015fi Reba, cei cinci \u00eemp\u0103ra\u0163i ai Madianului; au ucis cu sabia \u015fi pe Balaam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Beor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 13:21"
            ],
            "**": [
              "Ios 13:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au luat prinse pe femeile madiani\u0163ilor cu pruncii lor \u015fi le-au jefuit toate vitele, toate turmele \u015fi toate bog\u0103\u0163iile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-au ars toate cet\u0103\u0163ile pe care le locuiau \u015fi toate ocoalele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat toat\u0103 prada \u015fi toate jafurile de oameni \u015fi dobitoace,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 20:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi pe cei prin\u015fi, prada \u015fi jafurile le-au adus lui Moise, preotului Eleazar \u015fi adun\u0103rii copiilor lui Israel, care erau t\u0103b\u0103r\u00e2\u0163i \u00een c\u00e2mpia Moabului, l\u00e2ng\u0103 Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise, preotul Eleazar \u015fi to\u0163i mai-marii adun\u0103rii le-au ie\u015fit \u00eenainte, afar\u0103 din tab\u0103r\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Moise s-a m\u00e2niat pe c\u0103peteniile o\u015ftirii, pe c\u0103peteniile peste o mie \u015fi pe c\u0103peteniile peste o sut\u0103 care se \u00eentorceau de la r\u0103zboi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a zis: \u201eCum? A\u0163i l\u0103sat cu via\u0163\u0103 pe toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " femeile?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 20:14",
              "1 Sam 15:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ele sunt acelea care, dup\u0103 cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Balaam, au t\u00e2r\u00e2t pe copiii lui Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103 \u00eempotriva Domnului, \u00een fapta lui Peor, \u015fi atunci a izbucnit urgia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een adunarea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 25:2"
            ],
            "**": [
              "Num 24:14",
              "2 Pet 2:15",
              "Apoc 2:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 25:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum dar omor\u00e2\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe orice prunc de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 \u015fi omor\u00e2\u0163i pe orice femeie care a cunoscut pe un b\u0103rbat culc\u00e2ndu-se cu el,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 21:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar l\u0103sa\u0163i cu via\u0163\u0103 pentru voi to\u0163i pruncii de parte femeiasc\u0103 \u015fi pe toate fetele care n-au cunoscut \u00eempreunarea cu un b\u0103rbat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cur\u0103\u0163irea c\u0103peteniilor \u015fi osta\u015filor"
        },
        {
          "name": "Numeri 31:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar voi t\u0103b\u0103r\u00e2\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte zile afar\u0103 din tab\u0103r\u0103; to\u0163i aceia dintre voi care au ucis pe cineva \u015fi to\u0163i cei ce s-au atins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de vreun mort s\u0103 se cur\u0103\u0163easc\u0103 a treia \u015fi a \u015faptea zi, ei \u015fi cei prin\u015fi de voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 5:2"
            ],
            "**": [
              "Num 19:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 cur\u0103\u0163i\u0163i, de asemenea, orice hain\u0103, orice lucru de piele, orice lucru de p\u0103r de capr\u0103 \u015fi orice unealt\u0103 de lemn.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul Eleazar a zis osta\u015filor care se duseser\u0103 la r\u0103zboi: \u201eIat\u0103 ce este poruncit prin legea pe care a dat-o lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aurul, argintul, arama, fierul, cositorul \u015fi plumbul,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "orice lucru care poate suferi focul, s\u0103-l trece\u0163i prin foc ca s\u0103 se cur\u0103\u0163easc\u0103. Dar tot ce nu poate suferi focul s\u0103 fie cur\u0103\u0163it cu apa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cur\u0103\u0163ire; s\u0103-l trece\u0163i prin ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 19:9",
              "Num 19:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 sp\u0103la\u0163i hainele \u00een ziua a \u015faptea \u015fi ve\u0163i fi cura\u0163i, apoi ve\u0163i putea intra \u00een tab\u0103r\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:25"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cemp\u0103r\u0163irea pr\u0103zii"
        },
        {
          "name": "Numeri 31:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eF\u0103, \u00eempreun\u0103 cu preotul Eleazar \u015fi cu c\u0103peteniile caselor adun\u0103rii, socoteala pr\u0103zii luate, fie oameni, fie dobitoace."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemparte prada"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre lupt\u0103torii care s-au dus la oaste \u015fi \u00eentre toat\u0103 adunarea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 22:8",
              "1 Sam 30:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 iei \u00eent\u00e2i din partea osta\u015filor care s-au dus la oaste o dare pentru Domnul, \u015fi anume unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cinci sute, at\u00e2t din oameni, c\u00e2t \u015fi din boi, m\u0103gari \u015fi oi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 31:30",
              "Num 31:47",
              "Num 18:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 le iei din jum\u0103tatea cuvenit\u0103 lor \u015fi s\u0103 le dai preotului Eleazar, ca un dar ridicat pentru Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei din jum\u0103tatea care se cuvine copiilor lui Israel s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iei unul din cincizeci, at\u00e2t din oameni, c\u00e2t \u015fi din boi, m\u0103gari \u015fi oi, din orice dobitoc, \u015fi s\u0103 le dai levi\u0163ilor care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103zesc cortul Domnului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 31:42-47"
            ],
            "**": [
              "Num 3:7",
              "Num 3:8",
              "Num 3:25",
              "Num 3:31",
              "Num 3:36",
              "Num 18:3",
              "Num 18:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 18:8",
              "Num 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi preotul Eleazar au f\u0103cut ce poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prada de r\u0103zboi, r\u0103mas\u0103 din jaful celor ce f\u0103cuser\u0103 parte din oaste, era de \u015fase sute \u015faptezeci \u015fi cinci de mii de oi,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015faptezeci \u015fi dou\u0103 de mii de boi,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015faizeci \u015fi unu de mii de m\u0103gari"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi treizeci \u015fi dou\u0103 de mii de suflete, adic\u0103 femei care nu cunoscuser\u0103 \u00eempreunarea cu un b\u0103rbat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Jum\u0103tatea care alc\u0103tuia partea celor ce se duseser\u0103 la oaste a fost de trei sute treizeci \u015fi \u015fapte de mii cinci sute de oi,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din care \u015fase sute \u015faptezeci \u015fi cinci au fost lua\u0163i ca dare Domnului;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "treizeci \u015fi \u015fase de mii de boi, din care \u015faptezeci \u015fi doi lua\u0163i ca dare Domnului;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "treizeci de mii cinci sute de m\u0103gari, din care \u015faizeci \u015fi unu lua\u0163i ca dare Domnului,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi \u015faisprezece mii de in\u015fi, din care treizeci \u015fi doi lua\u0163i ca dare Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a dat preotului Eleazar darea luat\u0103 ca dar ridicat pentru Domnul, dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei poruncise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 31:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Jum\u0103tatea cuvenit\u0103 copiilor lui Israel, pe care a desp\u0103r\u0163it-o Moise de a b\u0103rba\u0163ilor care merseser\u0103 la oaste"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi care era partea adun\u0103rii, a fost de trei sute treizeci \u015fi \u015fapte de mii cinci sute de oi,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "treizeci \u015fi \u015fase de mii de boi,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "treizeci de mii cinci sute de m\u0103gari"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi \u015faisprezece mii de suflete."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din aceast\u0103 jum\u0103tate care se cuvenea copiilor lui Israel, Moise a luat unul din cincizeci, at\u00e2t din oameni, c\u00e2t \u015fi din dobitoace, \u015fi le-a dat levi\u0163ilor care p\u0103zesc cortul Domnului, dup\u0103 cum \u00eei poruncise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile o\u015ftirii, c\u0103peteniile peste o mie \u015fi c\u0103peteniile peste o sut\u0103 s-au apropiat de Moise"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi i-au zis: \u201eRobii t\u0103i au f\u0103cut socoteala osta\u015filor care erau sub poruncile noastre \u015fi nu lipse\u015fte niciun om dintre noi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi aducem deci ca dar Domnului fiecare ce a g\u0103sit ca scule de aur, \u015fi anume l\u0103n\u0163i\u015foare, br\u0103\u0163\u0103ri, inele, cercei \u015fi salbe, ca s\u0103 se fac\u0103 isp\u0103\u015fire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru sufletele noastre \u00eenaintea Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:12",
              "Exod 30:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi preotul Eleazar au primit de la ei toate aceste scule lucrate \u00een aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot aurul pe care l-au adus Domnului c\u0103peteniile peste o mie \u015fi c\u0103peteniile peste o sut\u0103, ca dar ridicat, c\u00e2nt\u0103rea \u015faisprezece mii \u015fapte sute cincizeci de sicli."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 31:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii din oaste au p\u0103strat, fiecare pentru sine, prada"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o f\u0103cuser\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 20:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 31:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi preotul Eleazar au luat aurul de la c\u0103peteniile peste o mie \u015fi de la c\u0103peteniile peste o sut\u0103 \u015fi l-au adus \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii, ca aducere aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru copiii lui Israel \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:16"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 32",
      "chapter": 32,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/32",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Galaadul dat lui Gad \u015fi Ruben"
        },
        {
          "name": "Numeri 32:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ruben \u015fi fiii lui Gad aveau o mare mul\u0163ime de vite \u015fi au v\u0103zut c\u0103 \u0163ara lui Iaezer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u0163ara Galaadului erau un loc bun pentru vite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:32",
              "Ios 13:25",
              "2 Sam 24:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, fiii lui Gad \u015fi fiii lui Ruben au venit la Moise, la preotul Eleazar \u015fi la mai-marii adun\u0103rii \u015fi le-au zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 32:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAtarot, Dibon, Iaezer, Nimra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Hesbon, Eleale, Sebam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Nebo \u015fi Beon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:36"
            ],
            "**": [
              "Num 32:38"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 32:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0163ara aceasta pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a lovit-o Domnul \u00eenaintea adun\u0103rii lui Israel este un loc bun pentru vite, \u015fi robii t\u0103i au vite.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:24",
              "Num 21:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi au ad\u0103ugat: \u201eDac\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea ta, s\u0103 se dea \u0163ara aceasta \u00een st\u0103p\u00e2nirea robilor t\u0103i \u015fi s\u0103 nu ne treci peste Iordan.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 32:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a r\u0103spuns fiilor lui Gad \u015fi fiilor lui Ruben: \u201eFra\u0163ii vo\u015ftri s\u0103 mearg\u0103 oare la r\u0103zboi, \u015fi voi s\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i aici?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 32:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce voi\u0163i s\u0103 \u00eenmuia\u0163i inima copiilor lui Israel \u015fi s\u0103-i face\u0163i s\u0103 nu treac\u0103 \u00een \u0163ara pe care le-o d\u0103 Domnul?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 32:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa au f\u0103cut \u015fi p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri c\u00e2nd i-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trimis din Cades-Barnea s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iscodeasc\u0103 \u0163ara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:3",
              "Num 13:26"
            ],
            "**": [
              "Deut 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au suit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la valea E\u015fcol \u015fi, dup\u0103 ce au iscodit \u0163ara, au \u00eenmuiat inima copiilor lui Israel \u015fi i-au f\u0103cut s\u0103 nu intre \u00een \u0163ara pe care le-o d\u0103dea Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:24",
              "Num 13:31",
              "Deut 1:24",
              "Deut 1:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S-a aprins de m\u00e2nie \u00een ziua aceea \u015fi a jurat zic\u00e2nd:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:11",
              "Num 14:21",
              "Deut 1:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Oamenii ace\u015ftia care s-au suit din Egipt, de la v\u00e2rsta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, nu vor vedea \u0163ara pe care am jurat c\u0103 o voi da lui Avraam, lui Isaac \u015fi lui Iacov, c\u0103ci n-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urmat \u00een totul calea Mea,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:28",
              "Num 14:29",
              "Deut 1:35"
            ],
            "**": [
              "Num 14:24",
              "Num 14:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "afar\u0103 de Caleb, fiul lui Iefune, Chenizitul, \u015fi Iosua, fiul lui Nun, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au urmat \u00een totul calea Domnului.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:24",
              "Deut 1:36",
              "Ios 14:8",
              "Ios 14:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul S-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Israel \u015fi i-a f\u0103cut s\u0103 r\u0103t\u0103ceasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pustie timp de patruzeci de ani, p\u00e2n\u0103 la stingerea \u00eentregului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leat de oameni care f\u0103cuser\u0103 r\u0103u \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:33-35"
            ],
            "**": [
              "Num 26:64",
              "Num 26:65"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 voi lua\u0163i locul p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri, ca ni\u015fte odrasle de oameni p\u0103c\u0103to\u015fi, ca s\u0103 face\u0163i pe Domnul s\u0103 Se aprind\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi mai tare de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, dac\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la El, El va l\u0103sa mai departe pe Israel s\u0103 r\u0103t\u0103ceasc\u0103 \u00een pustie \u015fi ve\u0163i aduce pierderea poporului acestuia \u00eentreg.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 30:17",
              "Ios 22:16",
              "Ios 22:18",
              "2 Cron 7:19",
              "2 Cron 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei s-au apropiat de Moise \u015fi au zis: \u201eVom face aici ocoale pentru vitele noastre \u015fi cet\u0103\u0163i pentru pruncii no\u015ftri,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 32:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "apoi ne vom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenarma \u00een grab\u0103 \u015fi vom merge \u00eenaintea copiilor lui Israel, p\u00e2n\u0103 \u00eei vom duce \u00een locul care le este r\u00e2nduit, \u015fi pruncii no\u015ftri vor locui \u00een aceste cet\u0103\u0163i \u00eent\u0103rite, din pricina locuitorilor \u0163\u0103rii acesteia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 4:12",
              "Ios 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vom \u00eentoarce \u00een casele noastre mai \u00eenainte ca fiecare din copiii lui Israel s\u0103 fi pus st\u0103p\u00e2nire pe mo\u015ftenirea lui"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 22:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi nu vom st\u0103p\u00e2ni nimic cu ei dincolo de Iordan, nici mai departe, pentru c\u0103 noi ne vom avea mo\u015ftenirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastr\u0103 dincoace de Iordan, la r\u0103s\u0103rit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:33",
              "Ios 12:1",
              "Ios 13:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-a zis: \u201eDac\u0103 face\u0163i a\u015fa, dac\u0103 v\u0103 \u00eenarma\u0163i ca s\u0103 lupta\u0163i \u00eenaintea Domnului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:18",
              "Ios 1:14",
              "Ios 4:12",
              "Ios 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 to\u0163i aceia dintre voi care se vor \u00eenarma trec Iordanul \u00eenaintea Domnului, p\u00e2n\u0103 ce va izgoni pe vr\u0103jma\u015fii Lui dinaintea Lui,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 32:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i \u00eentoarce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenapoi numai dup\u0103 ce \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi supus\u0103 \u00eenaintea Domnului, atunci ve\u0163i fi f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea Domnului \u015fi \u00eenaintea lui Israel, \u015fi \u0163inutul acesta va fi mo\u015fia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastr\u0103 \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:20",
              "Ios 11:23",
              "Ios 18:1"
            ],
            "**": [
              "Ios 22:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 3:12",
              "Deut 3:15",
              "Deut 3:16",
              "Deut 3:18",
              "Ios 1:15",
              "Ios 13:8",
              "Ios 13:32",
              "Ios 22:4",
              "Ios 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 nu face\u0163i a\u015fa, p\u0103c\u0103tui\u0163i \u00eempotriva Domnului \u015fi s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 p\u0103catul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vostru v\u0103 va ajunge."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 4:7",
              "Gen 44:16",
              "Isa 59:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zidi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163i pentru pruncii vo\u015ftri \u015fi ocoale pentru vitele voastre \u015fi face\u0163i ce a\u0163i spus cu gura voastr\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Gad \u015fi fiii lui Ruben au zis lui Moise: \u201eRobii t\u0103i vor face tot ce porunce\u015fte domnul nostru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 32:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pruncii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " no\u015ftri, nevestele, turmele noastre \u015fi toate vitele noastre vor r\u0103m\u00e2ne \u00een cet\u0103\u0163ile Galaadului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iar robii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103i, to\u0163i \u00eenarma\u0163i pentru r\u0103zboi, vor merge s\u0103 se lupte \u00eenaintea Domnului, cum zice domnul nostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porunci cu privire la ei preotului Eleazar, lui Iosua, fiul lui Nun, \u015fi capilor de familie din semin\u0163iile copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a zis: \u201eDac\u0103 fiii lui Gad \u015fi fiii lui Ruben trec cu voi Iordanul, \u00eenarma\u0163i cu to\u0163ii ca s\u0103 lupte \u00eenaintea Domnului, dup\u0103 ce \u0163ara va fi supus\u0103 \u00eenaintea voastr\u0103, s\u0103 le da\u0163i \u00een st\u0103p\u00e2nire \u0163inutul Galaadului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 32:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar dac\u0103 nu vor merge \u00eenarma\u0163i \u00eempreun\u0103 cu voi, s\u0103 se a\u015feze \u00een mijlocul vostru \u00een \u0163ara Canaanului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 32:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Gad \u015fi fiii lui Ruben au r\u0103spuns: \u201eVom face tot ce a spus robilor t\u0103i Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 32:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vom trece \u00eenarma\u0163i \u00eenaintea Domnului \u00een \u0163ara Canaanului, dar noi s\u0103 ne avem mo\u015ftenirea noastr\u0103 dincoace de Iordan.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Luarea \u00een st\u0103p\u00e2nire a Galaadului"
        },
        {
          "name": "Numeri 32:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a dat fiilor lui Gad \u015fi fiilor lui Ruben \u015fi la jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase, fiul lui Iosif, \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Sihon, \u00eemp\u0103ratul amori\u0163ilor, \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Og, \u00eemp\u0103ratul Basanului, \u0163ara cu cet\u0103\u0163ile ei, cu \u0163inuturile cet\u0103\u0163ilor \u0163\u0103rii de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:12-17",
              "Deut 29:8",
              "Ios 12:6",
              "Ios 13:8",
              "Ios 22:4"
            ],
            "**": [
              "Num 21:24",
              "Num 21:33",
              "Num 21:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Gad au zidit Dibonul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Atarotul, Aroerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:45",
              "Num 33:46"
            ],
            "**": [
              "Deut 2:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atrot-\u015eofan, Iaezer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Iogbeha,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:1",
              "Num 32:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bet-Nimra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Bet-Haran, cet\u0103\u0163i \u00eent\u0103rite, \u015fi au f\u0103cut staule pentru turme."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:3",
              "Num 32:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ruben au zidit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hesbonul, Eleale, Chiriataim,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Baal-Meon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ale c\u0103ror nume au fost schimbate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi Sibma \u015fi au pus alte nume cet\u0103\u0163ilor pe care le-au zidit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 46:1"
            ],
            "**": [
              "Num 22:41"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 32:3",
              "Exod 23:13",
              "Ios 23:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Machir"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Manase, au mers \u00eempotriva Galaadului \u015fi au pus m\u00e2na pe el; au izgonit pe amori\u0163ii care erau acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 50:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Galaadul lui Machir, fiul lui Manase, care s-a a\u015fezat acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:12",
              "Deut 3:13",
              "Deut 3:15",
              "Ios 13:31",
              "Ios 17:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iair"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Manase, a pornit \u015fi el \u015fi a luat t\u00e2rgurile, \u015fi le-a numit t\u00e2rgurile lui Iair"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:14",
              "Ios 13:30",
              "1 Cron 2:21-23"
            ],
            "**": [
              "Jud 10:4",
              "1 Imp 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 32:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nobah a pornit \u015fi el \u015fi a luat Chenatul, \u00eempreun\u0103 cu cet\u0103\u0163ile care \u0163ineau de el, \u015fi l-a numit Nobah, dup\u0103 numele lui."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 33",
      "chapter": 33,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/33",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Popasurile israeli\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 33:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 popasurile copiilor lui Israel care au ie\u015fit din \u0163ara Egiptului, dup\u0103 o\u015ftirile lor, sub pov\u0103\u0163uirea lui Moise \u015fi lui Aaron."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a scris c\u0103l\u0103toriile lor din popas \u00een popas, dup\u0103 porunca Domnului. \u015ei iat\u0103 popasurile lor, dup\u0103 c\u0103l\u0103toriile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Ramses \u00een luna \u00eent\u00e2i,"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ziua a cincisprezecea a lunii \u00eent\u00e2i. A doua zi dup\u0103 Pa\u015fte, copiii lui Israel au ie\u015fit gata de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lupt\u0103 \u00een fa\u0163a tuturor egiptenilor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:37"
            ],
            "**": [
              "Exod 12:2",
              "Exod 13:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 14:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een timp ce egiptenii \u00ee\u015fi \u00eengropau pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii lor n\u0103scu\u0163i pe care-i lovise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul dintre ei. C\u0103ci Domnul f\u0103cuse chiar \u015fi pe dumnezeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor s\u0103 simt\u0103 puterea Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:29"
            ],
            "**": [
              "Exod 12:12",
              "Exod 18:11",
              "Isa 19:1",
              "Apoc 12:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel au pornit din Ramses \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Sucot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Sucot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Etam, care este la marginea pustiei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Etam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s-au \u00eentors \u00eenapoi la Pi-Hahirot, fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu Baal-\u0162efon, \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00eenaintea Migdolului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:2",
              "Exod 14:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit dinaintea Pi-Hahirotului \u015fi au trecut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin mijlocul m\u0103rii, \u00eenspre pustie; au f\u0103cut un drum de trei zile \u00een pustia Etamului \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Mara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:22",
              "Exod 15:22",
              "Exod 15:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit de la Mara \u015fi au ajuns la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Elim; la Elim erau dou\u0103sprezece izvoare de ap\u0103 \u015fi \u015faptezeci de finici; acolo au t\u0103b\u0103r\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Elim \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t l\u00e2ng\u0103 Marea Ro\u015fie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit de la Marea Ro\u015fie \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een pustia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din pustia Sin \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Dofca."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Dofca \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Alu\u015f."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Alu\u015f \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Refidim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unde poporul n-a g\u0103sit ap\u0103 de b\u0103ut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 17:1",
              "Exod 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Refidim \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een pustia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sinai."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:1",
              "Exod 19:1",
              "Exod 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "De la Sinai la Cades"
        },
        {
          "name": "Numeri 33:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din pustia Sinai \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Chibrot-Hataava."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit de la Chibrot-Hataava \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ha\u0163erot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Ha\u0163erot \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Ritma."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit de la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ritma \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Rimon-Pere\u0163."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 12:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Rimon-Pere\u0163 \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Libna."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Libna \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Risa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Risa \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Chehelata."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Chehelata \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la muntele \u015eafer."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit de la muntele \u015eafer \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Harada."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Harada \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Machelot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Machelot \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Tahat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Tahat \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Tarah."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Tarah \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Mitca."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Mitca \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Ha\u015fmona."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Ha\u015fmona \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Moserot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Moserot \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Bene-Iaacan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Bene-Iaacan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hor-Ghidgad."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 36:27",
              "Deut 10:6",
              "1 Cron 1:42"
            ],
            "**": [
              "Deut 10:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Hor-Ghidgad \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Iotbata."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Iotbata \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Abrona."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Abrona \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la E\u0163ion-Gheber"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 2:8",
              "1 Imp 9:26",
              "1 Imp 22:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din E\u0163ion-Gheber \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een pustia \u0162in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", adic\u0103 la Cades."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 20:1",
              "Num 27:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "De la Cades la c\u00e2mpia Moabului"
        },
        {
          "name": "Numeri 33:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Cades"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la muntele Hor, la marginea \u0163\u0103rii Edomului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 20:22",
              "Num 20:23",
              "Num 21:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a suit pe muntele Hor, dup\u0103 porunca Domnului, \u015fi a murit acolo, \u00een al patruzecilea an dup\u0103 ie\u015firea copiilor lui Israel din \u0163ara Egiptului, \u00een luna a cincea, \u00een cea dint\u00e2i zi a lunii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 20:25",
              "Num 20:28",
              "Deut 10:6",
              "Deut 32:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron era \u00een v\u00e2rst\u0103 de o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi trei de ani c\u00e2nd a murit pe muntele Hor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Aradului, canaanitul care locuia \u00een partea de miaz\u0103zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u0163\u0103rii Canaanului, a aflat de sosirea copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit de la muntele Hor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la \u0162almona."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din \u0162almona \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Punon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Punon \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Obot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Obot \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Iie-Abarim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la hotarul Moabului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:11"
            ],
            "**": [
              "Num 21:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Iie-Abarim \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Dibon-Gad"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Dibon-Gad \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Almon-Diblataim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 48:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit din Almon-Diblataim \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la mun\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Abarim, \u00eenaintea muntelui Nebo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:20",
              "Deut 32:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pornit de la mun\u0163ii Abarim \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een c\u00e2mpia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Moabului, l\u00e2ng\u0103 Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au t\u0103b\u0103r\u00e2t l\u00e2ng\u0103 Iordan, de la Bet-Ie\u015fimot p\u00e2n\u0103 la Abel-Sitim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een c\u00e2mpia Moabului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 25:1",
              "Ios 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Canaani\u0163ii trebuie nimici\u0163i"
        },
        {
          "name": "Numeri 33:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u00een c\u00e2mpia Moabului, l\u00e2ng\u0103 Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului, \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le: \u2018Dup\u0103 ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i trece Iordanul \u015fi ve\u0163i intra \u00een \u0163ara Canaanului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:1",
              "Deut 7:2",
              "Deut 9:1",
              "Ios 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 izgoni\u0163i dinaintea voastr\u0103 pe to\u0163i locuitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163\u0103rii, s\u0103 le d\u0103r\u00e2ma\u0163i to\u0163i idolii de piatr\u0103, s\u0103 le nimici\u0163i toate icoanele turnate \u015fi s\u0103 le nimici\u0163i toate \u00een\u0103l\u0163imile pentru jertfe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:24",
              "Exod 23:33",
              "Exod 34:13",
              "Deut 7:2",
              "Deut 7:5",
              "Deut 12:3",
              "Ios 11:12",
              "Jud 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 lua\u0163i \u0163ara \u00een st\u0103p\u00e2nire \u015fi s\u0103 v\u0103 a\u015feza\u0163i \u00een ea, c\u0103ci Eu v-am dat \u0163ara aceasta ca s\u0103 fie mo\u015fia voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 33:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163ara prin sor\u0163i, dup\u0103 familiile voastre. Celor ce sunt \u00een num\u0103r mai mare, s\u0103 le da\u0163i o parte mai mare \u015fi celor ce sunt \u00een num\u0103r mai mic, s\u0103 le da\u0163i o parte mai mic\u0103. Fiecare s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 ce-i va c\u0103dea la sor\u0163i; s-o lua\u0163i \u00een st\u0103p\u00e2nire dup\u0103 semin\u0163iile p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:53-55"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar dac\u0103 nu ve\u0163i izgoni dinaintea voastr\u0103 pe locuitorii \u0163\u0103rii, aceia dintre ei pe care \u00eei ve\u0163i l\u0103sa v\u0103 vor fi ca ni\u015fte spini \u00een ochi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ca ni\u015fte ghimpi \u00een coaste; v\u0103 vor fi vr\u0103jma\u015fi \u00een \u0163ara \u00een care ve\u0163i merge s\u0103 v\u0103 a\u015feza\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 23:13",
              "Jud 2:3",
              "Ps 106:34",
              "Ps 106:36",
              "Exod 23:33",
              "Ezec 28:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 33:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei v\u0103 voi face \u015fi vou\u0103 cum hot\u0103r\u00e2sem s\u0103 le fac lor.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 34",
      "chapter": 34,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/34",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Hotarele Canaanului"
        },
        {
          "name": "Numeri 34:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 34:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eD\u0103 porunca aceasta copiilor lui Israel \u015fi spune-le: \u2018C\u00e2nd ve\u0163i intra \u00een \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Canaanului, \u0163ara aceasta va fi mo\u015ftenirea voastr\u0103 \u2013 \u0163ara Canaanului, ale c\u0103rei hotare iat\u0103-le:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:8",
              "Deut 1:7",
              "Ps 78:55",
              "Ps 105:11",
              "Ezec 47:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 34:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hotarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din partea de miaz\u0103zi va \u00eencepe din pustia \u0162in, l\u00e2ng\u0103 Edom. Astfel, hotarul vostru de miaz\u0103zi va \u00eencepe de la marginea M\u0103rii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S\u0103rate spre r\u0103s\u0103rit;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:1",
              "Ezec 47:13"
            ],
            "**": [
              "Gen 14:3",
              "Ios 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 34:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "se va \u00eentoarce la miaz\u0103zi de \u00een\u0103l\u0163imea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Acrabim, va trece prin \u0162in \u015fi se va \u00eentinde p\u00e2n\u0103 la miaz\u0103zi de Cades-Barnea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; va urma mai departe prin Ha\u0163ar-Adar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi va trece spre A\u0163mon;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:3"
            ],
            "**": [
              "Num 13:26",
              "Num 32:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 15:3",
              "Ios 15:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 34:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de la A\u0163mon, se va \u00eentoarce p\u00e2n\u0103 la p\u00e2r\u00e2ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Egiptului \u015fi va ie\u015fi la mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:18",
              "Ios 15:4",
              "Ios 15:47",
              "1 Imp 8:65",
              "Isa 27:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 34:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hotarul vostru dinspre apus va fi Marea cea Mare (Mediterana); aceasta va fi hotarul vostru la apus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 34:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 care va fi hotarul vostru spre miaz\u0103noapte: \u00eencep\u00e2nd de la Marea cea Mare, s\u0103 trage\u0163i hotarul p\u00e2n\u0103 la muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 34:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de la muntele Hor, s\u0103-l trage\u0163i prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hamat \u015fi s\u0103 ajung\u0103 p\u00e2n\u0103 la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0162edad;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:21",
              "2 Imp 14:25"
            ],
            "**": [
              "Ezec 47:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 34:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 urmeze mai departe prin Zifron, ca s\u0103 ajung\u0103 la Ha\u0163ar-Enan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": acesta s\u0103 v\u0103 fie hotarul \u00eenspre miaz\u0103noapte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 47:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 34:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 v\u0103 trage\u0163i hotarul spre r\u0103s\u0103rit de la Ha\u0163ar-Enan p\u00e2n\u0103 la \u015eefam;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 34:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 se coboare din \u015eefam spre Ribla"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la r\u0103s\u0103rit de Ain; se va cobor\u00ee \u015fi se va \u00eentinde de-a lungul m\u0103rii Chineret"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " (Ghenezaret), la r\u0103s\u0103rit;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:33",
              "Ier 39:5",
              "Ier 39:6"
            ],
            "**": [
              "Deut 3:17",
              "Ios 11:2",
              "Ios 19:35",
              "Mat 14:34",
              "Luca 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 34:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "se va cobor\u00ee iar\u0103\u015fi spre Iordan, ca s\u0103 ajung\u0103 la Marea S\u0103rat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Aceasta va fi \u0163ara voastr\u0103, cu hotarele ei de jur \u00eemprejur.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 34:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 34:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a dat porunca aceasta copiilor lui Israel \u015fi a zis: \u201eAceasta este \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o ve\u0163i \u00eemp\u0103r\u0163i prin sor\u0163i \u015fi pe care a poruncit Domnul s-o dea celor nou\u0103 semin\u0163ii \u015fi jum\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 34:1",
              "Ios 14:1",
              "Ios 14:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 34:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semin\u0163ia fiilor lui Ruben, dup\u0103 casele lor p\u0103rinte\u015fti, \u015fi semin\u0163ia fiilor lui Gad, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, precum \u015fi jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase \u015fi-au luat mo\u015ftenirea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:33",
              "Ios 14:2",
              "Ios 14:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 34:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceste dou\u0103 semin\u0163ii \u015fi jum\u0103tate \u015fi-au luat mo\u015ftenirea dincoace de Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului, \u00eenspre r\u0103s\u0103rit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cum \u015fi prin cine s\u0103 se \u00eempart\u0103 \u0163ara"
        },
        {
          "name": "Numeri 34:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 34:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103 numele b\u0103rba\u0163ilor care vor \u00eemp\u0103r\u0163i \u0163ara \u00eentre voi: preotul Eleazar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Iosua, fiul lui Nun."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 14:1",
              "Ios 19:51"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 34:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 mai lua\u0163i c\u00e2te o c\u0103petenie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din fiecare semin\u0163ie, ca s\u0103 fac\u0103 \u00eemp\u0103r\u0163irea \u0163\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:4",
              "Num 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 34:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 numele b\u0103rba\u0163ilor acestora. Pentru semin\u0163ia lui Iuda: Caleb, fiul lui Iefune;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 34:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia fiilor lui Simeon: Samuel, fiul lui Amihud;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 34:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia lui Beniamin: Elidad, fiul lui Chislon;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 34:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia fiilor lui Dan: c\u0103petenia Buchi, fiul lui Iogli;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 34:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru fiii lui Iosif: pentru semin\u0163ia fiilor lui Manase \u2013 c\u0103petenia Haniel, fiul lui Efod;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 34:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi pentru semin\u0163ia fiilor lui Efraim \u2013 c\u0103petenia Chemuel, fiul lui \u015eiftan;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 34:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia fiilor lui Zabulon: c\u0103petenia Eli\u0163afan, fiul lui Parnac;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 34:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia fiilor lui Isahar: c\u0103petenia Paltiel, fiul lui Azan;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 34:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia fiilor lui A\u015fer: c\u0103petenia Ahihud, fiul lui \u015eelomi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 34:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru semin\u0163ia fiilor lui Neftali: c\u0103petenia Pedahel, fiul lui Amihud.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 34:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt aceia c\u0103rora le-a poruncit Domnul s\u0103 \u00eempart\u0103 \u0163ara Canaanului \u00eentre copiii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 35",
      "chapter": 35,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/35",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cet\u0103\u0163ile levi\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Numeri 35:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u00een c\u00e2mpia Moabului, l\u00e2ng\u0103 Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului, \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 35:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePorunce\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiilor lui Israel s\u0103 dea levi\u0163ilor, din mo\u015ftenirea pe care o vor avea, ni\u015fte cet\u0103\u0163i \u00een care s\u0103 poat\u0103 locui. S\u0103 mai da\u0163i levi\u0163ilor \u015fi un loc gol \u00eemprejurul acestor cet\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 14:3",
              "Ios 14:4",
              "Ios 21:2",
              "Ezec 45:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cet\u0103\u0163ile s\u0103 fie ale lor, ca s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een ele, iar locurile goale s\u0103 fie pentru vitele lor, pentru averile lor \u015fi pentru toate dobitoacele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 35:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locurile goale din jurul cet\u0103\u0163ilor pe care le ve\u0163i da levi\u0163ilor s\u0103 aib\u0103, \u00eencep\u00e2nd de la zidul cet\u0103\u0163ii \u00een afar\u0103, o mie de co\u0163i de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 35:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 m\u0103sura\u0163i afar\u0103 din cetate dou\u0103 mii de co\u0163i \u00een partea de r\u0103s\u0103rit, dou\u0103 mii de co\u0163i \u00een partea de miaz\u0103zi, dou\u0103 mii de co\u0163i \u00een partea de apus \u015fi dou\u0103 mii de co\u0163i \u00een partea de miaz\u0103noapte, a\u015fa \u00eenc\u00e2t cetatea s\u0103 fie la mijloc. Acestea s\u0103 fie locurile goale din jurul cet\u0103\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 35:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dintre cet\u0103\u0163ile pe care le ve\u0163i da levi\u0163ilor, \u015fase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie cet\u0103\u0163i de sc\u0103pare, unde va putea s\u0103 fug\u0103 uciga\u015ful, \u015fi afar\u0103 de acestea, s\u0103 le mai da\u0163i alte patruzeci \u015fi dou\u0103 de cet\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:13",
              "Deut 4:41",
              "Ios 20:2",
              "Ios 20:7",
              "Ios 20:8",
              "Ios 21:3",
              "Ios 21:13",
              "Ios 21:21",
              "Ios 21:27",
              "Ios 21:32",
              "Ios 21:36",
              "Ios 21:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate cet\u0103\u0163ile pe care le ve\u0163i da levi\u0163ilor s\u0103 fie patruzeci \u015fi opt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cet\u0103\u0163i, \u00eempreun\u0103 cu locurile lor goale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cet\u0103\u0163ile pe care le ve\u0163i da din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mo\u015fiile copiilor lui Israel s\u0103 fie date mai multe de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce au mai multe \u015fi mai pu\u0163ine de cei ce au mai pu\u0163ine; fiecare s\u0103 dea levi\u0163ilor din cet\u0103\u0163ile lui dup\u0103 mo\u015ftenirea pe care o va avea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:3"
            ],
            "**": [
              "Num 26:54"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cet\u0103\u0163ile de sc\u0103pare"
        },
        {
          "name": "Numeri 35:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 35:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le: \u2018C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i trece Iordanul \u015fi ve\u0163i intra \u00een \u0163ara Canaanului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 19:2",
              "Ios 20:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alege\u0163i ni\u015fte cet\u0103\u0163i care s\u0103 v\u0103 fie cet\u0103\u0163i de sc\u0103pare, unde s\u0103 poat\u0103 sc\u0103pa uciga\u015ful care va omor\u00ee pe cineva f\u0103r\u0103 voie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163i s\u0103 v\u0103 slujeasc\u0103 drept cet\u0103\u0163i de sc\u0103pare \u00eempotriva r\u0103zbun\u0103torului s\u00e2ngelui, pentru ca uciga\u015ful s\u0103 nu fie omor\u00e2t \u00eenainte de a se \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa \u00een fa\u0163a adun\u0103rii ca s\u0103 fie judecat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 19:6",
              "Ios 20:3",
              "Ios 20:5",
              "Ios 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din cet\u0103\u0163ile pe care le ve\u0163i da, \u015fase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 v\u0103 fie cet\u0103\u0163i de sc\u0103pare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 da\u0163i trei cet\u0103\u0163i dincoace"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Iordan \u015fi trei cet\u0103\u0163i \u00een \u0163ara Canaanului: acestea s\u0103 v\u0103 fie cet\u0103\u0163i de sc\u0103pare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:41",
              "Ios 20:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceste \u015fase cet\u0103\u0163i s\u0103 fie cet\u0103\u0163i de sc\u0103pare pentru copiii lui Israel, pentru str\u0103in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pentru cel ce locuie\u015fte \u00een mijlocul vostru: acolo va putea s\u0103 scape orice om care va ucide pe cineva f\u0103r\u0103 voie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om love\u015fte pe aproapele s\u0103u cu o unealt\u0103 de fier \u015fi acesta moare, este un uciga\u015f: uciga\u015ful s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:12",
              "Exod 21:14",
              "Lev 24:17",
              "Deut 19:11",
              "Deut 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103-l love\u015fte cu o piatr\u0103 pe care o \u0163ine \u00een m\u00e2n\u0103, de care poate muri, \u015fi moare, este un uciga\u015f: uciga\u015ful s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 35:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103-l love\u015fte cu vreo unealt\u0103 de lemn pe care o \u0163ine \u00een m\u00e2n\u0103, de care poate muri, \u015fi moare, este un uciga\u015f; uciga\u015ful s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 35:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103zbun\u0103torul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2ngelui s\u0103 omoare pe uciga\u015f; c\u00e2nd \u00eel va \u00eent\u00e2lni, s\u0103-l omoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:21",
              "Num 35:24",
              "Num 35:27",
              "Deut 19:6",
              "Deut 19:12",
              "Ios 20:3",
              "Ios 20:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om \u00eempinge pe aproapele s\u0103u din ur\u0103 sau dac\u0103-l p\u00e2nde\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi arunc\u0103 ceva asupra lui \u015fi moare"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 4:8",
              "2 Sam 3:27",
              "2 Sam 20:10",
              "1 Imp 2:31",
              "1 Imp 2:32"
            ],
            "**": [
              "Exod 21:14",
              "Deut 19:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sau dac\u0103-l love\u015fte cu m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din vr\u0103jm\u0103\u015fie \u015fi moare, cel ce l-a lovit s\u0103 fie pedepsit cu moartea; este un uciga\u015f: r\u0103zbun\u0103torul s\u00e2ngelui s\u0103 omoare pe uciga\u015f c\u00e2nd \u00eel va \u00eent\u00e2lni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar dac\u0103 un om \u00eempinge pe aproapele lui f\u0103r\u0103 veste, \u015fi nu din vr\u0103jm\u0103\u015fie, sau dac\u0103 arunc\u0103 ceva asupra lui f\u0103r\u0103 s\u0103-l fi p\u00e2ndit"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 35:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sau dac\u0103 arunc\u0103 asupra lui din neb\u0103gare de seam\u0103 o piatr\u0103 care-i poate pricinui moartea \u015fi moare, f\u0103r\u0103 s\u0103-l urasc\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 caute s\u0103-i fac\u0103 r\u0103u,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 35:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iat\u0103 legile dup\u0103 care va judeca adunarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre cel ce l-a lovit \u015fi r\u0103zbun\u0103torul s\u00e2ngelui:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:12",
              "Ios 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adunarea va izb\u0103vi pe uciga\u015f din m\u00e2na r\u0103zbun\u0103torului s\u00e2ngelui \u015fi-l va face s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een cetatea de sc\u0103pare unde fugise. S\u0103 locuiasc\u0103 acolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la moartea marelui preot care este uns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu untdelemn sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 20:6"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:7",
              "Lev 4:3",
              "Lev 21:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 uciga\u015ful iese din hotarul cet\u0103\u0163ii de sc\u0103pare unde fugise"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 35:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi dac\u0103 r\u0103zbun\u0103torul s\u00e2ngelui \u00eel \u00eent\u00e2lne\u015fte afar\u0103 din hotarul cet\u0103\u0163ii de sc\u0103pare \u015fi ucide pe uciga\u015f, nu va fi vinovat de omor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 35:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci uciga\u015ful trebuia s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een cetatea lui de sc\u0103pare p\u00e2n\u0103 la moartea marelui preot, \u015fi, dup\u0103 moartea marelui preot, putea s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la mo\u015fia lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 35:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 poruncile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de drept pentru voi \u015fi pentru urma\u015fii vo\u015ftri, \u00een toate locurile \u00een care ve\u0163i locui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 27:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pedeapsa pentru omor"
        },
        {
          "name": "Numeri 35:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un om omoar\u0103 pe cineva, uciga\u015ful s\u0103 fie omor\u00e2t pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rturia martorilor. Un singur martor nu va fi de ajuns ca s\u0103 fie os\u00e2ndit cineva la moarte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:6",
              "Deut 19:15",
              "Mat 18:16",
              "2 Cor 13:1",
              "Evr 10:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu primi\u0163i r\u0103scump\u0103rare pentru via\u0163a unui uciga\u015f vinovat de moarte, ci s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 35:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu primi\u0163i r\u0103scump\u0103rare pentru cel ce trebuie s\u0103 fug\u0103 \u00een cetatea lui de sc\u0103pare, ca s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een \u0163ar\u0103 p\u00e2n\u0103 la moartea preotului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 35:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2ng\u0103ri\u0163i \u0163ara unde ve\u0163i fi, c\u0103ci s\u00e2ngele celui nevinovat p\u00e2ng\u0103re\u015fte \u0163ara; \u015fi isp\u0103\u015firea s\u00e2ngelui v\u0103rsat \u00een \u0163ar\u0103 nu se va putea face dec\u00e2t prin s\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui ce-l va v\u0103rsa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:38",
              "Mica 4:11"
            ],
            "**": [
              "Gen 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 35:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu p\u00e2ng\u0103ri\u0163i deci \u0163ara \u00een care ve\u0163i merge s\u0103 locui\u0163i \u015fi \u00een mijlocul c\u0103reia voi locui \u015fi Eu, c\u0103ci Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Domnul, care locuie\u015fte \u00een mijlocul copiilor lui Israel.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:25",
              "Deut 21:23"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:45",
              "Exod 29:46"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Numeri 36",
      "chapter": 36,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/36",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "M\u0103ritarea fiicelor mo\u015ftenitoare"
        },
        {
          "name": "Numeri 36:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile familiei lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Galaad, fiul lui Machir, fiul lui Manase, dintre familiile fiilor lui Iosif, s-au apropiat \u015fi au vorbit \u00eenaintea lui Moise \u015fi \u00eenaintea mai-marilor peste casele p\u0103rinte\u015fti ale copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 36:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au zis: \u201eDomnule, \u0163ie \u0163i-a poruncit Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 dai copiilor lui Israel \u0163ara ca mo\u015ftenire prin sor\u0163i. Tu, domnule"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ai primit, de asemenea, porunc\u0103 de la Domnul ca mo\u015ftenirea fratelui nostru \u0162elofhad s-o dai fetelor lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:55",
              "Num 33:54",
              "Ios 17:3"
            ],
            "**": [
              "Num 27:1",
              "Num 27:7",
              "Ios 17:3",
              "Ios 17:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 36:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 ele se m\u0103rit\u0103 dup\u0103 unul din fiii altei semin\u0163ii a copiilor lui Israel, mo\u015ftenirea lor va fi \u015ftears\u0103 din mo\u015ftenirea p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri \u015fi ad\u0103ugat\u0103 la a semin\u0163iei din care vor face parte \u015fi, astfel, mo\u015ftenirea care ne-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103zut nou\u0103 la sor\u0163i se va mic\u015fora."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 36:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd va veni anul de veselie pentru copiii lui Israel, mo\u015ftenirea lor va r\u0103m\u00e2ne ad\u0103ugat\u0103 la a semin\u0163iei din care vor face parte \u015fi va fi \u015ftears\u0103 astfel din mo\u015ftenirea semin\u0163iei p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 36:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a poruncit copiilor lui Israel din partea Domnului \u015fi a zis: \u201eSemin\u0163ia fiilor lui Iosif are"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dreptate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 27:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 36:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce porunce\u015fte Domnul cu privire la fetele lui \u0162elofhad: s\u0103 se m\u0103rite dup\u0103 cine vor vrea, numai s\u0103 se m\u0103rite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o familie din semin\u0163ia p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 36:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 36:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nicio mo\u015ftenire a copiilor lui Israel s\u0103 nu treac\u0103 de la o semin\u0163ie la alta, ci fiecare din copiii lui Israel s\u0103 se \u0163in\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lipit de mo\u015ftenirea semin\u0163iei p\u0103rin\u0163ilor lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 36:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei orice fat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care are o mo\u015ftenire \u00een semin\u0163iile copiilor lui Israel s\u0103 se m\u0103rite dup\u0103 cineva dintr-o familie din semin\u0163ia tat\u0103lui ei, pentru ca fiecare din copiii lui Israel s\u0103-\u015fi aib\u0103 mo\u015ftenirea p\u0103rin\u0163ilor s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 36:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nicio mo\u015ftenire s\u0103 nu treac\u0103 de la o semin\u0163ie la alta, ci semin\u0163iile copiilor lui Israel s\u0103 se \u0163in\u0103 fiecare de mo\u015ftenirea sa.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 36:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fetele lui \u0162elofhad au f\u0103cut \u00eentocmai dup\u0103 porunca pe care o d\u0103duse lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 36:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mahla"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Tir\u0163a, Hogla, Milca \u015fi Noa, fetele lui \u0162elofhad, s-au m\u0103ritat dup\u0103 fiii unchilor lor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 27:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Numeri 36:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s-au m\u0103ritat \u00een familiile fiilor lui Manase, fiul lui Iosif, \u015fi mo\u015ftenirea lor a r\u0103mas \u00een semin\u0163ia familiei tat\u0103lui lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Numeri 36:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt poruncile \u015fi legile pe care le-a dat Domnul prin Moise copiilor lui Israel \u00een c\u00e2mpia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Moabului, l\u00e2ng\u0103 Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:3",
              "Num 33:50"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}