{
  "name": "Obadia",
  "chapters": [
    {
      "name": "Obadia 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/obadia",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "OBADIA SAU AVDIE"
        },
        {
          "name": "Obadia 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prorocia lui Obadia. A\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeu despre Edom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": (Noi am auzit o veste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din partea Domnului \u015fi un sol a fost trimis cu ea printre neamuri, zic\u00e2nd: \u201eScula\u0163i-v\u0103 s\u0103 mergem \u00eempotriva Edomului ca s\u0103 ne r\u0103zboim cu el!\u201d)"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 21:11",
              "Isa 34:5",
              "Ezec 25:12-14",
              "Ioel 3:19",
              "Mal 1:3"
            ],
            "**": [
              "Ier 49:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103, te voi face mic printre neamuri, vei fi cel mai dispre\u0163uit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Obadia 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci m\u00e2ndria inimii tale te-a dus \u00een r\u0103t\u0103cire pe tine, care locuie\u015fti \u00een cr\u0103p\u0103turile st\u00e2ncilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi domne\u015fti \u00een \u00een\u0103l\u0163ime, de aceea tu zici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een tine \u00eensu\u0163i: \u2018Cine m\u0103 va arunca la p\u0103m\u00e2nt?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:7"
            ],
            "**": [
              "Isa 14:13-15",
              "Apoc 18:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, chiar dac\u0103 ai locui tot at\u00e2t de sus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca vulturul, chiar dac\u0103 \u0163i-ai a\u015feza cuibul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre stele, tot te voi arunca jos \u015fi de acolo\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 20:6",
              "Ier 49:16",
              "Ier 51:53",
              "Amos 9:2"
            ],
            "**": [
              "Hab 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDac\u0103 ar fi intrat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la tine ni\u015fte ho\u0163i sau ni\u015fte t\u00e2lhari de noapte \u2013 cum e\u015fti de pustiit! \u2013 ar fi luat ei oare mai mult dec\u00e2t ar fi putut? Dac\u0103 ar fi venit ni\u015fte culeg\u0103tori de vie la tine, n-ar fi l\u0103sat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei niciun strugure pe urm\u0103?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 49:9"
            ],
            "**": [
              "Deut 24:21",
              "Isa 17:6",
              "Isa 24:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai! Ce scormonit este Esau! Cum i s-au descoperit comorile!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Obadia 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei uni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu tine te-au izgonit \u00eenapoi p\u00e2n\u0103 la hotar, prietenii t\u0103i te-au \u00een\u015felat \u015fi te-au st\u0103p\u00e2nit. Cei ce m\u00e2ncau din p\u00e2inea ta \u0163i-au \u00eentins curse pe care nu le-ai b\u0103gat de seam\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 38:22"
            ],
            "**": [
              "Isa 19:11",
              "Isa 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare\u201d, zice Domnul, \u201enu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi pierde Eu \u00een ziua aceea pe cei \u00een\u0163elep\u0163i din Edom \u015fi priceperea din muntele lui Esau?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:12",
              "Iov 5:13",
              "Isa 29:14",
              "Ier 49:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vitejii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103i, Temane"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", se vor \u00eensp\u0103im\u00e2nta, pentru ca to\u0163i cei din muntele lui Esau s\u0103 piar\u0103 \u00een m\u0103cel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 76:5",
              "Amos 2:16"
            ],
            "**": [
              "Ier 49:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din pricina silniciei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cute \u00eempotriva fratelui t\u0103u Iacov, vei fi acoperit de ru\u015fine \u015fi vei fi nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru totdeauna."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 27:41",
              "Ps 137:7",
              "Ezec 25:12",
              "Ezec 35:5",
              "Amos 1:11"
            ],
            "**": [
              "Ezec 35:9",
              "Mal 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00een ziua c\u00e2nd st\u0103teai \u00een fa\u0163a lui, \u00een ziua c\u00e2nd str\u0103inii \u00eei luau averea, c\u00e2nd str\u0103inii intrau pe por\u0163ile lui \u015fi aruncau sor\u0163ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra Ierusalimului, \u015fi tu erai atunci ca unul din ei!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 3:3",
              "Naum 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu trebuia s\u0103 te ui\u0163i mul\u0163umit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la ziua fratelui t\u0103u, \u00een ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nenorocirii lui, nu trebuia s\u0103 te bucuri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de copiii lui Iuda \u00een ziua pieirii lor \u015fi nu trebuia s\u0103 vorbe\u015fti cu seme\u0163ie \u00een ziua str\u00e2mtor\u0103rii!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 22:17",
              "Ps 54:7",
              "Ps 59:10",
              "Mica 4:11",
              "Mica 7:10"
            ],
            "**": [
              "Ps 37:13",
              "Ps 137:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 31:29",
              "Prov 17:5",
              "Prov 24:17",
              "Prov 24:18",
              "Mica 7:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nici nu trebuia s\u0103 intri pe por\u0163ile poporului Meu \u00een ziua nenorocirii lui, nici nu trebuia s\u0103 te bucuri de nenorocirea lui \u00een ziua pr\u0103p\u0103dului lui \u015fi nu trebuia s\u0103 pui m\u00e2na pe bog\u0103\u0163iile lui \u00een ziua pr\u0103p\u0103dului lui!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Obadia 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu trebuia s\u0103 stai la r\u0103sp\u00e2ntii, ca s\u0103 nimice\u015fti pe fugarii lui, \u015fi nici nu trebuia s\u0103 dai \u00een m\u00e2na vr\u0103jma\u015fului pe cei ce sc\u0103paser\u0103 din el \u00een ziua necazului lui!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Obadia 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ziua Domnului este aproape"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru toate neamurile. Cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai f\u0103cut, a\u015fa \u0163i se va face; faptele tale se vor \u00eentoarce asupra capului t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 30:3",
              "Ioel 3:14"
            ],
            "**": [
              "Ezec 35:15",
              "Hab 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, dup\u0103 cum a\u0163i b\u0103ut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " paharul m\u00e2niei voi, cei de pe muntele Meu cel sf\u00e2nt, tot a\u015fa toate neamurile \u00eel vor bea necurmat; vor bea, vor sorbi din el \u015fi vor fi ca \u015fi c\u00e2nd n-ar fi fost niciodat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 25:28",
              "Ier 25:29",
              "Ier 49:12",
              "Ioel 3:17",
              "1 Pet 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2ntuirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi pe muntele Sionului, el va fi sf\u00e2nt \u015fi casa lui Iacov \u00ee\u015fi va lua \u00eenapoi mo\u015fiile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:32"
            ],
            "**": [
              "Amos 9:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Casa lui Iacov va fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un foc \u015fi casa lui Iosif, o flac\u0103r\u0103, dar casa lui Esau va fi miri\u015ftea pe care o vor aprinde \u015fi o vor mistui, \u015fi nu va mai r\u0103m\u00e2ne niciunul din casa lui Esau\u201d, c\u0103ci Domnul a vorbit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 10:17",
              "Zah 12:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei de la miaz\u0103zi vor st\u0103p\u00e2ni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " muntele lui Esau \u015fi cei din c\u00e2mpie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u0163ara filistenilor; vor st\u0103p\u00e2ni \u015fi \u0163inutul lui Efraim \u015fi al Samariei, \u015fi Beniamin va st\u0103p\u00e2ni Galaadul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 9:12"
            ],
            "**": [
              "Tef 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar prin\u015fii de r\u0103zboi ai acestei o\u015ftiri a copiilor lui Israel vor st\u0103p\u00e2ni \u0163ara canaani\u0163ilor p\u00e2n\u0103 la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sarepta \u015fi prin\u015fii de r\u0103zboi ai Ierusalimului care sunt la Sefarad vor st\u0103p\u00e2ni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163ile de miaz\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 17:9",
              "1 Imp 17:10"
            ],
            "**": [
              "Ier 32:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Obadia 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Izb\u0103vitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se vor sui pe muntele Sionului ca s\u0103 judece muntele lui Esau. Dar \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi a Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 4:16",
              "Iac 5:20"
            ],
            "**": [
              "Ps 22:28",
              "Dan 2:44",
              "Dan 7:14",
              "Dan 7:27",
              "Zah 14:9",
              "Luca 1:33",
              "Apoc 11:15",
              "Apoc 19:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}