{
  "name": "Osea",
  "chapters": [
    {
      "name": "Osea 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/osea",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "OSEA"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenchinarea la idoli"
        },
        {
          "name": "Osea 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuv\u00e2ntul Domnului, spus lui Osea, fiul lui Beeri, pe vremea lui Ozia, Iotam, Ahaz, Ezechia, \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Iuda, \u015fi pe vremea lui Ieroboam, fiul lui Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cent\u00e2ia dat\u0103 c\u00e2nd a vorbit Domnul c\u0103tre Osea, Domnul a zis lui Osea: \u201eDu-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ia-\u0163i o nevast\u0103 curv\u0103 \u015fi copii din curvie, c\u0103ci \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a s\u0103v\u00e2r\u015fit o mare curvie, p\u0103r\u0103sind pe Domnul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 3:1"
            ],
            "**": [
              "Deut 31:16",
              "Ps 73:27",
              "Ier 2:13",
              "Ezec 23:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s-a dus \u015fi a luat pe Gomera, fiica lui Diblaim. Ea a z\u0103mislit \u015fi i-a n\u0103scut un fiu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul i-a zis: \u201ePune-i numele Izreel, c\u0103ci, peste pu\u0163in\u0103 vreme, voi pedepsi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casa lui Iehu pentru s\u00e2ngele v\u0103rsat la Izreel \u015fi voi pune cap\u0103t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " domniei lui peste casa lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 10:11"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 15:10",
              "2 Imp 15:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", voi sf\u0103r\u00e2ma arcul lui Israel \u00een valea Izreel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a z\u0103mislit din nou \u015fi a n\u0103scut o fat\u0103. \u015ei Domnul a zis lui Osea: \u201ePune-i numele Lo-Ruhama (Cea f\u0103r\u0103 \u00eendurare); c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu voi mai avea mil\u0103 de casa lui Israel, n-o voi mai ierta!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:6",
              "2 Imp 17:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar voi avea mil\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de casa lui Iuda \u015fi-i voi izb\u0103vi prin Domnul Dumnezeul lor, dar nu-i voi izb\u0103vi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nici prin arc, nici prin sabie, nici prin lupte, nici prin cai, nici prin c\u0103l\u0103re\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:35"
            ],
            "**": [
              "Zah 4:6",
              "Zah 9:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a \u00een\u0163\u0103rcat pe Lo-Ruhama, apoi iar a z\u0103mislit \u015fi a n\u0103scut un fiu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a zis: \u201ePune-i numele Lo-Ami (Nu-i poporul meu), c\u0103ci voi nu sunte\u0163i poporul Meu \u015fi Eu nu voi fi Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi num\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiilor lui Israel va fi ca nisipul m\u0103rii, care nu se poate nici m\u0103sura, nici num\u0103ra, \u015fi de unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " li se zicea: \u2018Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunte\u0163i poporul Meu\u2019, li se va zice: \u2018Copiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeului celui viu!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 32:12",
              "Rom 9:27",
              "Rom 9:28"
            ],
            "**": [
              "Rom 9:25",
              "Rom 9:26",
              "1 Pet 2:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Osea 2:23"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ioan 1:12",
              "Ioan 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", copiii lui Iuda \u015fi copiii lui Israel se vor str\u00e2nge la un loc, \u00ee\u015fi vor pune o singur\u0103 c\u0103petenie \u015fi vor ie\u015fi din \u0163ar\u0103, c\u0103ci mare va fi ziua lui Izreel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:12",
              "Isa 11:13",
              "Ier 3:18",
              "Ezec 34:23",
              "Ezec 37:16-24"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Osea 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/osea/2",
      "verses": [
        {
          "name": "Osea 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zice\u0163i fra\u0163ilor vo\u015ftri Ami "
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi surorilor voastre Ruhama "
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pl\u00e2nge\u0163i-v\u0103, pl\u00e2nge\u0163i-v\u0103 \u00eempotriva mamei voastre! C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este nevasta Mea \u015fi Eu nu sunt b\u0103rbatul ei! S\u0103-\u015fi dep\u0103rteze"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " curviile dinaintea ei \u015fi preacurviile de la \u0163\u00e2\u0163ele ei!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 50:1"
            ],
            "**": [
              "Ezec 16:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Altfel, o dezbrac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pielea goal\u0103, cum era \u00een ziua na\u015fterii ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", o fac ca o pustie, ca un p\u0103m\u00e2nt uscat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi o las s\u0103 moar\u0103 de sete"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 13:22",
              "Ier 13:26",
              "Ezec 16:37",
              "Ezec 16:39"
            ],
            "**": [
              "Ezec 16:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 19:13"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Amos 8:11",
              "Amos 8:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu voi avea mil\u0103 de copiii ei, c\u0103ci sunt copii din curvie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor a curvit; cea care i-a n\u0103scut s-a necinstit, c\u0103ci a zis: \u2018Voi alerga dup\u0103 ibovnicii mei, care \u00eemi dau p\u00e2inea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi apa mea, l\u00e2na \u015fi inul meu, untdelemnul \u015fi b\u0103uturile mele!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:21",
              "Ier 3:1",
              "Ier 3:6",
              "Ier 3:8",
              "Ier 3:9",
              "Ezec 16:15"
            ],
            "**": [
              "Ier 44:17",
              "Osea 2:8",
              "Osea 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, iat\u0103, \u00eei voi astupa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drumul cu spini, i-l voi astupa cu un zid, ca s\u0103 nu-\u015fi mai afle c\u0103r\u0103rile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 3:23",
              "Iov 19:8",
              "Plang 3:7",
              "Plang 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va alerga dup\u0103 ibovnicii ei, dar nu-i va ajunge; \u00eei va c\u0103uta, dar nu-i va g\u0103si. Apoi va zice: \u2018Hai s\u0103 m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentorc iar\u0103\u015fi la b\u0103rbatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu cel dint\u00e2i, c\u0103ci eram mai fericit\u0103 atunci dec\u00e2t acum!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 5:15",
              "Luca 15:18"
            ],
            "**": [
              "Ezec 16:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-a cunoscut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei d\u0103deam gr\u00e2ul, mustul \u015fi untdelemnul \u015fi au \u00eenchinat slujbei lui Baal argintul \u015fi aurul cel mult pe care i-l d\u0103deam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:3"
            ],
            "**": [
              "Ezec 16:17-19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, \u00cemi voi lua iar\u0103\u015fi \u00eenapoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gr\u00e2ul la vremea lui \u015fi mustul la vremea lui \u015fi \u00eemi voi ridica iar\u0103\u015fi de la ea l\u00e2na \u015fi inul pe care i le d\u0103dusem ca s\u0103-i acopere goliciunea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum \u00eei voi descoperi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ru\u015finea \u00eenaintea ibovnicilor ei \u015fi niciunul n-o va scoate din m\u00e2na Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 16:37",
              "Ezec 23:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u00eenceteze toat\u0103 bucuria ei, s\u0103rb\u0103torile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei, lunile ei cele noi, sabatele ei \u015fi toate praznicele ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 8:10"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 12:32",
              "Amos 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei voi pustii \u015fi viile \u015fi smochinii, despre care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zicea: \u2018Aceasta este plata pe care mi-au dat-o ibovnicii mei!\u2019 Le voi preface"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o p\u0103dure \u015fi le vor m\u00e2nca fiarele c\u00e2mpului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 2:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 80:12",
              "Ps 80:13",
              "Isa 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O voi pedepsi pentru zilele c\u00e2nd t\u0103m\u00e2ia baalilor, c\u00e2nd se g\u0103tea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu veriga de nas, cu salba ei, \u015fi alerga dup\u0103 ibovnicii ei, uit\u00e2nd de Mine\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 23:40",
              "Ezec 23:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDe aceea, iat\u0103, o voi ademeni \u015fi o voi duce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pustie \u015fi-i voi vorbi pe placul inimii ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 20:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo, \u00eei voi da iar\u0103\u015fi viile \u015fi valea Acor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-o voi preface \u00eentr-o u\u015f\u0103 de n\u0103dejde \u015fi acolo va c\u00e2nta ca \u00een vremea tinere\u0163ii ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ca \u00een ziua c\u00e2nd s-a suit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:26",
              "Isa 65:10"
            ],
            "**": [
              "Ier 2:2",
              "Ezec 16:8",
              "Ezec 16:22",
              "Ezec 16:60"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 15:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea\u201d, zice Domnul, \u201e\u00cemi vei zice: \u2018B\u0103rbatul meu\u2019 \u015fi nu-Mi vei mai zice: \u2018St\u0103p\u00e2nul meu\u2019."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi scoate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din gura ei numele baalilor, ca s\u0103 nu mai fie pomeni\u0163i pe nume."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:13",
              "Ios 23:7",
              "Ps 16:4",
              "Zah 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, voi \u00eencheia pentru ei un leg\u0103m\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu fiarele c\u00e2mpului, cu p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi cu t\u00e2r\u00e2toarele p\u0103m\u00e2ntului, voi sf\u0103r\u00e2ma din \u0163ar\u0103 arcul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", sabia \u015fi orice unealt\u0103 de r\u0103zboi \u015fi-i voi face s\u0103 locuiasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een lini\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:23",
              "Isa 11:6-9",
              "Ezec 34:25"
            ],
            "**": [
              "Ps 46:9",
              "Isa 2:4",
              "Ezec 39:9",
              "Ezec 39:10",
              "Zah 9:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 26:5",
              "Ier 23:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te voi logodi cu Mine pentru totdeauna; te voi logodi cu Mine prin neprih\u0103nire, judecat\u0103, mare bun\u0103tate \u015fi \u00eendurare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "te voi logodi cu Mine prin credincio\u015fie \u015fi vei cunoa\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 31:33",
              "Ier 31:34",
              "Ioan 17:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asculta, zice Domnul, voi asculta cerurile, \u015fi ele vor asculta p\u0103m\u00e2ntul;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 8:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u0103m\u00e2ntul va asculta gr\u00e2ul, mustul \u015fi untdelemnul, \u015fi acestea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor asculta pe Izreel"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemi voi s\u0103di"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Lo-Ruhama \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi-i voi da \u00eendurare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; voi zice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Lo-Ami: \u2018Tu e\u015fti poporul Meu!\u2019 \u015ei el va r\u0103spunde: \u2018Dumnezeul meu!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 31:27",
              "Zah 10:9"
            ],
            "**": [
              "Osea 1:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Osea 1:10",
              "Zah 13:9",
              "Rom 9:26",
              "1 Pet 2:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Adic\u0103: pe care o s\u0103de\u015fte Dumnezeu."
      }
    },
    {
      "name": "Osea 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/osea/3",
      "verses": [
        {
          "name": "Osea 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul mi-a zis: \u201eDu-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iar\u0103\u015fi \u015fi iube\u015fte o femeie iubit\u0103 de un ibovnic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi preacurv\u0103; iube\u015fte-o cum iube\u015fte Domnul pe copiii lui Israel, care se \u00eendreapt\u0103 spre al\u0163i dumnezei \u015fi care iubesc turtele de stafide!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 1:2"
            ],
            "**": [
              "Ier 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-am cump\u0103rat-o cu cincisprezece sicli de argint, un omer de orz \u015fi un letec de orz."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei i-am zis: \u201eR\u0103m\u00e2i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mult\u0103 vreme numai a mea, nu te deda la curvie, nu mai fi a niciunui alt b\u0103rbat, \u015fi voi fi \u015fi eu la fel cu tine!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 21:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci copiii lui Israel vor r\u0103m\u00e2ne mult\u0103 vreme f\u0103r\u0103 \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", f\u0103r\u0103 c\u0103petenie, f\u0103r\u0103 jertf\u0103, f\u0103r\u0103 chip de idol, f\u0103r\u0103 efod"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi f\u0103r\u0103 terafimi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 10:3"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Jud 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, copiii lui Israel se vor \u00eentoarce \u015fi vor c\u0103uta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul Dumnezeul lor \u015fi pe \u00eemp\u0103ratul lor David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi vor tres\u0103ri la vederea Domnului \u015fi a bun\u0103t\u0103\u0163ii Lui \u00een vremurile de pe urm\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 50:4",
              "Ier 50:5",
              "Osea 5:6"
            ],
            "**": [
              "Ier 30:9",
              "Ezec 34:23",
              "Ezec 34:24",
              "Ezec 37:22",
              "Ezec 37:24",
              "Isa 2:2",
              "Ier 30:24",
              "Ezec 38:8",
              "Ezec 38:16",
              "Dan 2:28",
              "Mica 4:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Osea 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/osea/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Nelegiuirea lui Israel \u015fi Iuda. Mustr\u0103ri \u015fi f\u0103g\u0103duin\u0163e"
        },
        {
          "name": "Osea 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i cuv\u00e2ntul Domnului, copiii lui Israel, c\u0103ci Domnul are o judecat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu locuitorii \u0163\u0103rii, pentru c\u0103 nu este adev\u0103r, nu este \u00eendurare, nu este cuno\u015ftin\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeu \u00een \u0163ar\u0103:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:18",
              "Isa 3:13",
              "Isa 3:14",
              "Ier 25:31",
              "Osea 12:2",
              "Mica 6:2"
            ],
            "**": [
              "Ier 4:22",
              "Ier 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eFiecare jur\u0103 str\u00e2mb \u015fi minte, ucide, fur\u0103 \u015fi preacurve\u015fte, n\u0103p\u0103stuie\u015fte \u015fi face omoruri dup\u0103 omoruri,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de aceea, \u0163ara se va jeli"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", to\u0163i cei ce o locuiesc vor t\u00e2nji"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempreun\u0103 cu fiarele c\u00e2mpului \u015fi p\u0103s\u0103rile cerului; chiar \u015fi pe\u015ftii m\u0103rii vor pieri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 4:28",
              "Ier 12:4",
              "Amos 5:16",
              "Amos 8:8"
            ],
            "**": [
              "Tef 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar nimeni s\u0103 nu certe pe altul, nimeni s\u0103 nu mustre pe altul, c\u0103ci poporul t\u0103u este ca cei ce se ceart\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu preo\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te vei poticni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua, prorocul se va poticni \u015fi el \u00eempreun\u0103 cu tine noaptea \u015fi pe mama ta o voi nimici."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 6:4",
              "Ier 6:5",
              "Ier 15:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul Meu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " piere din lips\u0103 de cuno\u015ftin\u0163\u0103. Fiindc\u0103 ai lep\u0103dat cuno\u015ftin\u0163a, \u015fi Eu te voi lep\u0103da \u015fi nu-Mi vei mai fi preot. Fiindc\u0103 ai uitat Legea Dumnezeului t\u0103u, voi uita \u015fi Eu pe copiii t\u0103i!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 5:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu c\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au \u00eenmul\u0163it, cu at\u00e2t au p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Mea. De aceea, le voi preface slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ocar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 13:6"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 2:30",
              "Mal 2:9",
              "Fil 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei se hr\u0103nesc din jertfele pentru p\u0103catele poporului Meu \u015fi sunt lacomi de nelegiuirile lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u015fi preotului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i se va \u00eent\u00e2mpla ca \u015fi poporului; \u00eel voi pedepsi dup\u0103 umbletele lui \u015fi-l voi r\u0103spl\u0103ti dup\u0103 faptele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 24:2",
              "Ier 5:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vor m\u00e2nca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tot nu se vor s\u0103tura, vor curvi \u015fi tot nu se vor \u00eenmul\u0163i, pentru c\u0103 au p\u0103r\u0103sit pe Domnul \u015fi poruncile Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:26",
              "Mica 6:14",
              "Hag 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Curvia, vinul \u015fi mustul iau min\u0163ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 28:7",
              "Ecl 7:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul Meu \u00ee\u015fi \u00eentreab\u0103 lemnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui \u015fi toiagul lui \u00eei proroce\u015fte, c\u0103ci duhul curviei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei duce \u00een r\u0103t\u0103cire \u015fi sunt necredincio\u015fi Dumnezeului lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 2:27",
              "Hab 2:19"
            ],
            "**": [
              "Isa 44:20",
              "Osea 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aduc jertfe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe v\u00e2rful mun\u0163ilor, ard t\u0103m\u00e2ie pe dealuri, sub stejari, plopi \u015fi terebin\u0163i, a c\u0103ror umbr\u0103 este pl\u0103cut\u0103. De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fetele voastre curvesc \u015fi nurorile voastre sunt preacurve."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:29",
              "Isa 57:5",
              "Isa 57:7",
              "Ezec 6:13",
              "Ezec 20:28"
            ],
            "**": [
              "Amos 7:17",
              "Rom 1:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu pot pedepsi pe fetele voastre pentru c\u0103 sunt curve, nici pe nurorile voastre pentru c\u0103 sunt preacurve, c\u0103ci ei \u00een\u015fi\u015fi se duc la o parte cu ni\u015fte curve \u015fi jertfesc \u00eempreun\u0103 cu desfr\u00e2natele din temple. Poporul f\u0103r\u0103 minte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alearg\u0103 spre pieire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 4:1",
              "Osea 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 tu curve\u015fti, Israele, m\u0103car Iuda s\u0103 nu se fac\u0103 vinovat. Nu v\u0103 duce\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103car la Ghilgal, nu v\u0103 sui\u0163i la Bet-Aven"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu jura\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zic\u00e2nd: \u2018Viu este Domnul!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 9:15",
              "Osea 12:11",
              "Amos 4:4",
              "Amos 5:5"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 12:29",
              "Osea 10:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Amos 8:14",
              "Tef 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103 Israel d\u0103 din picioare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca o m\u00e2nzat\u0103 ne\u00eembl\u00e2nzit\u0103, \u015fi s\u0103-l mai pasc\u0103 Domnul acum ca pe un miel \u00een ima\u015furi \u00eentinse!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 3:6",
              "Ier 7:24",
              "Ier 8:5",
              "Zah 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Efraim s-a lipit de idoli: las\u0103-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pace!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 15:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abia au \u00eencetat s\u0103 bea \u015fi se dedau la curvie; c\u00e2rmuitorii lor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt lacomi, da, sunt lacomi dup\u0103 ru\u015fine!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 3:11",
              "Mica 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei va str\u00e2nge cu aripile lui \u015fi vor fi da\u0163i de ru\u015fine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu altarele lor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 4:11",
              "Ier 4:12",
              "Ier 51:1"
            ],
            "**": [
              "Isa 1:29",
              "Ier 2:26"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Osea 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/osea/5",
      "verses": [
        {
          "name": "Osea 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i lucrul acesta, preo\u0163i! Ia aminte, casa lui Israel! \u015ei pleac\u0103 urechea, casa \u00eemp\u0103ratului! C\u0103ci pe voi v\u0103 amenin\u0163\u0103 judecata, pentru c\u0103 a\u0163i fost o curs\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Mi\u0163pa \u015fi un la\u0163 \u00eentins pe Tabor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 6:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Necredincio\u015fii se afund\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een nelegiuire, dar voi avea Eu pedepse pentru to\u0163i!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 29:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cunosc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Eu doar pe Efraim \u015fi Israel nu-Mi este ascuns; \u015ftiu c\u0103 tu, Efraime, ai curvit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u0103 Israel s-a spurcat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 3:2"
            ],
            "**": [
              "Ezec 23:5",
              "Osea 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faptele lor nu le \u00eeng\u0103duie s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Dumnezeul lor, c\u0103ci un duh de curvie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00een inima lor \u015fi nu cunosc pe Domnul!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar m\u00e2ndria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel va fi martor\u0103 \u00eempotriva lui, \u015fi Israel \u015fi Efraim vor c\u0103dea prin nelegiuirea lor, \u015fi Iuda va c\u0103dea \u015fi el cu ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 7:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vor merge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu oile \u015fi boii lor s\u0103 caute pe Domnul, dar nu-L vor g\u0103si nicidecum, c\u0103ci S-a dep\u0103rtat din mijlocul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:28",
              "Isa 1:15",
              "Ier 11:11",
              "Ezec 8:18",
              "Mica 3:4",
              "Ioan 7:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au fost necredincio\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, c\u0103ci au n\u0103scut copii din curvie; acum \u00eei va \u00eenghi\u0163i o lun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nou\u0103 cu avu\u0163iile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 48:8",
              "Ier 3:20",
              "Ier 5:11",
              "Osea 6:7",
              "Mal 2:11"
            ],
            "**": [
              "Zah 11:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suna\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 la Ghibea, suna\u0163i din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 la Rama! Striga\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Bet-Aven"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! Iat\u0103-i pe urma ta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Beniamine!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 8:1",
              "Ioel 2:1"
            ],
            "**": [
              "Isa 10:30"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 7:2",
              "Osea 4:15"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Jud 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Efraim va fi pustiit \u00een ziua pedepsei; ce vestesc Eu \u00eempotriva semin\u0163iilor lui Israel va veni negre\u015fit!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile lui Iuda sunt ca cei ce mut\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semnul de la hotare; ca apa \u00cemi voi v\u0103rsa m\u00e2nia peste ei!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 19:14",
              "Deut 27:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Efraim este asuprit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", zdrobit \u00een judecat\u0103, c\u0103ci a urmat \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile care-i pl\u0103ceau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:33"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 12:28",
              "Mica 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi fi ca o molie pentru Efraim, ca o putreziciune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " (a din\u0163ilor) pentru casa lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd \u00ee\u015fi vede Efraim boala \u015fi Iuda r\u0103nile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Efraim alearg\u0103 \u00een Asiria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi trimite la \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iareb, m\u0103car c\u0103 \u00eemp\u0103ratul acesta nu poate nici s\u0103 v\u0103 fac\u0103 s\u0103n\u0103to\u015fi, nici s\u0103 v\u0103 lecuiasc\u0103 r\u0103nile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 30:12"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 15:19",
              "Osea 7:11",
              "Osea 12:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Osea 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca un leu pentru Efraim \u015fi ca un pui de leu pentru casa lui Iuda; Eu, da, Eu voi sf\u00e2\u015fia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi apoi voi pleca, voi lua \u015fi nimeni nu-Mi va r\u0103pi prada."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 3:10",
              "Osea 13:7",
              "Osea 13:8"
            ],
            "**": [
              "Ps 50:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi pleca, M\u0103 voi \u00eentoarce \u00een locuin\u0163a Mea p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vor m\u0103rturisi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 sunt vinova\u0163i \u015fi vor c\u0103uta Fa\u0163a Mea. C\u00e2nd vor fi \u00een necaz"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", vor alerga la Mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:40",
              "Lev 26:41",
              "Ier 29:12",
              "Ier 29:13",
              "Ezec 6:9",
              "Ezec 20:43",
              "Ezec 36:31"
            ],
            "**": [
              "Ps 78:34"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Osea 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/osea/6",
      "verses": [
        {
          "name": "Osea 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Veni\u0163i s\u0103 ne \u00eentoarcem la Domnul! C\u0103ci El ne-a sf\u00e2\u015fiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar tot El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne va vindeca; El ne-a lovit, dar tot El ne va lega r\u0103nile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:39",
              "1 Sam 2:6",
              "Iov 5:18",
              "Osea 5:14"
            ],
            "**": [
              "Ier 30:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne va da iar\u0103\u015fi via\u0163a \u00een dou\u0103 zile; a treia zi ne va scula \u015fi vom tr\u0103i \u00eenaintea Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 cunoa\u015ftem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 c\u0103ut\u0103m s\u0103 cunoa\u015ftem pe Domnul! C\u0103ci El Se ive\u015fte ca zorile dimine\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi va veni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la noi ca o ploaie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca ploaia de prim\u0103var\u0103, care ud\u0103 p\u0103m\u00e2ntul!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 54:13"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 23:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 72:6"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Iov 29:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-\u0163i fac, Efraime? Ce s\u0103-\u0163i fac, Iudo? Evlavia voastr\u0103 este ca norul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de diminea\u0163\u0103 \u015fi ca roua care trece cur\u00e2nd."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 11:8"
            ],
            "**": [
              "Osea 13:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea \u00eei voi biciui prin proroci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eei voi ucide prin cuvintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gurii Mele \u015fi judec\u0103\u0163ile Mele vor str\u0103luci ca lumina!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 1:10",
              "Ier 5:14"
            ],
            "**": [
              "Ier 23:29",
              "Evr 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci bun\u0103tate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voiesc, nu jertfe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi cuno\u015ftin\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeu mai mult dec\u00e2t arderi-de-tot!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:22",
              "Ecl 5:1",
              "Mica 6:8",
              "Mat 9:13",
              "Mat 12:7"
            ],
            "**": [
              "Ps 50:8",
              "Ps 50:9",
              "Prov 21:3",
              "Isa 1:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 22:16",
              "Ioan 17:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ei au c\u0103lcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leg\u0103m\u00e2ntul ca oricare om de r\u00e2nd \u015fi nu Mi-au fost credincio\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " atunci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 8:1"
            ],
            "**": [
              "Osea 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Galaadul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este o cetate de nelegiui\u0163i, plin\u0103 de urme de s\u00e2nge!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ceata preo\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este ca o ceat\u0103 de t\u00e2lhari, care st\u0103 la p\u00e2nd\u0103, s\u0103v\u00e2r\u015find omoruri pe drumul Sihemului; da, se dedau la mi\u015felii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 11:9",
              "Ezec 22:25",
              "Osea 5:1",
              "Osea 5:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen casa lui Israel am v\u0103zut lucruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " grozave; acolo Efraim curve\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Israel se spurc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 5:30"
            ],
            "**": [
              "Osea 4:12",
              "Osea 4:13",
              "Osea 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u0163ie, Iudo, \u00ee\u0163i este preg\u0103tit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un seceri\u015f c\u00e2nd voi aduce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenapoi pe robii de r\u0103zboi ai poporului Meu!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 51:33",
              "Ioel 3:13",
              "Apoc 14:15"
            ],
            "**": [
              "Ps 126:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Osea 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/osea/7",
      "verses": [
        {
          "name": "Osea 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vreau s\u0103 vindec pe Israel, atunci se descoper\u0103 nelegiuirea lui Efraim \u015fi r\u0103utatea Samariei, c\u0103ci lucreaz\u0103 cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vicle\u015fug. \u00cen\u0103untru vine ho\u0163ul, \u015fi ceata de t\u00e2lhari jefuie\u015fte afar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 5:1",
              "Osea 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei nu se g\u00e2ndesc \u00een inima lor c\u0103 Eu \u00cemi aduc aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de toat\u0103 r\u0103utatea lor; faptele lor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei \u015fi \u00eenconjoar\u0103 \u015fi stau \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mea!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 17:1"
            ],
            "**": [
              "Ps 9:16",
              "Prov 5:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 90:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei veselesc pe \u00eemp\u0103rat cu r\u0103utatea lor \u015fi pe c\u0103petenii cu minciunile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt preacurvari, ca un cuptor \u00eenc\u0103lzit de brutar, \u015fi brutarul \u00eenceteaz\u0103 s\u0103 mai a\u0163\u00e2\u0163e focul de c\u00e2nd a fr\u0103m\u00e2ntat pl\u0103m\u0103deala p\u00e2n\u0103 s-a ridicat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua \u00eemp\u0103ratului nostru, c\u0103peteniile se \u00eemboln\u0103vesc de prea mult vin, \u00eemp\u0103ratul d\u0103 m\u00e2na cu batjocoritorii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le arde inima dup\u0103 curse ca un cuptor; toat\u0103 noaptea le fumeg\u0103 m\u00e2nia, iar diminea\u0163a arde ca un foc aprins."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i ard ca un cuptor \u015fi \u00ee\u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 judec\u0103torii; to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor cad"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; niciunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ei nu M\u0103 cheam\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 8:4"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 15:10",
              "2 Imp 15:14",
              "2 Imp 15:25",
              "2 Imp 15:30"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 64:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Efraim se amestec\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " printre popoare, Efraim este o turt\u0103 care n-a fost \u00eentoars\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ni\u015fte str\u0103ini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei m\u0103n\u00e2nc\u0103 puterea, \u015fi el nu-\u015fi d\u0103 seama; \u00eel apuc\u0103 b\u0103tr\u00e2ne\u0163ea, \u015fi el nu-\u015fi d\u0103 seama."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 8:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103car c\u0103 m\u00e2ndria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel m\u0103rturise\u015fte \u00eempotriva lor, tot nu se \u00eentorc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Domnul Dumnezeul lor \u015fi tot nu-L caut\u0103, cu toate aceste pedepse!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 5:5"
            ],
            "**": [
              "Isa 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci Efraim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ajuns ca o turturic\u0103 proast\u0103, f\u0103r\u0103 pricepere; ei cheam\u0103 Egiptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi alearg\u0103 \u00een Asiria."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 11:11"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 15:19",
              "2 Imp 17:4",
              "Osea 5:13",
              "Osea 9:3",
              "Osea 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, ori de c\u00e2te ori se duc, \u00cemi voi \u00eentinde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la\u0163ul peste ei, \u00eei voi dobor\u00ee ca pe p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi-i voi pedepsi cum le-am spus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een adunarea lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 12:13"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:14",
              "Deut 28:15",
              "2 Imp 17:13",
              "2 Imp 17:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai de ei, pentru c\u0103 fug de Mine! Pieirea vine peste ei, pentru c\u0103 nu-Mi sunt credincio\u015fi! A\u015f vrea s\u0103-i scap"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar ei spun minciuni \u00eempotriva Mea!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 6:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu strig\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103tre Mine din inim\u0103, ci se bocesc \u00een a\u015fternutul lor; turbeaz\u0103 dup\u0103 gr\u00e2u \u015fi must \u015fi se r\u0103zvr\u0103tesc \u00eempotriva Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 35:9",
              "Iov 35:10",
              "Ps 78:36",
              "Ier 3:10",
              "Zah 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-am pedepsit, le-am \u00eent\u0103rit bra\u0163ele, dar ei g\u00e2ndesc r\u0103u \u00eempotriva Mea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se \u00eentorc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar nu la Cel Prea\u00eenalt; sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca un arc \u00een\u015fel\u0103tor. Mai-marii lor vor c\u0103dea uci\u015fi de sabie din pricina vorbirii lor \u00eendr\u0103zne\u0163e"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care-i va face de r\u00e2s \u00een \u0163ara Egiptului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 11:7"
            ],
            "**": [
              "Ps 78:57"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 73:9"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Osea 9:3",
              "Osea 9:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Osea 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/osea/8",
      "verses": [
        {
          "name": "Osea 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pune tr\u00e2mbi\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een gur\u0103! Vr\u0103jma\u015ful vine ca un vultur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste Casa Domnului! C\u0103ci au c\u0103lcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leg\u0103m\u00e2ntul Meu \u015fi au p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Legii Mele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 5:8"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:49",
              "Ier 4:13",
              "Hab 1:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Osea 6:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci vor striga"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103tre Mine: \u2018Dumnezeule, noi Te cunoa\u015ftem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", noi, Israel!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:34",
              "Osea 5:15"
            ],
            "**": [
              "Tit 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel a lep\u0103dat binele cu sc\u00e2rb\u0103; de aceea vr\u0103jma\u015ful \u00eel va urm\u0103ri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ra\u0163i f\u0103r\u0103 porunca Mea \u015fi c\u0103petenii f\u0103r\u0103 \u015ftirea Mea; au f\u0103cut idoli din argintul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi aurul lor, de aceea vor fi nimici\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:13",
              "2 Imp 15:17",
              "2 Imp 15:25"
            ],
            "**": [
              "Osea 2:8",
              "Osea 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vi\u0163elul t\u0103u este o sc\u00e2rb\u0103, Samario! M\u00e2nia Mea s-a aprins \u00eempotriva lor! P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu vor voi ei s\u0103 se \u0163in\u0103 cura\u0163i?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 13:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Idolul acesta vine din Israel, un lucr\u0103tor l-a f\u0103cut, \u015fi nu este Dumnezeu. De aceea, vi\u0163elul Samariei va fi f\u0103cut buc\u0103\u0163i!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 au sem\u0103nat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u00e2nt, vor secera furtun\u0103. Nu le va cre\u015fte un spic de gr\u00e2u; ce va r\u0103s\u0103ri nu va da f\u0103in\u0103 \u015fi, dac\u0103 ar da, ar m\u00e2nca-o str\u0103inii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 22:8",
              "Osea 10:12",
              "Osea 10:13"
            ],
            "**": [
              "Osea 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel este nimicit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! Acum ei au ajuns printre neamuri ca un vas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 pre\u0163."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:6"
            ],
            "**": [
              "Ier 22:28",
              "Ier 48:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci s-au dus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Asiria, ca un m\u0103gar s\u0103lbatic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care umbl\u0103 r\u0103zle\u0163. Efraim a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " daruri ca s\u0103 aib\u0103 prieteni!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:19"
            ],
            "**": [
              "Ier 2:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 30:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar dac\u0103 ei dau daruri neamurilor, tot \u00eei voi ap\u0103sa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 \u00eenceteze pentru pu\u0163in\u0103 vreme s\u0103 mai ung\u0103 vreun \u00eemp\u0103rat \u015fi domni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 16:37",
              "Osea 10:10"
            ],
            "**": [
              "Isa 10:8",
              "Ezec 26:7",
              "Dan 2:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Efraim a zidit multe altare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103, \u015fi altarele acestea l-au f\u0103cut s\u0103 cad\u0103 \u00een p\u0103cat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar dac\u0103-i scriu toate poruncile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Legii Mele, totu\u015fi ele sunt privite ca ceva str\u0103in."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:6",
              "Deut 4:8",
              "Ps 119:18",
              "Ps 147:19",
              "Ps 147:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei \u00eenjunghie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vitele pe care Mi le aduc \u015fi carnea le-o m\u0103n\u00e2nc\u0103, de aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul nu le prime\u015fte! Acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Domnul \u00ce\u015fi aduce aminte de nelegiuirea lor \u015fi le va pedepsi p\u0103catele: se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor \u00eentoarce \u00een Egipt!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 7:21",
              "Zah 7:6"
            ],
            "**": [
              "Ier 14:10",
              "Ier 14:12",
              "Osea 5:6",
              "Osea 9:4",
              "Amos 5:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Osea 9:9",
              "Amos 8:7"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Deut 28:68",
              "Osea 9:3",
              "Osea 9:6",
              "Osea 11:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Israel a uitat pe Cel ce l-a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi-a zidit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " palate \u015fi Iuda a \u00eenmul\u0163it cet\u0103\u0163ile \u00eent\u0103rite, de aceea voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trimite foc \u00een cet\u0103\u0163ile lor \u015fi le va mistui palatele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:18"
            ],
            "**": [
              "Isa 29:23",
              "Efes 2:10"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 12:31"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ier 17:27",
              "Amos 2:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Osea 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/osea/9",
      "verses": [
        {
          "name": "Osea 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu te bucura, Israele, nu te veseli ca popoarele, pentru c\u0103 ai curvit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", p\u0103r\u0103sind pe Domnul, pentru c\u0103 ai iubit o plat\u0103 necurat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een toate ariile cu gr\u00e2u!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 4:12",
              "Osea 5:4",
              "Osea 5:7"
            ],
            "**": [
              "Ier 44:17",
              "Osea 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi teascul nu-i vor hr\u0103ni \u015fi mustul le va lipsi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 2:9",
              "Osea 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu vor r\u0103m\u00e2ne \u00een \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Efraim se va \u00eentoarce \u00een Egipt \u015fi vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2nca \u00een Asiria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2nc\u0103ruri necurate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:23",
              "Ier 2:7",
              "Ier 16:18"
            ],
            "**": [
              "Osea 8:13",
              "Osea 11:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 4:13",
              "Dan 1:8"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Imp 17:6",
              "Osea 11:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor aduce Domnului vin ca jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu-I va fi pl\u0103cut\u0103. P\u00e2inea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor le va fi ca o p\u00e2ine de jale; to\u0163i cei ce vor m\u00e2nca din ea se vor face necura\u0163i, c\u0103ci p\u00e2inea lor va fi numai pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei, nu va intra \u00een Casa Domnului!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 3:4"
            ],
            "**": [
              "Ier 6:20",
              "Osea 8:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 26:14"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Lev 17:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce ve\u0163i face \u00een zilele de praznic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la s\u0103rb\u0103torile Domnului?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci iat\u0103 c\u0103 ei pleac\u0103 din pricina pustiirii; Egiptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei va aduna, Moful le va da morminte; ce au mai scump, argintul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor, va fi prada m\u0103r\u0103cinilor \u015fi vor cre\u015fte spinii \u00een corturile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 7:16",
              "Osea 9:3"
            ],
            "**": [
              "Isa 5:6",
              "Isa 32:13",
              "Isa 34:13",
              "Osea 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vin zilele pedepsei, vin zilele r\u0103spl\u0103tirii: Israel va vedea singur dac\u0103 prorocul este nebun sau dac\u0103 omul insuflat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aiureaz\u0103. \u015ei aceasta din pricina m\u0103rimii nelegiuirilor \u015fi r\u0103zvr\u0103tirilor tale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 13:3",
              "Mica 2:11",
              "Tef 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Efraim st\u0103 la p\u00e2nd\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva Dumnezeului meu, prorocului i se \u00eentind la\u0163uri de p\u0103s\u0103ri pe toate c\u0103ile lui, \u00eel vr\u0103jm\u0103\u015fesc \u00een Casa Dumnezeului s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 6:17",
              "Ier 31:6",
              "Ezec 3:17",
              "Ezec 33:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au afundat \u00een stric\u0103ciune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca \u00een zilele Ghibei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ce\u015fi va aduce aminte de nelegiuirea lor, le va pedepsi p\u0103catele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 31:6",
              "Osea 10:9"
            ],
            "**": [
              "Jud 19:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Osea 8:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAm g\u0103sit pe Israel ca pe ni\u015fte struguri \u00een pustie, am v\u0103zut pe p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri ca pe cele dint\u00e2i roade"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ale unui smochin, \u00een prim\u0103var\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar ei s-au dus la Baal-Peor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s-au pus \u00een slujba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " idolului sc\u00e2rbos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ur\u00e2cio\u015fi ca \u015fi acela pe care \u00eel iubeau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 28:4",
              "Mica 7:1"
            ],
            "**": [
              "Osea 2:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 25:3",
              "Ps 106:28"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Osea 4:14"
            ],
            "*\u2020": [
              "Ier 11:13",
              "Jud 6:32"
            ],
            "\u2020*": [
              "Ps 81:12",
              "Ezec 20:8",
              "Amos 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slava lui Efraim va zbura ca o pas\u0103re: nu mai este nicio na\u015ftere, nicio \u00eens\u0103rcinare \u015fi nicio z\u0103mislire!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Osea 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dac\u0103 \u00ee\u015fi vor cre\u015fte copiii, \u00eei voi lipsi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ei \u00eenainte ca s\u0103 ajung\u0103 oameni mari, \u015fi vai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ei c\u00e2nd \u00cemi voi \u00eentoarce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " privirile de la ei!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 27:14"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:41",
              "Deut 28:62"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 31:17",
              "2 Imp 17:18",
              "Osea 5:6"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Sam 28:15",
              "1 Sam 28:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Efraim, dup\u0103 cum v\u0103d, \u00ee\u015fi d\u0103 copiii la prad\u0103 \u015fi Efraim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi va duce singur copiii la cel ce-i va ucide!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 9:16",
              "Osea 13:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "D\u0103-le, Doamne!\u2026 Ce s\u0103 le dai?\u2026 D\u0103-le un p\u00e2ntece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care s\u0103 nasc\u0103 \u00eenainte de vreme \u015fi \u0163\u00e2\u0163e seci!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 23:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eToat\u0103 r\u0103utatea lor este la Ghilgal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; acolo M-am sc\u00e2rbit de ei. Din pricina r\u0103ut\u0103\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faptelor lor, \u00eei voi izgoni din Casa Mea. Nu-i mai pot iubi, toate c\u0103peteniile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor sunt ni\u015fte \u00eend\u0103r\u0103tnici."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 4:15",
              "Osea 12:11"
            ],
            "**": [
              "Osea 1:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 1:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Efraim este lovit, r\u0103d\u0103cina i s-a uscat; nu mai dau rod \u015fi, chiar dac\u0103 au copii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le voi omor\u00ee rodul iubit de ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeul meu \u00eei va lep\u0103da, pentru c\u0103 nu L-au ascultat, de aceea vor r\u0103t\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " printre neamuri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:64",
              "Deut 28:65"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Osea 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/osea/10",
      "verses": [
        {
          "name": "Osea 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel era o vie m\u0103noas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care f\u0103cea multe roade. Cu c\u00e2t roadele sale erau mai multe, cu at\u00e2t mai multe altare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zidit; cu c\u00e2t \u00eei prop\u0103\u015fea \u0163ara, cu at\u00e2t \u00eenfrumuse\u0163a st\u00e2lpii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " idole\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Naum 2:2"
            ],
            "**": [
              "Osea 8:11",
              "Osea 12:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Osea 8:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inima lor este \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de aceea vor fi pedepsi\u0163i. Domnul le va surpa altarele, le va nimici st\u00e2lpii idole\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:21",
              "Mat 6:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cur\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor zice: \u201eN-avem un adev\u0103rat \u00eemp\u0103rat, c\u0103ci nu ne-am temut de Domnul, \u015fi \u00eemp\u0103ratul pe care-l avem ce ar putea face el pentru noi?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 3:4",
              "Osea 11:5",
              "Mica 4:9",
              "Osea 10:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei rostesc vorbe de\u015farte, jur\u0103minte mincinoase c\u00e2nd \u00eencheie un leg\u0103m\u00e2nt, de aceea pedeapsa va \u00eencol\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca o buruian\u0103 otr\u0103vitoare din brazdele c\u00e2mpiei!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 29:18",
              "Amos 5:7",
              "Amos 6:12",
              "Fapte 8:23",
              "Evr 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locuitorii Samariei se vor uimi de vi\u0163eii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Bet-Aven"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; poporul va jeli pe idol \u015fi preo\u0163ii lui vor tremura pentru el, pentru slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui care va pieri din mijlocul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:28",
              "1 Imp 12:29",
              "Osea 8:5",
              "Osea 8:6"
            ],
            "**": [
              "Osea 4:15"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 4:21",
              "1 Sam 4:22",
              "Osea 8:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da, el \u00eensu\u015fi va fi dus \u00een Asiria ca dar \u00eemp\u0103ratului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iareb. Ru\u015finea va cuprinde pe Efraim \u015fi lui Israel \u00eei va fi ru\u015fine de planurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 5:13"
            ],
            "**": [
              "Osea 11:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au dus Samaria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemp\u0103ratul ei, ca o \u0163\u0103plig\u0103 pe fa\u0163a apelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 10:3",
              "Osea 10:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0103l\u0163imile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Bet-Aven, unde a p\u0103c\u0103tuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Israel, vor fi nimicite; spini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi m\u0103r\u0103cini vor cre\u015fte pe altarele lor. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor zice mun\u0163ilor: \u201eAcoperi\u0163i-ne!\u201d \u015fi dealurilor: \u201eC\u0103de\u0163i peste noi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 4:15"
            ],
            "**": [
              "Deut 9:21",
              "1 Imp 12:30"
            ],
            "\u2020": [
              "Osea 9:6"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Isa 2:19",
              "Luca 23:30",
              "Apoc 6:16",
              "Apoc 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDin zilele Ghibei ai p\u0103c\u0103tuit, Israele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! Acolo au stat ei, pentru ca r\u0103zboiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut \u00eempotriva celor r\u0103i s\u0103 nu-i apuce la Ghibea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 9:9"
            ],
            "**": [
              "Jud 20:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei voi pedepsi c\u00e2nd voi vrea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi se vor str\u00e2nge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " popoare \u00eempotriva lor c\u00e2nd \u00eei voi pedepsi pentru \u00eendoita lor nelegiuire!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:63"
            ],
            "**": [
              "Ier 16:16",
              "Ezec 23:46",
              "Ezec 23:47",
              "Osea 8:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Efraim este o m\u00e2nzat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenv\u0103\u0163at\u0103 la jug, c\u0103reia \u00eei place s\u0103 treiere gr\u00e2ul \u015fi i-am cru\u0163at g\u00e2tul s\u0103u cel frumos, dar acum voi \u00eenjuga pe Efraim, Iuda va ara \u015fi Iacov \u00eei va gr\u0103pa.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 50:11",
              "Mica 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sem\u0103na\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " potrivit cu neprih\u0103nirea, \u015fi ve\u0163i secera potrivit cu \u00eendurarea. Des\u0163eleni\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un ogor nou! Este vremea s\u0103 c\u0103uta\u0163i pe Domnul, ca s\u0103 vin\u0103 \u015fi s\u0103 v\u0103 plou\u0103 m\u00e2ntuire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:18"
            ],
            "**": [
              "Ier 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " arat r\u0103ul, a\u0163i secerat nelegiuirea \u015fi a\u0163i m\u00e2ncat rodul minciunii. C\u0103ci te-ai \u00eencrezut \u00een carele tale de lupt\u0103, \u00een num\u0103rul oamenilor t\u0103i viteji."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 4:8",
              "Prov 22:8",
              "Osea 8:7",
              "Gal 6:7",
              "Gal 6:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va st\u00e2rni o zarv\u0103 \u00eempotriva poporului t\u0103u \u015fi toate cet\u0103\u0163uile tale vor fi nimicite, cum a nimicit \u00een lupt\u0103 \u015ealman-Bet-Arbel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u00e2nd mama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost zdrobit\u0103 \u00eempreun\u0103 cu copiii ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 13:16"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 18:34",
              "2 Imp 19:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Osea 13:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce v\u0103 va aduce Betel din pricina r\u0103ut\u0103\u0163ii voastre peste m\u0103sur\u0103 de mari. \u00cen rev\u0103rsatul zorilor, se va ispr\u0103vi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu \u00eemp\u0103ratul lui Israel!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 10:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Osea 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/osea/11",
      "verses": [
        {
          "name": "Osea 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eC\u00e2nd era t\u00e2n\u0103r Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eel iubeam \u015fi am chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fiul Meu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Egipt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 2:15"
            ],
            "**": [
              "Mat 2:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 4:22",
              "Exod 4:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, cu c\u00e2t prorocii \u00eei chemau, cu at\u00e2t ei se dep\u0103rtau: au adus jertfe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " baalilor \u015fi t\u0103m\u00e2ie chipurilor idole\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:16",
              "Osea 2:13",
              "Osea 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei totu\u015fi Eu l-am \u00eenv\u0103\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Efraim s\u0103 mearg\u0103 \u015fi l-am ridicat \u00een bra\u0163e, dar n-au v\u0103zut c\u0103 Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei vindecam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:31",
              "Deut 32:10-12",
              "Isa 46:3"
            ],
            "**": [
              "Exod 15:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-am tras cu leg\u0103turi omene\u015fti, cu funii de dragoste, am fost pentru ei ca cel ce le ridic\u0103 jugul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de l\u00e2ng\u0103 gur\u0103. M-am plecat spre ei \u015fi le-am dat de m\u00e2ncare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:13"
            ],
            "**": [
              "Ps 78:25",
              "Osea 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu se vor mai \u00eentoarce \u00een \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Egiptului, dar asirianul va fi \u00eemp\u0103ratul lor, pentru c\u0103 n-au voit s\u0103 se \u00eentoarc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 8:13",
              "Osea 9:3"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 17:13",
              "2 Imp 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sabia va n\u0103v\u0103li peste cet\u0103\u0163ile lor, va nimici, va m\u00e2nca pe sprijinitorii lor din pricina planurilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care le-au f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul Meu este pornit s\u0103 se dep\u0103rteze"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Mine \u015fi, dac\u0103 sunt chema\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenapoi la Cel Prea\u00eenalt, niciunul din ei nu caut\u0103 s\u0103 se ridice."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 3:6",
              "Osea 4:16"
            ],
            "**": [
              "Osea 7:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 te dau, Efraime? Cum s\u0103 te predau, Israele? Cum s\u0103-\u0163i fac ca Admei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "? Cum s\u0103 te fac ca \u0162eboimul? Mi se zbate inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Mine \u015fi tot l\u0103untrul Mi se mi\u015fc\u0103 de mil\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 9:7",
              "Osea 6:4"
            ],
            "**": [
              "Gen 14:8",
              "Gen 19:24",
              "Gen 19:25",
              "Deut 29:23",
              "Amos 4:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 32:36",
              "Isa 63:15",
              "Ier 31:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu voi lucra dup\u0103 m\u00e2nia Mea aprins\u0103, nu voi mai nimici pe Efraim, c\u0103ci Eu sunt Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu un om. Eu sunt Sf\u00e2ntul \u00een mijlocul t\u0103u \u015fi nu voi veni s\u0103 pr\u0103p\u0103desc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:19",
              "Isa 55:8",
              "Isa 55:9",
              "Mal 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei vor urma pe Domnul ca pe un leu care va r\u0103cni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci El \u00censu\u015fi va r\u0103cni, \u015fi copiii vor alerga tremur\u00e2nd de la apus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 31:4",
              "Ioel 3:16",
              "Amos 1:2"
            ],
            "**": [
              "Zah 8:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vor alerga tremur\u00e2nd din Egipt ca o pas\u0103re \u015fi din \u0163ara Asiriei ca o porumbi\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u015ei-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi face s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een casele lor\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 60:8",
              "Osea 7:11"
            ],
            "**": [
              "Ezec 28:25",
              "Ezec 28:26",
              "Ezec 37:21",
              "Ezec 37:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEfraim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " M\u0103 \u00eenconjoar\u0103 cu minciuni \u015fi casa lui Israel cu \u00een\u015fel\u0103torii. Iuda este tot hoinar fa\u0163\u0103 de Dumnezeu, fa\u0163\u0103 de Cel Sf\u00e2nt \u015fi Credincios."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 12:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Osea 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/osea/12",
      "verses": [
        {
          "name": "Osea 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lui Efraim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei place v\u00e2ntul \u015fi alearg\u0103 dup\u0103 v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit; zilnic m\u0103re\u015fte minciuna \u015fi \u00een\u015fel\u0103toria; face leg\u0103m\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu Asiria \u015fi duce untdelemn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Egipt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 8:7"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 17:4",
              "Osea 5:13",
              "Osea 7:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 30:6",
              "Isa 57:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00een ceart\u0103 \u015fi cu Iuda \u015fi va pedepsi pe Iacov dup\u0103 purtarea lui; \u00eei va r\u0103spl\u0103ti dup\u0103 faptele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 4:1",
              "Mica 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenc\u0103 din p\u00e2ntecele mamei a apucat Iacov pe frate-s\u0103u de c\u0103lc\u00e2i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi, \u00een puterea lui, s-a luptat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 25:26"
            ],
            "**": [
              "Gen 32:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a luptat cu \u00eengerul \u015fi a fost biruitor, a pl\u00e2ns \u015fi s-a rugat de el. Iacov l-a \u00eent\u00e2lnit la Betel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi acolo ne-a vorbit Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 28:12",
              "Gen 28:19",
              "Gen 35:9",
              "Gen 35:10",
              "Gen 35:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul este Dumnezeul o\u015ftirilor; Numele Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar \u00eentoarce-te la Dumnezeul t\u0103u, p\u0103streaz\u0103 bun\u0103tatea \u015fi iubirea \u015fi n\u0103d\u0103jduie\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " totdeauna \u00een Dumnezeul t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 14:1",
              "Mica 6:8"
            ],
            "**": [
              "Ps 37:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Efraim este un negustor care are \u00een m\u00e2n\u0103 o cump\u0103n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mincinoas\u0103. \u00cei place s\u0103 \u00een\u015fele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:1",
              "Amos 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Efraim zice: \u2018Cu adev\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", m-am \u00eembog\u0103\u0163it, am f\u0103cut avere \u015fi, \u00een toat\u0103 munca mea, nu mi s-ar putea g\u0103si nicio nelegiuire care s\u0103 fie un p\u0103cat.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 11:5",
              "Apoc 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei totu\u015fi Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Domnul Dumnezeul t\u0103u, din \u0163ara Egiptului \u015fi p\u00e2n\u0103 acum; Eu te voi face s\u0103 locuie\u015fti iar\u0103\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een corturi ca \u00een zilele de s\u0103rb\u0103toare!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 13:4"
            ],
            "**": [
              "Lev 23:42",
              "Lev 23:43",
              "Neem 8:17",
              "Zah 14:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu am vorbit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prorocilor, am dat o mul\u0163ime de vedenii \u015fi am spus pilde prin proroci.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 Galaadul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a dedat la slujba idolilor, galaadi\u0163ii vor fi nimici\u0163i negre\u015fit. Ei jertfesc boi \u00een Ghilgal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de aceea altarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor vor ajunge ni\u015fte mormane de pietre pe brazdele c\u00e2mpiilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 5:1",
              "Osea 6:8"
            ],
            "**": [
              "Osea 4:15",
              "Osea 9:15",
              "Amos 4:4",
              "Amos 5:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Osea 8:11",
              "Osea 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iacov a fugit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " odinioar\u0103 \u00een c\u00e2mpia Aram, Israel a slujit pentru o femeie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pentru o femeie a p\u0103zit turmele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 28:5",
              "Deut 26:5"
            ],
            "**": [
              "Gen 29:20",
              "Gen 29:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar printr-un proroc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a scos Domnul pe Israel din Egipt \u015fi printr-un proroc a fost p\u0103zit Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:50",
              "Exod 12:51",
              "Exod 13:3",
              "Ps 77:20",
              "Isa 63:11",
              "Mica 6:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Efraim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a m\u00e2niat r\u0103u pe Domnul, dar Domnul s\u0103u va arunca asupra lui s\u00e2ngele pe care l-a v\u0103rsat \u015fi-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va r\u0103spl\u0103ti ocara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care I-a f\u0103cut-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:11-18"
            ],
            "**": [
              "Dan 11:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 28:37"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Osea 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/osea/13",
      "verses": [
        {
          "name": "Osea 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vorbea, Efraim r\u0103sp\u00e2ndea groaza \u00een Israel. Dar cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a p\u0103c\u0103tuit cu Baal, a murit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:16",
              "2 Imp 17:18",
              "Osea 11:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum ei p\u0103c\u0103tuiesc \u00eentruna, \u00ee\u015fi fac chipuri turnate din argintul lor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", idoli n\u0103scoci\u0163i de ei, lucrare f\u0103cut\u0103 de me\u015fteri. Acestora le vorbesc ei \u015fi, jertfind oameni, s\u0103rut\u0103 vi\u0163ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 2:8",
              "Osea 8:4"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 19:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea vor fi ca norul de diminea\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca roua care trece repede, ca pleava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suflat\u0103 de v\u00e2nt din arie, ca fumul care iese din horn."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 6:4"
            ],
            "**": [
              "Dan 2:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDar Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Domnul Dumnezeul t\u0103u, din \u0163ara Egiptului \u00eencoace. Tu cuno\u015fti c\u0103 nu este alt Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " afar\u0103 de Mine \u015fi nu este alt M\u00e2ntuitor afar\u0103 de Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 43:11",
              "Osea 12:9"
            ],
            "**": [
              "Isa 43:11",
              "Isa 45:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te-am cunoscut \u00een pustie, \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 2:7",
              "Deut 32:10"
            ],
            "**": [
              "Deut 8:15",
              "Deut 32:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, c\u00e2nd au dat de p\u0103\u015fune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s-au s\u0103turat \u015fi, c\u00e2nd s-au s\u0103turat, inima li s-a umflat de m\u00e2ndrie, de aceea M-au uitat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 8:12",
              "Deut 8:14",
              "Deut 32:15"
            ],
            "**": [
              "Osea 8:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu M-am f\u0103cut ca un leu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru ei \u015fi-i p\u00e2ndesc ca un pardos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe drum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 3:10",
              "Osea 5:14"
            ],
            "**": [
              "Ier 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 n\u0103pustesc asupra lor ca o ursoaic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lipsit\u0103 de puii ei, le sf\u00e2\u015fii \u00eenveli\u015ful inimii, \u00eei \u00eenghit pe dat\u0103 ca un leu \u015fi fiarele c\u00e2mpului \u00eei vor face buc\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 17:8",
              "Prov 17:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pieirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta, Israele, este c\u0103 ai fost \u00eempotriva Mea, \u00eempotriva Celui ce te putea ajuta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:32",
              "Osea 14:1",
              "Mal 1:9"
            ],
            "**": [
              "Osea 13:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unde este \u00eemp\u0103ratul t\u0103u ca s\u0103 te scape"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een toate cet\u0103\u0163ile tale? Unde sunt judec\u0103torii t\u0103i despre care ziceai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018D\u0103-mi un \u00eemp\u0103rat \u015fi domni\u2019?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:38",
              "Osea 10:3",
              "Osea 13:4"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 8:5",
              "1 Sam 8:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162i-am dat un \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een m\u00e2nia Mea \u015fi \u0163i-l iau \u00een urgia Mea!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 8:7",
              "1 Sam 10:19",
              "1 Sam 15:22",
              "1 Sam 15:23",
              "1 Sam 16:1",
              "Osea 10:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nelegiuirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Efraim este str\u00e2ns\u0103, p\u0103catul lui este p\u0103strat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:34",
              "Iov 14:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cel vor apuca durerile na\u015fterii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; este un copil"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne\u00een\u0163elept, c\u0103ci nu poate s\u0103 nasc\u0103 la vremea sorocit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 13:8",
              "Ier 30:6"
            ],
            "**": [
              "Prov 22:3"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 19:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei voi r\u0103scump\u0103ra din m\u00e2na Locuin\u0163ei mor\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eei voi izb\u0103vi de la moarte. Moarte, unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u0163i este ciuma? Locuin\u0163\u0103 a mor\u0163ilor, unde \u00ee\u0163i este nimicirea? C\u0103in\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este ascuns\u0103 de privirile Mele!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 25:8",
              "Ezec 37:12"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 15:54",
              "1 Cor 15:55"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 15:6",
              "Rom 11:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oric\u00e2t de roditor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ar fi Efraim \u00een mijlocul fra\u0163ilor s\u0103i, tot va veni v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", se va st\u00e2rni din pustie un v\u00e2nt al Domnului, \u00eei va usca izvoarele \u015fi-i va seca f\u00e2nt\u00e2nile; va jefui vistieria de toate vasele ei de pre\u0163."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:52",
              "Gen 48:19"
            ],
            "**": [
              "Ier 4:11",
              "Ezec 17:10",
              "Ezec 19:12",
              "Osea 4:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samaria este pedepsit\u0103 pentru c\u0103 s-a r\u0103zvr\u0103tit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva Dumnezeului ei. Vor c\u0103dea uci\u015fi de sabie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; pruncii lor vor fi zdrobi\u0163i \u015fi vor spinteca p\u00e2ntecele femeilor lor \u00eens\u0103rcinate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:12"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 8:12",
              "2 Imp 15:16",
              "Isa 13:16",
              "Osea 10:14",
              "Osea 10:15",
              "Amos 1:13",
              "Naum 3:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Osea 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/osea/14",
      "verses": [
        {
          "name": "Osea 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centoarce-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Israele, la Domnul Dumnezeul t\u0103u! C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai c\u0103zut prin nelegiuirea ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 12:6",
              "Ioel 2:13"
            ],
            "**": [
              "Osea 13:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aduce\u0163i cu voi cuvinte de c\u0103in\u0163\u0103 \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 la Domnul. Spune\u0163i-I: \u201eIart\u0103 toate nelegiuirile, prime\u015fte-ne cu bun\u0103voin\u0163\u0103, \u015fi \u00ce\u0163i vom aduce, \u00een loc de tauri, lauda buzelor noastre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 13:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asirianul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu ne va sc\u0103pa, nu vrem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 mai \u00eenc\u0103lec\u0103m pe cai \u015fi nu vrem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 mai zicem lucr\u0103rii m\u00e2inilor noastre: \u2018Dumnezeul nostru\u2019. C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Tine g\u0103se\u015fte mil\u0103 orfanul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 31:18",
              "Osea 5:13",
              "Osea 12:1"
            ],
            "**": [
              "Deut 17:16",
              "Ps 33:17",
              "Isa 30:2",
              "Isa 30:16",
              "Isa 31:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Osea 2:17",
              "Osea 14:8"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 10:14",
              "Ps 68:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eLe voi vindeca v\u0103t\u0103marea adus\u0103 de neascultarea lor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eei voi iubi cu adev\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! C\u0103ci m\u00e2nia Mea s-a ab\u0103tut de la ei!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 5:6",
              "Ier 14:7",
              "Osea 11:7"
            ],
            "**": [
              "Efes 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi fi ca roua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Israel; el va \u00eenflori ca crinul \u015fi va da r\u0103d\u0103cini ca Libanul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 29:19",
              "Prov 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ramurile lui se vor \u00eentinde; m\u0103re\u0163ia lui va fi ca a m\u0103slinului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi miresmele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui, ca ale Libanului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 52:8",
              "Ps 128:3"
            ],
            "**": [
              "Gen 27:27",
              "Cant 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar\u0103\u015fi vor locui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la umbra lui, iar\u0103\u015fi vor da via\u0163\u0103 gr\u00e2ului, vor \u00eenflori ca via \u015fi vor avea faima vinului din Liban."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 91:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are Efraim a face cu idolii? \u00cel voi asculta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-l voi privi, voi fi pentru el ca un chiparos verde; de la Mine \u00ee\u0163i vei primi rodul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 14:3"
            ],
            "**": [
              "Ier 31:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Iac 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Osea 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine este \u00een\u0163elept"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ia seama la aceste lucruri! Cine este priceput s\u0103 le \u00een\u0163eleag\u0103! C\u0103ci c\u0103ile Domnului sunt drepte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cei drep\u0163i umbl\u0103 pe ele, dar cei r\u0103zvr\u0103ti\u0163i cad pe ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 107:43",
              "Ier 9:12",
              "Dan 12:10",
              "Ioan 8:47",
              "Ioan 18:37"
            ],
            "**": [
              "Prov 10:29",
              "Luca 2:34",
              "2 Cor 2:16",
              "1 Pet 2:7",
              "1 Pet 2:8"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}