{
  "name": "Plangerile Lui Ieremia",
  "chapters": [
    {
      "name": "Plangerile Lui Ieremia 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/plangerile-lui-ieremia",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "PL\u00c2NGERILE LUI IEREMIA"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Nenorocirile Ierusalimului"
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai! Cum st\u0103 p\u0103r\u0103sit\u0103 acum cetatea aceasta at\u00e2t de plin\u0103 de popor alt\u0103dat\u0103! A r\u0103mas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca o v\u0103duv\u0103! Ea, care alt\u0103dat\u0103 era mare \u00eentre neamuri, frunta\u015f\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " printre \u0163\u0103ri, a ajuns roab\u0103 ast\u0103zi! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 47:7",
              "Isa 47:8"
            ],
            "**": [
              "Ezra 4:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pl\u00e2nge amarnic noaptea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-i curg lacrimi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe obraji. Niciunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce o iubeau n-o m\u00e2ng\u00e2ie; to\u0163i prietenii ei au p\u0103r\u0103sit-o \u015fi i s-au f\u0103cut vr\u0103jma\u015fi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 13:17"
            ],
            "**": [
              "Iov 7:3",
              "Ps 6:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 4:30",
              "Ier 30:14",
              "Plang 1:19"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Plang 1:9",
              "Plang 1:16",
              "Plang 1:17",
              "Plang 1:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda a plecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pribegie din pricina ap\u0103s\u0103rii \u015fi muncilor grele. Locuie\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mijlocul neamurilor \u015fi nu g\u0103se\u015fte odihn\u0103! To\u0163i prigonitorii lui l-au ajuns tocmai c\u00e2nd \u00eei era mai mare str\u00e2mtorarea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 52:27"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:64",
              "Deut 28:65",
              "Plang 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drumurile Sionului sunt triste, c\u0103ci nimeni nu se mai duce la s\u0103rb\u0103tori, toate por\u0163ile lui sunt pustii, preo\u0163ii lui ofteaz\u0103; fecioarele lui sunt m\u00e2hnite \u015fi el \u00eensu\u015fi este plin de am\u0103r\u0103ciune. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asupritorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui sar biruitori, vr\u0103jma\u015fii lui sunt mul\u0163umi\u0163i. C\u0103ci Domnul l-a smerit din pricina mul\u0163imii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103catelor lui; copiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui au mers \u00een robie \u00eenaintea asupritorului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:43",
              "Deut 28:44"
            ],
            "**": [
              "Ier 30:14",
              "Ier 30:15",
              "Dan 9:7",
              "Dan 9:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 52:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a dus de la fiica Sionului toat\u0103 podoaba ei. C\u0103peteniile ei au ajuns ca ni\u015fte cerbi care nu g\u0103sesc p\u0103\u015fune \u015fi merg f\u0103r\u0103 putere \u00eenaintea celui ce-i gone\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen zilele necazului \u015fi tic\u0103lo\u015fiei lui, Ierusalimul \u00ee\u015fi aduce aminte de toate bun\u0103t\u0103\u0163ile de care a avut parte din zilele str\u0103bune; c\u00e2nd a c\u0103zut poporul lui \u00een m\u00e2na asupritorului, nimeni nu i-a venit \u00een ajutor, iar vr\u0103jma\u015fii se uitau la el \u015fi r\u00e2deau de pr\u0103bu\u015firea lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Greu a p\u0103c\u0103tuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ierusalimul! De aceea a ajuns de sc\u00e2rb\u0103. To\u0163i cei ce-l pre\u0163uiau \u00eel dispre\u0163uiesc acum, v\u0103z\u00e2ndu-i goliciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi el \u00eensu\u015fi se \u00eentoarce \u00een alt\u0103 parte \u015fi ofteaz\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:46"
            ],
            "**": [
              "Ier 13:22",
              "Ier 13:26",
              "Ezec 16:37",
              "Ezec 23:29",
              "Osea 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Necur\u0103\u0163ia st\u0103tea lipit\u0103 pe poala hainei lui \u015fi nu se g\u00e2ndea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la sf\u00e2r\u015fitul s\u0103u. A c\u0103zut greu de tot. Nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu-l m\u00e2ng\u00e2ie. \u201eVezi-mi tic\u0103lo\u015fia, Doamne, c\u0103ci iat\u0103 ce seme\u0163 este vr\u0103jma\u015ful!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:29",
              "Isa 47:7"
            ],
            "**": [
              "Plang 1:2",
              "Plang 1:17",
              "Plang 1:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asupritorul a \u00eentins m\u00e2na la tot ce avea el mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scump; ba \u00eenc\u0103 a v\u0103zut cum, \u00een Loca\u015ful lui cel Sf\u00e2nt, au intrat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurile, c\u0103rora Tu le poruncise\u015fi s\u0103 nu intre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een adunarea Ta! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 1:7"
            ],
            "**": [
              "Ier 51:51"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 23:3",
              "Neem 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot poporul lui caut\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2ine suspin\u00e2nd; \u015fi-au dat lucrurile scumpe pe hran\u0103, numai ca s\u0103-\u015fi \u0163in\u0103 via\u0163a. \u201eUit\u0103-Te, Doamne, \u015fi prive\u015fte c\u00e2t de \u00eenjosit sunt!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 38:9",
              "Ier 52:6",
              "Plang 2:12",
              "Plang 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eO, voi, care trece\u0163i pe l\u00e2ng\u0103 mine, privi\u0163i \u015fi vede\u0163i dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este vreo durere ca durerea mea, ca durerea cu care m-a lovit Domnul \u00een ziua m\u00e2niei Lui aprinse! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-a azv\u00e2rlit de sus \u00een oase un foc care le arde; mi-a \u00eentins un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la\u0163 sub picioare \u015fi m-a dat \u00eenapoi. M-a lovit cu pustiire \u015fi cu o l\u00e2ncezeal\u0103 de toate zilele! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 12:13",
              "Ezec 17:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2na Lui a legat jugul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nelegiuirilor mele, care stau \u00eempletite \u015fi legate de g\u00e2tul meu. Mi-a fr\u00e2nt puterea. Domnul m-a dat \u00een m\u00e2inile acelora c\u0103rora nu pot s\u0103 le stau \u00eempotriv\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a tr\u00e2ntit la p\u0103m\u00e2nt pe to\u0163i vitejii din mijlocul meu; a str\u00e2ns o o\u015ftire \u00eempotriva mea, ca s\u0103-mi pr\u0103p\u0103deasc\u0103 tineretul; ca \u00een teasc a c\u0103lcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul pe fecioara, fiica lui Iuda. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 63:3",
              "Apoc 14:19",
              "Apoc 14:20",
              "Apoc 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea pl\u00e2ng, \u00eemi vars\u0103 lacrimi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ochii, c\u0103ci S-a dep\u0103rtat de la mine Cel ce trebuia s\u0103 m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2ng\u00e2ie, Cel ce trebuia s\u0103-mi \u00eenvioreze via\u0163a; fiii mei sunt zdrobi\u0163i, c\u0103ci vr\u0103jma\u015ful a biruit.\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 13:17",
              "Ier 14:17",
              "Plang 2:18"
            ],
            "**": [
              "Plang 1:2",
              "Plang 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sionul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentinde m\u00e2inile rug\u0103tor, \u015fi nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu-l m\u00e2ng\u00e2ie. Domnul a trimis \u00eempotriva lui Iacov, de jur \u00eemprejur, vr\u0103jma\u015fi; Ierusalimul a ajuns de batjocur\u0103 \u00een mijlocul lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 4:31"
            ],
            "**": [
              "Plang 1:2",
              "Plang 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDomnul este drept"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci m-am r\u0103zvr\u0103tit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva poruncilor Lui. Asculta\u0163i, toate popoarele, \u015fi vede\u0163i-mi durerea! Fecioarele \u015fi tinerii mei s-au dus \u00een robie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 9:33",
              "Dan 9:7",
              "Dan 9:14"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 12:14",
              "1 Sam 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-am chemat prietenii, dar m-au \u00een\u015felat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", preo\u0163ii \u015fi b\u0103tr\u00e2nii mei au murit \u00een cetate, c\u0103ut\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hran\u0103 ca s\u0103-\u015fi \u0163in\u0103 via\u0163a. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 1:2",
              "Ier 30:14"
            ],
            "**": [
              "Plang 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doamne, uit\u0103-Te la necazul meu. L\u0103untrul meu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fierbe, mi s-a \u00eentors inima \u00een mine, c\u0103ci am fost neascult\u0103tor. Afar\u0103, sabia m-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u0103sat f\u0103r\u0103 copii; \u00een cas\u0103, moartea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 30:27",
              "Isa 16:11",
              "Ier 4:19",
              "Ier 48:36",
              "Plang 2:11",
              "Osea 11:8"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:25",
              "Ezec 7:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-au auzit suspin\u00e2nd, dar nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu m-a m\u00e2ng\u00e2iat. To\u0163i vr\u0103jma\u015fii mei, c\u00e2nd au aflat de nenorocirea mea, s-au bucurat c\u0103 Tu ai adus-o, dar vei aduce, vei vesti ziua c\u00e2nd \u015fi ei vor fi ca mine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adu toat\u0103 r\u0103utatea lor \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ta \u015fi f\u0103-le cum mi-ai f\u0103cut mie pentru toate f\u0103r\u0103delegile mele! C\u0103ci suspinele mele sunt multe \u015fi inima \u00eemi este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bolnav\u0103.\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 109:15"
            ],
            "**": [
              "Plang 5:17"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Plangerile Lui Ieremia 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/plangerile-lui-ieremia/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Jalea Ierusalimului"
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai, \u00een ce \u00eentunecime a aruncat Domnul, \u00een m\u00e2nia Lui, pe fiica Sionului! A"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " azv\u00e2rlit din cer pe p\u0103m\u00e2nt podoaba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel \u015fi nu \u015ei-a mai adus aminte de scaunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " picioarelor Lui \u00een ziua m\u00e2niei Lui! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:23"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 1:19"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 28:2",
              "Ps 99:5",
              "Ps 132:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a nimicit f\u0103r\u0103 mil\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate locuin\u0163ele lui Iacov. \u00cen urgia Lui, a d\u0103r\u00e2mat \u00eent\u0103riturile fiicei lui Iuda \u015fi le-a pr\u0103v\u0103lit la p\u0103m\u00e2nt; a f\u0103cut de ocar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia \u015fi c\u0103peteniile ei. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 2:17",
              "Plang 2:21",
              "Plang 3:43"
            ],
            "**": [
              "Ps 89:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen m\u00e2nia Lui aprins\u0103, a dobor\u00e2t toat\u0103 puterea lui Israel; \u015ei-a tras \u00eenapoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la el dreapta \u00eenaintea vr\u0103jma\u015fului \u015fi a aprins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Iacov o v\u0103paie de foc care mistuie toate de jur \u00eemprejur. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 74:11"
            ],
            "**": [
              "Ps 89:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-a \u00eencordat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " arcul ca un vr\u0103jma\u015f, \u015ei-a ridicat dreapta ca un asupritor \u015fi a pr\u0103p\u0103dit tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce era pl\u0103cut privirilor; \u015ei-a v\u0103rsat ca un foc urgia peste cortul fiicei Sionului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 63:10",
              "Plang 2:5"
            ],
            "**": [
              "Ezec 24:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca un vr\u0103jma\u015f a ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul: a nimicit pe Israel, i-a d\u0103r\u00e2mat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate palatele, i-a pr\u0103bu\u015fit \u00eent\u0103riturile \u015fi a umplut pe fiica lui Iuda de jale \u015fi suspin. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 2:4",
              "Ier 30:14"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 25:9",
              "Ier 52:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a pustiit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cortul sf\u00e2nt ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe o gr\u0103din\u0103, a nimicit locul adun\u0103rii sale; Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut s\u0103 se uite \u00een Sion s\u0103rb\u0103torile \u015fi Sabatul \u015fi, \u00een m\u00e2nia Lui n\u0103prasnic\u0103, a lep\u0103dat pe \u00eemp\u0103rat \u015fi pe preot. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 80:12",
              "Ps 89:40",
              "Isa 5:5"
            ],
            "**": [
              "Isa 1:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Plang 1:4",
              "Tef 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul \u015ei-a dispre\u0163uit altarul, \u015ei-a lep\u0103dat Loca\u015ful S\u0103u cel Sf\u00e2nt. A dat \u00een m\u00e2inile vr\u0103jma\u015fului zidurile palatelor Sionului; au r\u0103sunat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " strig\u0103tele \u00een Casa Domnului ca \u00eentr-o zi de s\u0103rb\u0103toare. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 74:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-a pus de g\u00e2nd Domnul s\u0103 d\u0103r\u00e2me zidurile fiicei Sionului; a \u00eentins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfoara de m\u0103surat \u015fi nu \u015ei-a tras m\u00e2na p\u00e2n\u0103 nu le-a nimicit. A cufundat \u00een jale \u00eent\u0103ritura \u015fi zidurile, care nu mai sunt, toate, dec\u00e2t ni\u015fte d\u0103r\u00e2m\u0103turi triste. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:13",
              "Isa 34:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Por\u0163ile \u00eei sunt cufundate \u00een p\u0103m\u00e2nt; i-a nimicit \u015fi rupt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " z\u0103voarele. \u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u0103peteniile sale sunt \u00eentre neamuri. Lege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu mai au \u015fi chiar prorocii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu mai primesc nicio vedenie de la Domnul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 51:30"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:36",
              "2 Imp 24:15",
              "2 Imp 25:7",
              "Plang 1:3",
              "Plang 4:20"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 15:3"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 74:9",
              "Ezec 7:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103tr\u00e2nii fiicei Sionului \u015fed"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi tac; \u015fi-au pres\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 pe cap, s-au \u00eencins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu saci; fecioarele Ierusalimului \u00ee\u015fi pleac\u0103 la p\u0103m\u00e2nt capul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 2:13",
              "Isa 3:26",
              "Plang 3:28"
            ],
            "**": [
              "Iov 2:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 15:3",
              "Ezec 7:18",
              "Ezec 27:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi s-au stors ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de lacrimi, \u00eemi fierb m\u0103runtaiele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", mi se vars\u0103 ficatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe p\u0103m\u00e2nt din pricina pr\u0103p\u0103dului fiicei poporului meu, din pricina copiilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pruncilor de \u0163\u00e2\u0163\u0103 le\u015fina\u0163i pe uli\u0163ele cet\u0103\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 6:7",
              "Plang 3:48"
            ],
            "**": [
              "Plang 1:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 16:13",
              "Ps 22:14"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Plang 2:19",
              "Plang 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei ziceau c\u0103tre mamele lor: \u201eUnde este p\u00e2ine \u015fi vin?\u201d \u015fi c\u0103deau le\u015fina\u0163i ca ni\u015fte r\u0103ni\u0163i pe uli\u0163ele cet\u0103\u0163ii, \u00ee\u015fi d\u0103deau sufletul la pieptul mamelor lor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu ce s\u0103 te \u00eemb\u0103rb\u0103tez \u015fi cu ce s\u0103 te asem\u0103n, fiica Ierusalimului? Cu cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 te pun al\u0103turi \u015fi cu ce s\u0103 te m\u00e2ng\u00e2i, fecioar\u0103, fiica Sionului? C\u0103ci rana ta este mare ca marea. Cine va putea s\u0103 te vindece? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 1:12",
              "Dan 9:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prorocii t\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163i-au prorocit vedenii de\u015farte \u015fi am\u0103gitoare, nu \u0163i-au dat pe fa\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nelegiuirea ca s\u0103 abat\u0103 astfel robia de la tine, ci \u0163i-au f\u0103cut prorocii mincinoase \u015fi \u00een\u015fel\u0103toare. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 2:8",
              "Ier 5:31",
              "Ier 14:14",
              "Ier 23:16",
              "Ier 27:14",
              "Ier 29:8",
              "Ier 29:9",
              "Ezec 13:2"
            ],
            "**": [
              "Isa 58:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i trec\u0103torii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bat din palme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra ta, \u015fuier\u0103 \u015fi dau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cap \u00eempotriva fiicei Ierusalimului \u015fi zic: \u201eAceasta este cetatea despre care se zicea c\u0103 este cea mai frumoas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi bucuria \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt?\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:8",
              "Ier 18:16",
              "Naum 3:19"
            ],
            "**": [
              "Ezec 25:6"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 19:21",
              "Ps 44:14"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 48:2",
              "Ps 50:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i vr\u0103jma\u015fii t\u0103i deschid"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gura \u00eempotriva ta, fluier\u0103, scr\u00e2\u015fnesc din din\u0163i \u015fi zic: \u201eAm"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenghi\u0163it-o! Da, aceasta este ziua pe care o a\u015fteptam; am ajuns-o \u015fi o vedem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 16:9",
              "Iov 16:10",
              "Ps 22:13",
              "Plang 3:46"
            ],
            "**": [
              "Ps 56:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 35:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a \u00eenf\u0103ptuit ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hot\u0103r\u00e2se, a \u00eemplinit cuv\u00e2ntul pe care-l sorocise de mult\u0103 vreme, a nimicit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 mil\u0103; a f\u0103cut din tine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bucuria vr\u0103jma\u015fului, a \u00een\u0103l\u0163at t\u0103ria asupritorilor t\u0103i! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:16",
              "Deut 28:15"
            ],
            "**": [
              "Plang 2:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 38:16",
              "Ps 89:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inima lor strig\u0103 c\u0103tre Domnul: \u201eZid"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al fiicei Sionului, vars\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zi \u015fi noapte \u015firoaie de lacrimi! Nu-\u0163i da niciun r\u0103gaz \u015fi ochiul t\u0103u s\u0103 nu aib\u0103 odihn\u0103! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 2:8"
            ],
            "**": [
              "Ier 14:17",
              "Plang 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scoal\u0103-te \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gemi noaptea, c\u00e2nd \u00eencep str\u0103jile! Vars\u0103-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima ca ni\u015fte ap\u0103 \u00eenaintea Domnului! Ridic\u0103-\u0163i m\u00e2inile spre El pentru via\u0163a copiilor t\u0103i, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mor de foame la toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " col\u0163urile uli\u0163elor!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:147"
            ],
            "**": [
              "Ps 62:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Plang 2:11"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Isa 51:20",
              "Plang 4:1",
              "Naum 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eUit\u0103-Te, Doamne, \u015fi prive\u015fte! Cui i-ai f\u0103cut Tu a\u015fa? S\u0103 m\u0103n\u00e2nce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " femeile rodul p\u00e2ntecelui lor, pruncii dezmierda\u0163i de m\u00e2inile lor? S\u0103 fie m\u0103cel\u0103ri\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163ii \u015fi prorocii \u00een Loca\u015ful cel Sf\u00e2nt al Domnului? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:29",
              "Deut 28:53",
              "Ier 19:9",
              "Plang 4:10",
              "Ezec 5:10"
            ],
            "**": [
              "Plang 2:13",
              "Plang 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii \u015fi b\u0103tr\u00e2nii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " stau culca\u0163i pe p\u0103m\u00e2nt \u00een uli\u0163e; fecioarele \u015fi tinerii mei au c\u0103zut uci\u015fi de sabie; i-ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ucis \u00een ziua m\u00e2niei Tale \u015fi i-ai \u00eenjunghiat f\u0103r\u0103 mil\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:17"
            ],
            "**": [
              "Plang 3:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ai chemat groaza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din toate p\u0103r\u0163ile peste mine, ca la o zi de s\u0103rb\u0103toare. \u00cen ziua m\u00e2niei Domnului, n-a sc\u0103pat unul \u015fi n-a r\u0103mas cu via\u0163\u0103. Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei \u00eengriji\u0163i \u015fi crescu\u0163i de mine, mi i-a nimicit vr\u0103jma\u015ful!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 31:13",
              "Ier 6:25",
              "Ier 46:5"
            ],
            "**": [
              "Osea 9:12",
              "Osea 9:13"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Plangerile Lui Ieremia 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/plangerile-lui-ieremia/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Suferin\u0163e \u015fi m\u00e2ng\u00e2ieri"
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu sunt omul care a v\u0103zut suferin\u0163a sub nuiaua urgiei Lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El m-a dus, m-a m\u00e2nat \u00een \u00eentuneric, \u015fi nu \u00een lumin\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai \u00eempotriva mea \u00ce\u015fi \u00eentinde \u015fi \u00ce\u015fi \u00eentoarce m\u00e2na toat\u0103 ziua. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-a pr\u0103p\u0103dit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " carnea \u015fi pielea \u015fi mi-a zdrobit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oasele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 16:8"
            ],
            "**": [
              "Ps 51:8",
              "Isa 38:13",
              "Ier 50:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut zid \u00eemprejurul meu \u015fi m-a \u00eenconjurat cu otrav\u0103 \u015fi durere. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 a\u015faz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u00eentuneric, ca pe cei mor\u0163i pentru totdeauna. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 88:5",
              "Ps 88:6",
              "Ps 143:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-a \u00eenconjurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu un zid ca s\u0103 nu ies; m-a pus \u00een lan\u0163uri grele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 3:23",
              "Iov 19:8",
              "Osea 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 tot strig"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 tot cer ajutor, c\u0103ci El tot nu-mi prime\u015fte rug\u0103ciunea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 30:20",
              "Ps 22:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-a astupat calea cu pietre cioplite \u015fi mi-a str\u00e2mbat c\u0103r\u0103rile. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 p\u00e2nde\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca un urs \u015fi ca un leu \u00eentr-un loc ascuns. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 10:16",
              "Isa 38:13",
              "Osea 5:14",
              "Osea 13:7",
              "Osea 13:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-a ab\u0103tut c\u0103ile \u015fi apoi s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aruncat pe mine \u015fi m-a pustiit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-a \u00eencordat arcul \u015fi m-a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163int\u0103 s\u0103ge\u0163ii Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 7:20",
              "Iov 16:12",
              "Ps 38:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen r\u0103runchi mi-a \u00eenfipt s\u0103ge\u0163ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din tolba Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 6:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ajuns de r\u00e2sul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporului meu \u015fi toat\u0103 ziua sunt pus \u00een c\u00e2ntece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de batjocur\u0103 de ei. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 20:7"
            ],
            "**": [
              "Iov 30:9",
              "Ps 69:12",
              "Plang 3:63"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-a s\u0103turat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de am\u0103r\u0103ciune, m-a \u00eemb\u0103tat cu pelin. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-a sf\u0103r\u00e2mat din\u0163ii cu pietre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", m-a acoperit cu cenu\u015f\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-ai luat pacea \u015fi nu mai cunosc fericirea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zis: \u201eS-a dus puterea mea de via\u0163\u0103 \u015fi nu mai am nicio n\u0103dejde \u00een Domnul.\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 31:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "G\u00e2nde\u015fte-Te la necazul \u015fi suferin\u0163a mea, la pelin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi la otrav\u0103! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd \u00ee\u015fi aduce aminte sufletul meu de ele, este m\u00e2hnit \u00een mine. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce mai g\u00e2ndesc \u00een inima mea \u015fi iat\u0103 ce m\u0103 face s\u0103 mai trag n\u0103dejde: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bun\u0103t\u0103\u0163ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului nu s-au sf\u00e2r\u015fit, \u00eendur\u0103rile Lui nu sunt la cap\u0103t, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci se \u00eennoiesc \u00een fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " diminea\u0163\u0103. \u015ei credincio\u015fia Ta este at\u00e2t de mare! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 33:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDomnul este partea mea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mo\u015ftenire\u201d, zice sufletul meu, \u201ede aceea n\u0103d\u0103jduiesc \u00een El.\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 16:5",
              "Ps 73:26",
              "Ps 119:57",
              "Ier 10:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul este bun cu cine n\u0103d\u0103jduie\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een El, cu sufletul care-L caut\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 130:6",
              "Isa 30:18",
              "Mica 7:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bine este s\u0103 a\u015ftep\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een t\u0103cere ajutorul Domnului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este bine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru om s\u0103 poarte un jug \u00een tinere\u0163ea lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 94:12",
              "Ps 119:71"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 stea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " singur \u015fi s\u0103 tac\u0103, pentru c\u0103 Domnul i l-a pus pe grumaz; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 15:17",
              "Plang 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103-\u015fi umple gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u015fi s\u0103 nu-\u015fi piard\u0103 n\u0103dejdea; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 42:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 dea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " obrazul celui ce-l love\u015fte \u015fi s\u0103 se sature de oc\u0103ri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 50:6",
              "Mat 5:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul nu leap\u0103d\u0103 pentru totdeauna. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 94:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci, c\u00e2nd m\u00e2hne\u015fte pe cineva, Se \u00eendur\u0103 iar\u0103\u015fi de el dup\u0103 \u00eendurarea Lui cea mare, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci El nu nec\u0103je\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu pl\u0103cere, nici nu m\u00e2hne\u015fte bucuros pe copiii oamenilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 33:11",
              "Evr 12:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se calc\u0103 \u00een picioare to\u0163i prin\u015fii de r\u0103zboi ai unei \u0163\u0103ri, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd se calc\u0103 dreptatea omeneasc\u0103 \u00een fa\u0163a Celui Prea\u00eenalt, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd este nedrept\u0103\u0163it un om \u00een pricina lui, nu vede"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hab 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine a spus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-a \u00eent\u00e2mplat ceva f\u0103r\u0103 porunca Domnului? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 33:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu ies din gura Celui Prea\u00eenalt r\u0103ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi binele? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 2:10",
              "Isa 45:7",
              "Amos 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se pl\u00e2ng\u0103 omul c\u00e2t tr\u0103ie\u015fte? Fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se pl\u00e2ng\u0103 mai bine de p\u0103catele lui! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:3"
            ],
            "**": [
              "Mica 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 lu\u0103m seama la umbletele noastre, s\u0103 le cercet\u0103m \u015fi s\u0103 ne \u00eentoarcem la Domnul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ne \u00een\u0103l\u0163\u0103m"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi inimile cu m\u00e2inile spre Dumnezeu din cer, zic\u00e2nd: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 86:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAm p\u0103c\u0103tuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", am fost \u00eend\u0103r\u0103tnici, \u015fi nu ne-ai iertat!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen m\u00e2nia Ta, Te-ai ascuns \u015fi ne-ai urm\u0103rit, ai ucis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 mil\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 2:2",
              "Plang 2:17",
              "Plang 2:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te-ai \u00eenv\u0103luit \u00eentr-un nor, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu str\u0103bat\u0103 la Tine rug\u0103ciunea noastr\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ne-ai f\u0103cut de batjocur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi de ocar\u0103 printre popoare. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i vr\u0103jma\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " no\u015ftri deschid gura \u00eempotriva noastr\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De groaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi de groap\u0103 am avut parte, de pr\u0103p\u0103d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pustiire. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 24:17",
              "Ier 48:43"
            ],
            "**": [
              "Isa 51:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015euvoaie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ap\u0103 \u00eemi curg din ochi din pricina pr\u0103p\u0103dului fiicei poporului meu. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 4:19",
              "Ier 9:1",
              "Ier 14:17",
              "Plang 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi se tope\u015fte ochiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een lacrimi necurmat \u015fi f\u0103r\u0103 r\u0103gaz, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 77:2",
              "Plang 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 ce Domnul va privi din cer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi va vedea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 63:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 doare ochiul de pl\u00e2ns pentru toate fiicele cet\u0103\u0163ii mele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce m\u0103 ur\u0103sc f\u0103r\u0103 temei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m-au gonit ca pe o pas\u0103re. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 35:7",
              "Ps 35:19",
              "Ps 69:4",
              "Ps 109:3",
              "Ps 119:161"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voiau s\u0103-mi nimiceasc\u0103 via\u0163a \u00eentr-o groap\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au aruncat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu pietre \u00een mine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 37:16",
              "Ier 38:6",
              "Ier 38:9",
              "Ier 38:10"
            ],
            "**": [
              "Dan 6:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-au n\u0103v\u0103lit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apele peste cap \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziceam: \u201eSunt pierdut!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 69:2",
              "Ps 124:4",
              "Ps 124:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 31:22",
              "Isa 38:10",
              "Isa 38:11",
              "Plang 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar am chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele T\u0103u, Doamne, din fundul gropii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 130:1",
              "Iona 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu mi-ai auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " glasul: \u201eNu-\u0162i astupa urechea la suspinele \u015fi strig\u0103tele mele!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 3:4",
              "Ps 6:8",
              "Ps 18:6",
              "Ps 66:19",
              "Ps 116:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua c\u00e2nd Te-am chemat, Te-ai apropiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ai zis: \u201eNu te teme!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doamne, Tu ai ap\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pricina sufletului meu, mi-ai r\u0103scump\u0103rat via\u0163a! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 35:1",
              "Ier 51:36",
              "Ps 71:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:59",
          "type": "verse",
          "number": 59,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doamne, ai v\u0103zut ap\u0103sarea mea: f\u0103-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dreptate! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 9:4",
              "Ps 35:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:60",
          "type": "verse",
          "number": 60,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ai v\u0103zut toate r\u0103zbun\u0103rile lor, toate uneltirile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor \u00eempotriva mea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 11:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:61",
          "type": "verse",
          "number": 61,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doamne, le-ai auzit oc\u0103rile, toate uneltirile \u00eempotriva mea, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:62",
          "type": "verse",
          "number": 62,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cuv\u00e2nt\u0103rile potrivnicilor mei \u015fi planurile pe care le urzeau \u00een fiecare zi \u00eempotriva mea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:63",
          "type": "verse",
          "number": 63,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uit\u0103-Te c\u00e2nd stau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei jos sau c\u00e2nd se scoal\u0103! Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt c\u00e2ntecul lor de batjocur\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 139:2"
            ],
            "**": [
              "Plang 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:64",
          "type": "verse",
          "number": 64,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103spl\u0103te\u015fte-le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Doamne, dup\u0103 faptele m\u00e2inilor lor! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 28:4",
              "Ier 11:20",
              "2 Tim 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:65",
          "type": "verse",
          "number": 65,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cempietre\u015fte-le inima \u015fi arunc\u0103 blestemul T\u0103u \u00eempotriva lor! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 3:66",
          "type": "verse",
          "number": 66,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Urm\u0103re\u015fte-i, \u00een m\u00e2nia Ta, \u015fi \u015fterge-i de sub"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ceruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Doamne! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 25:19",
              "Ier 10:11"
            ],
            "**": [
              "Ps 8:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Plangerile Lui Ieremia 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/plangerile-lui-ieremia/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pl\u00e2ngere asupra sor\u0163ii poporului"
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai, cum s-a \u00eennegrit aurul \u015fi cum s-a schimbat aurul cel curat! Cum s-au risipit pietrele Sf\u00e2ntului Loca\u015f pe la toate col\u0163urile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " uli\u0163elor! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum sunt privi\u0163i acum fiii Sionului, cei ale\u015fi \u015fi pre\u0163ui\u0163i ca aurul curat alt\u0103dat\u0103, cum sunt privi\u0163i acum, vai! Ca ni\u015fte vase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de p\u0103m\u00e2nt \u015fi ca o lucrare f\u0103cut\u0103 de m\u00e2inile olarului! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 30:14",
              "Ier 19:11",
              "2 Cor 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar \u015fi \u015facalii \u00ee\u015fi apleac\u0103 \u0163\u00e2\u0163a \u015fi dau s\u0103 sug\u0103 puilor lor, dar fiica poporului meu a ajuns f\u0103r\u0103 mil\u0103, ca stru\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din pustie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 39:14",
              "Iov 39:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Limba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sugarului i se lipe\u015fte de cerul gurii, uscat\u0103 de sete; copiii cer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2ine, dar nimeni nu le-o d\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 22:15"
            ],
            "**": [
              "Plang 2:11",
              "Plang 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce se hr\u0103neau cu bucate alese le\u015fin\u0103 pe uli\u0163e. Cei ce fuseser\u0103 crescu\u0163i \u00een purpur\u0103 se bucur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acum de o gr\u0103mad\u0103 de gunoi! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 24:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci vina fiicei poporului meu este mai mare dec\u00e2t p\u0103catul Sodomei, care a fost nimicit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o clip\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103 fi pus cineva m\u00e2na pe ea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 19:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voievozii ei erau mai str\u0103lucitori dec\u00e2t z\u0103pada, mai albi dec\u00e2t laptele; trupul le era mai ro\u015fu dec\u00e2t m\u0103rgeanul; fa\u0163a le era ca safirul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar acum \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea le este mai negricioas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t funinginea, a\u015fa c\u0103 nu mai sunt cunoscu\u0163i pe uli\u0163e, pielea le este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lipit\u0103 de oase, uscat\u0103 ca lemnul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 5:10",
              "Ioel 2:6",
              "Naum 2:10"
            ],
            "**": [
              "Ps 102:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce pier uci\u015fi de sabie sunt mai ferici\u0163i dec\u00e2t cei ce pier de foame, care cad slei\u0163i de puteri, din lipsa roadelor c\u00e2mpului! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cu toat\u0103 mila"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor, \u00ee\u015fi fierb copiii, care le slujesc ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hran\u0103 \u00een mijlocul pr\u0103p\u0103dului fiicei poporului meu. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 2:20"
            ],
            "**": [
              "Isa 49:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 28:57",
              "2 Imp 6:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul \u015ei-a sleit urgia, \u015ei-a v\u0103rsat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2nia aprins\u0103; a aprins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Sion un foc care-i mistuie temeliile. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 7:20"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:22",
              "Ier 21:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului n-ar fi crezut \u015fi niciunul din locuitorii lumii n-ar fi crezut c\u0103 potrivnicul care-l \u00eempresura are s\u0103 intre pe por\u0163ile Ierusalimului. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 rodul p\u0103catelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prorocilor s\u0103i, a nelegiuirilor preo\u0163ilor s\u0103i, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au v\u0103rsat \u00een mijlocul lui s\u00e2ngele celor neprih\u0103ni\u0163i! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 5:31",
              "Ier 6:13",
              "Ier 14:14",
              "Ier 23:11",
              "Ier 23:21",
              "Ezec 22:26",
              "Ezec 22:28",
              "Tef 3:4"
            ],
            "**": [
              "Mat 23:31",
              "Mat 23:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103t\u0103ceau ca orbii pe uli\u0163e, m\u00e2nji\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de s\u00e2nge, a\u015fa c\u0103 nimeni nu putea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se ating\u0103 de hainele lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 2:34"
            ],
            "**": [
              "Num 19:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDep\u0103rta\u0163i-v\u0103, necura\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201d, li se striga, \u201ela o parte, la o parte, nu v\u0103 atinge\u0163i de noi!\u201d C\u00e2nd fugeau pribegind \u00eencoace \u015fi \u00eencolo printre neamuri, se spunea: \u201eS\u0103 nu mai locuiasc\u0103 aici!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 13:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen m\u00e2nia Lui, Domnul i-a \u00eempr\u0103\u015ftiat \u015fi nu-\u015ei mai \u00eendreapt\u0103 privirile spre ei! Vr\u0103jma\u015ful n-a c\u0103utat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la fa\u0163a preo\u0163ilor, nici n-a avut mil\u0103 de cei b\u0103tr\u00e2ni. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acolo ni se sf\u00e2r\u015feau ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a\u015fteptam zadarnic ajutor! Privirile ni se \u00eendreptau cu n\u0103dejde spre un neam care totu\u015fi nu ne-a izb\u0103vit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 24:7",
              "Isa 20:5",
              "Isa 30:6",
              "Isa 30:7",
              "Ier 37:7",
              "Ezec 29:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ne p\u00e2ndeau pa\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 ne \u00eempiedice s\u0103 mergem pe uli\u0163ele noastre; ni se apropia sf\u00e2r\u015fitul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ni se \u00eempliniser\u0103 zilele\u2026 Da, ne venise sf\u00e2r\u015fitul! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 25:4",
              "2 Imp 25:5"
            ],
            "**": [
              "Ezec 7:2",
              "Ezec 7:3",
              "Ezec 7:6",
              "Amos 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prigonitorii no\u015ftri erau mai iu\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t vulturii cerului. Ne-au fug\u0103rit pe mun\u0163i \u015fi ne-au p\u00e2ndit \u00een pustie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:49",
              "Ier 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suflarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vie\u0163ii noastre, unsul Domnului, a fost prins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een gropile lor, el, despre care ziceam: \u201eVom tr\u0103i sub umbra lui printre neamuri.\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 2:7",
              "Plang 2:9"
            ],
            "**": [
              "Ier 52:6",
              "Ezec 12:13",
              "Ezec 19:4",
              "Ezec 19:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bucur\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi salt\u0103 de bucurie, fiica Edomului, care locuie\u015fti \u00een \u0163ara U\u0163! Dar \u015fi la tine va trece potirul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tu te vei \u00eemb\u0103ta \u015fi te vei dezgoli! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 11:9"
            ],
            "**": [
              "Ier 25:15",
              "Ier 25:16",
              "Ier 25:21",
              "Obad 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiica Sionului, nelegiuirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u0163i este isp\u0103\u015fit\u0103: El nu te va mai trimite \u00een robie. Dar \u0163ie, fiica Edomului, \u00ee\u0163i va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pedepsi nelegiuirea \u015fi \u00ee\u0163i va da pe fa\u0163\u0103 p\u0103catele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 40:2"
            ],
            "**": [
              "Ps 137:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Plangerile Lui Ieremia 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/plangerile-lui-ieremia/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Relele de acum \u015fi aducerile aminte"
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adu-\u0162i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aminte, Doamne, de ce ni s-a \u00eent\u00e2mplat! Uit\u0103-Te \u015fi vezi-ne ocara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 89:50",
              "Ps 89:51"
            ],
            "**": [
              "Ps 79:4",
              "Plang 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mo\u015ftenirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastr\u0103 a trecut la ni\u015fte str\u0103ini, casele noastre, la cei din alte \u0163\u0103ri! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 79:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am r\u0103mas orfani, f\u0103r\u0103 tat\u0103; mamele noastre sunt ca ni\u015fte v\u0103duve. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apa noastr\u0103 o bem pe bani, \u015fi lemnele noastre trebuie s\u0103 le pl\u0103tim. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prigonitorii ne urm\u0103resc cu \u00eend\u00e2rjire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi, c\u00e2nd obosim, nu ne dau odihn\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:48",
              "Ier 28:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am \u00eentins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na spre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Egipt, spre Asiria, ca s\u0103 ne s\u0103tur\u0103m de p\u00e2ine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 24:2",
              "Ier 50:15"
            ],
            "**": [
              "Osea 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103rin\u0163ii no\u015ftri, care au p\u0103c\u0103tuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt, iar noi le purt\u0103m p\u0103catele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 31:29",
              "Ezec 18:2"
            ],
            "**": [
              "Gen 42:13",
              "Zah 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Robii ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103p\u00e2nesc, \u015fi nimeni nu ne izb\u0103ve\u015fte din m\u00e2inile lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ne c\u0103ut\u0103m p\u00e2inea cu primejdia vie\u0163ii noastre, c\u0103ci ne amenin\u0163\u0103 sabia \u00een pustie. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ne arde pielea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca un cuptor de frigurile foamei. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 30:30",
              "Ps 119:83",
              "Plang 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au necinstit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe femei \u00een Sion, pe fecioare \u00een cet\u0103\u0163ile lui Iuda. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 13:16",
              "Zah 14:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai-marii no\u015ftri au fost sp\u00e2nzura\u0163i de m\u00e2inile lor. B\u0103tr\u00e2nilor nu le-au dat nicio cinste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 47:6",
              "Plang 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tinerii au fost pu\u015fi s\u0103 r\u00e2\u015fneasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi copiii c\u0103deau sub poverile de lemn. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 16:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103tr\u00e2nii nu se mai duc la poart\u0103 \u015fi tinerii au \u00eencetat s\u0103 mai c\u00e2nte. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a dus bucuria din inimile noastre \u015fi jalea a luat locul jocurilor noastre. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A c\u0103zut cununa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe capul nostru! Vai de noi, c\u0103ci am p\u0103c\u0103tuit! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 19:9",
              "Ps 89:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 ne doare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima, dac\u0103 ni s-au \u00eentunecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ochii, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 1:22"
            ],
            "**": [
              "Ps 6:7",
              "Plang 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "este din pricin\u0103 c\u0103 muntele Sionului este pustiit, din pricin\u0103 c\u0103 se plimb\u0103 \u015facalii prin el. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Tu, Doamne, \u00eemp\u0103r\u0103\u0163e\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe vecie; scaunul T\u0103u de domnie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " d\u0103inuie\u015fte din neam \u00een neam! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 9:7",
              "Ps 10:16",
              "Ps 29:10",
              "Ps 90:2",
              "Ps 102:12",
              "Ps 102:26",
              "Ps 102:27",
              "Ps 145:13",
              "Hab 1:12"
            ],
            "**": [
              "Ps 45:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ne ui\u0163i pe vecie \u015fi s\u0103 ne p\u0103r\u0103se\u015fti pentru mult\u0103 vreme? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centoarce-ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Tine, Doamne, \u015fi ne vom \u00eentoarce! D\u0103-ne iar\u0103\u015fi zile ca cele de odinioar\u0103! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 80:3",
              "Ps 80:7",
              "Ps 80:19",
              "Ier 31:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Plangerile Lui Ieremia 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ne fi lep\u0103dat Tu de tot oare \u015fi s\u0103 Te fi m\u00e2niat Tu pe noi peste m\u0103sur\u0103 de mult?"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}