{
  "name": "Proverbele",
  "chapters": [
    {
      "name": "Proverbele 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "PILDELE SAU PROVERBELE LUI SOLOMON"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Strigarea \u00een\u0163elepciunii"
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pildele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Solomon, fiul lui David, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:32",
              "Prov 10:1",
              "Prov 25:1",
              "Ecl 12:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru cunoa\u015fterea \u00een\u0163elepciunii \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103turii, pentru \u00een\u0163elegerea cuvintelor min\u0163ii; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103p\u0103tarea \u00eenv\u0103\u0163\u0103turilor de bun-sim\u0163, de dreptate, de judecat\u0103 \u015fi de nep\u0103rtinire; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 2:1",
              "Prov 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 dea celor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne\u00eencerca\u0163i agerime de minte, t\u00e2n\u0103rului cuno\u015ftin\u0163\u0103 \u015fi chibzuin\u0163\u0103, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 asculte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eens\u0103 \u015fi \u00een\u0163eleptul, \u015fi \u00ee\u015fi va m\u0103ri \u015ftiin\u0163a, \u015fi cel priceput, \u015fi va c\u0103p\u0103ta iscusin\u0163\u0103 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 9:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru prinderea \u00een\u0163elesului unei pilde sau al unui cuv\u00e2nt ad\u00e2nc, \u00een\u0163elesul cuvintelor \u00een\u0163elep\u0163ilor \u015fi al cuvintelor lor cu t\u00e2lc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Frica de Domnul este \u00eenceputul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftiin\u0163ei, dar nebunii nesocotesc \u00een\u0163elepciunea \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 28:28",
              "Ps 111:10",
              "Prov 9:10",
              "Ecl 12:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ascult\u0103, fiule"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura tat\u0103lui t\u0103u \u015fi nu lep\u0103da \u00eendrum\u0103rile mamei tale! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 4:1",
              "Prov 6:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ele sunt o cunun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pl\u0103cut\u0103 pe capul t\u0103u \u015fi un lan\u0163 de aur la g\u00e2tul t\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ferirea de ispite"
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiule, dac\u0103 ni\u015fte p\u0103c\u0103to\u015fi vor s\u0103 te am\u0103geasc\u0103, nu te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u0103sa c\u00e2\u015ftigat de ei! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 39:7",
              "Ps 1:1",
              "Efes 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103-\u0163i vor zice: \u201eVino cu noi! Haidem s\u0103 \u00eentindem curse, ca s\u0103 v\u0103rs\u0103m"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2nge, s\u0103 \u00eentindem f\u0103r\u0103 temei la\u0163uri celui nevinovat; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 5:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "haidem s\u0103-i \u00eenghi\u0163im de vii, ca Locuin\u0163a mor\u0163ilor, \u015fi \u00eentregi, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei ce se coboar\u0103 \u00een groap\u0103; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 28:1",
              "Ps 143:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "vom g\u0103si tot felul de lucruri scumpe \u015fi ne vom umple casele cu prad\u0103; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "vei avea \u015fi tu partea ta la fel cu noi, o pung\u0103 vom avea cu to\u0163ii\u201d, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiule, s\u0103 nu porne\u015fti la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drum cu ei, abate-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " piciorul de pe c\u0103rarea lor! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 1:1",
              "Prov 4:14"
            ],
            "**": [
              "Ps 119:101"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " picioarele lor alearg\u0103 la r\u0103u \u015fi se gr\u0103besc s\u0103 verse s\u00e2nge. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 59:7",
              "Rom 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar degeaba se arunc\u0103 la\u0163ul \u00eenaintea ochilor tuturor p\u0103s\u0103rilor, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci ei \u00eentind curse tocmai \u00eempotriva s\u00e2ngelui lor \u015fi sufletului lor \u00eei \u00eentind ei la\u0163uri. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta este soarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tuturor celor lacomi de c\u00e2\u015ftig: l\u0103comia aduce pierderea celor ce se dedau la ea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:27",
              "1 Tim 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cei neascult\u0103tori"
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elepciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " strig\u0103 pe uli\u0163e, \u00ee\u015fi \u00eenal\u0163\u0103 glasul \u00een pie\u0163e: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 8:1",
              "Prov 9:3",
              "Ioan 7:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "strig\u0103 unde e zarva mai mare, la por\u0163i, \u00een cetate, \u00ee\u015fi spune cuvintele ei: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd ve\u0163i iubi prostia, pro\u015ftilor? P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd le va pl\u0103cea batjocoritorilor batjocura \u015fi vor ur\u00ee nebunii \u015ftiin\u0163a? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centoarce\u0163i-v\u0103 s\u0103 asculta\u0163i mustr\u0103rile mele! Iat\u0103, voi turna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duhul meu peste voi, v\u0103 voi face cunoscute cuvintele mele\u2026 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " eu chem, \u015fi voi v\u0103 \u00eempotrivi\u0163i, fiindc\u0103 \u00eemi \u00eentind m\u00e2na, \u015fi nimeni nu ia seama, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 65:12",
              "Isa 66:4",
              "Ier 7:13",
              "Zah 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiindc\u0103 lep\u0103da\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate sfaturile mele \u015fi nu v\u0103 plac mustr\u0103rile mele, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 107:11",
              "Prov 1:30",
              "Luca 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de aceea \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " eu voi r\u00e2de c\u00e2nd ve\u0163i fi \u00een vreo nenorocire, \u00eemi voi bate joc de voi c\u00e2nd v\u0103 va apuca groaza, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd v\u0103 va apuca groaza ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o furtun\u0103 \u015fi c\u00e2nd v\u0103 va \u00eenv\u0103lui nenorocirea ca un v\u00e2rtej, c\u00e2nd vor da peste voi necazul \u015fi str\u00e2mtorarea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103 vor chema, \u015fi nu voi r\u0103spunde; m\u0103 vor c\u0103uta, \u015fi nu m\u0103 vor g\u0103si. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 27:9",
              "Iov 35:12",
              "Isa 1:15",
              "Ier 11:11",
              "Ier 14:12",
              "Ezec 8:18",
              "Mica 3:4",
              "Zah 7:13",
              "Iac 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103 au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ur\u00e2t \u015ftiin\u0163a \u015fi n-au ales"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " frica de Domnul, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:14",
              "Prov 1:22"
            ],
            "**": [
              "Ps 119:173"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 n-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iubit sfaturile mele \u015fi au nesocotit toate mustr\u0103rile mele, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:25",
              "Ps 81:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de aceea se vor hr\u0103ni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu rodul umbletelor lor \u015fi se vor s\u0103tura cu sfaturile lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 4:8",
              "Prov 14:14",
              "Prov 22:8",
              "Isa 3:11",
              "Ier 6:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00eempotrivirea pro\u015ftilor \u00eei ucide \u015fi lini\u015ftea nebunilor \u00eei pierde, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 1:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m-ascult\u0103 va locui f\u0103r\u0103 grij\u0103, va tr\u0103i lini\u015ftit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 se team\u0103 de vreun r\u0103u.\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 25:12",
              "Ps 25:13"
            ],
            "**": [
              "Ps 112:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cendemn la c\u0103utarea \u00een\u0163elepciunii"
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiule, dac\u0103 vei primi cuvintele mele, dac\u0103 vei p\u0103stra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu tine \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile mele, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 4:21",
              "Prov 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 vei lua aminte la \u00een\u0163elepciune \u015fi dac\u0103-\u0163i vei pleca inima la pricepere, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 vei cere \u00een\u0163elepciune \u015fi dac\u0103 te vei ruga pentru pricepere, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 o vei c\u0103uta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca argintul \u015fi vei umbla dup\u0103 ea ca dup\u0103 o comoar\u0103, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:14",
              "Mat 13:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "atunci vei \u00een\u0163elege frica de Domnul \u015fi vei g\u0103si cuno\u015ftin\u0163a lui Dumnezeu. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul d\u0103 \u00een\u0163elepciune; din gura Lui iese cuno\u015ftin\u0163\u0103 \u015fi pricepere. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:9",
              "1 Imp 3:12",
              "Iac 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El d\u0103 izb\u00e2nd\u0103 celor f\u0103r\u0103 prihan\u0103, d\u0103 un scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor ce umbl\u0103 \u00een nevinov\u0103\u0163ie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 84:11",
              "Prov 30:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ocrote\u015fte c\u0103r\u0103rile neprih\u0103nirii \u015fi p\u0103ze\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " calea credincio\u015filor Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:9",
              "Ps 66:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci vei \u00een\u0163elege dreptatea, judecata, nep\u0103rtinirea, toate c\u0103ile care duc la bine. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cen\u0163elepciunea ne fere\u015fte de cei am\u0103gitori"
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00een\u0163elepciunea va veni \u00een inima ta \u015fi cuno\u015ftin\u0163a va fi desf\u0103tarea sufletului t\u0103u; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "chibzuin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va veghea asupra ta, priceperea te va p\u0103zi, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 te scape de calea cea rea, de omul care \u0163ine cuv\u00e2nt\u0103ri stricate, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de cei ce p\u0103r\u0103sesc c\u0103r\u0103rile adev\u0103rate, ca s\u0103 umble"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe drumuri \u00eentunecoase, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:19",
              "Ioan 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care se bucur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fac\u0103 r\u0103ul \u015fi \u00ee\u015fi pun pl\u0103cerea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een r\u0103utate, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:23",
              "Ier 11:15"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umbl\u0103 pe c\u0103r\u0103ri str\u00e2mbe \u015fi apuc\u0103 pe drumuri sucite; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 125:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 te scape \u015fi de nevasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altuia, de str\u0103ina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care \u00eentrebuin\u0163eaz\u0103 vorbe ademenitoare, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 5:20"
            ],
            "**": [
              "Prov 5:3",
              "Prov 6:24",
              "Prov 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care p\u0103r\u0103se\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe b\u0103rbatul tinere\u0163ii ei \u015fi uit\u0103 leg\u0103m\u00e2ntul Dumnezeului ei. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 2:14",
              "Mal 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei coboar\u0103 la moarte \u015fi drumul ei duce la cei mor\u0163i: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 7:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "niciunul care se duce la ea nu se mai \u00eentoarce \u015fi nu mai g\u0103se\u015fte c\u0103r\u0103rile vie\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, tu s\u0103 umbli pe calea oamenilor de bine \u015fi s\u0103 \u0163ii c\u0103r\u0103rile celor neprih\u0103ni\u0163i! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci oamenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 prihan\u0103 vor locui \u0163ara \u015fi oamenii ne\u00eentina\u0163i vor r\u0103m\u00e2ne \u00een ea, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar cei r\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor fi nimici\u0163i din \u0163ar\u0103 \u015fi cei necredincio\u015fi vor fi smul\u015fi din ea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 18:17",
              "Ps 37:28",
              "Ps 104:35"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Folosul temerii de Dumnezeu \u015fi al \u00een\u0163elepciunii"
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiule, nu uita \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile mele \u015fi p\u0103streaz\u0103 \u00een inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta sfaturile mele! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 8:1",
              "Deut 30:16",
              "Deut 30:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ele \u00ee\u0163i vor lungi zilele \u015fi anii vie\u0163ii tale \u015fi-\u0163i vor aduce mult\u0103 pace"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:165"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu te p\u0103r\u0103seasc\u0103 bun\u0103tatea \u015fi credincio\u015fia: leag\u0103-\u0163i-le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la g\u00e2t, scrie-le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe t\u0103bli\u0163a inimii tale! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:9",
              "Deut 6:8",
              "Prov 6:21",
              "Prov 7:3"
            ],
            "**": [
              "Ier 17:1",
              "2 Cor 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, astfel, vei c\u0103p\u0103ta trecere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi minte s\u0103n\u0103toas\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi \u00eenaintea oamenilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 111:10",
              "1 Sam 2:26",
              "Luca 2:52",
              "Fapte 2:47",
              "Rom 14:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cencrede-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Domnul din toat\u0103 inima ta \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te bizui pe \u00een\u0163elepciunea ta! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:3",
              "Ps 37:5"
            ],
            "**": [
              "Ier 9:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Recunoa\u015fte-L"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een toate c\u0103ile tale, \u015fi El \u00ee\u0163i va netezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103r\u0103rile. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 28:9"
            ],
            "**": [
              "Ier 10:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu te socoti singur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elept; teme-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul \u015fi abate-te de la r\u0103u! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:16"
            ],
            "**": [
              "Iov 1:1",
              "Prov 16:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta va aduce s\u0103n\u0103tate trupului t\u0103u \u015fi r\u0103corire oaselor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tale. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cinste\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul cu averile tale \u015fi cu cele dint\u00e2i roade din tot venitul t\u0103u, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:29",
              "Exod 23:19",
              "Exod 34:26",
              "Deut 26:2",
              "Mal 3:10",
              "Luca 14:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " atunci gr\u00e2narele \u00ee\u0163i vor fi pline de bel\u015fug \u015fi teascurile tale vor geme de must. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fericirea \u015fi \u00een\u0163elepciunea adev\u0103rat\u0103"
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiule"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu dispre\u0163ui mustrarea Domnului \u015fi nu te m\u00e2hni de pedepsele Lui! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:17",
              "Ps 94:12",
              "Evr 12:5",
              "Evr 12:6",
              "Apoc 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Domnul mustr\u0103 pe cine iube\u015fte, ca un p\u0103rinte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe copilul pe care-l iube\u015fte! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de omul care g\u0103se\u015fte \u00een\u0163elepciunea \u015fi de omul care cap\u0103t\u0103 pricepere! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 8:34",
              "Prov 8:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci c\u00e2\u015ftigul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care-l aduce ea este mai bun dec\u00e2t al argintului, \u015fi venitul adus de ea este mai de pre\u0163 dec\u00e2t aurul; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 28:13",
              "Ps 19:10",
              "Prov 2:4",
              "Prov 8:11",
              "Prov 8:19",
              "Prov 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ea este mai de pre\u0163 dec\u00e2t m\u0103rg\u0103ritarele \u015fi toate comorile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tale nu se pot asemui cu ea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen dreapta ei este o via\u0163\u0103 lung\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; \u00een st\u00e2nga ei, bog\u0103\u0163ie \u015fi slav\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 8:18",
              "1 Tim 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei sunt ni\u015fte c\u0103i pl\u0103cute \u015fi toate c\u0103r\u0103rile ei sunt ni\u015fte c\u0103r\u0103ri pa\u015fnice. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:29",
              "Mat 11:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea este un pom de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " via\u0163\u0103 pentru cei ce o apuc\u0103, \u015fi cei ce o au sunt ferici\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 2:9",
              "Gen 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin \u00een\u0163elepciune a \u00eentemeiat Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntul \u015fi prin pricepere a \u00eent\u0103rit El cerurile; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:24",
              "Ps 136:5",
              "Prov 8:27",
              "Ier 10:12",
              "Ier 51:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "prin \u015ftiin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui s-au deschis ad\u00e2ncurile \u015fi strecoar\u0103 norii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " roua. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 1:9"
            ],
            "**": [
              "Deut 33:28",
              "Iov 36:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiule, s\u0103 nu se dep\u0103rteze \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile acestea de ochii t\u0103i: p\u0103streaz\u0103 \u00een\u0163elepciunea \u015fi chibzuin\u0163a, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci ele vor fi via\u0163a sufletului t\u0103u \u015fi podoaba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " g\u00e2tului t\u0103u! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei merge cu \u00eencredere pe drumul t\u0103u, \u015fi piciorul nu \u0163i se va poticni. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:24",
              "Ps 91:11",
              "Ps 91:12",
              "Prov 10:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te vei culca, vei fi f\u0103r\u0103 team\u0103, \u015fi c\u00e2nd vei dormi, somnul \u00ee\u0163i va fi dulce. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:6",
              "Ps 3:5",
              "Ps 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu te teme nici de spaim\u0103 n\u0103prasnic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici de o n\u0103v\u0103lire din partea celor r\u0103i, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 91:5",
              "Ps 112:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci Domnul va fi n\u0103dejdea ta \u015fi El \u00ee\u0163i va p\u0103zi piciorul de c\u0103dere. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cendemnuri la o bun\u0103 vie\u0163uire"
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu opri o binefacere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui ce are nevoie de ea, c\u00e2nd po\u0163i s-o faci. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 13:7",
              "Gal 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice aproapelui t\u0103u: \u201eDu-te \u015fi vino iar\u0103\u015fi; \u00ee\u0163i voi da m\u00e2ine\u201d, c\u00e2nd ai de unde s\u0103 dai! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:13",
              "Deut 24:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu g\u00e2ndi r\u0103u \u00eempotriva aproapelui t\u0103u, c\u00e2nd locuie\u015fte lini\u015ftit l\u00e2ng\u0103 tine! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu te certa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 pricin\u0103 cu cineva, c\u00e2nd nu \u0163i-a f\u0103cut niciun r\u0103u! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu pizmui pe omul asupritor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu alege niciuna din c\u0103ile lui! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:1",
              "Ps 73:3",
              "Prov 24:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Domnul ur\u0103\u015fte pe oamenii strica\u0163i, dar este prieten cu cei f\u0103r\u0103 prihan\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 25:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Blestemul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului este \u00een casa celui r\u0103u, dar locuin\u0163a celor neprih\u0103ni\u0163i o binecuv\u00e2nteaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:14",
              "Ps 37:22",
              "Zah 5:4",
              "Mal 2:2"
            ],
            "**": [
              "Ps 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd are a face cu cei batjocoritori, \u00ce\u015fi bate joc de ei, dar celor smeri\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le d\u0103 har. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 4:6",
              "1 Pet 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 3:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elep\u0163ii vor mo\u015fteni slava, dar partea celor nebuni este ru\u015finea. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/4",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i, fiilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura unui tat\u0103 \u015fi lua\u0163i aminte ca s\u0103 pricepe\u0163i, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:11",
              "Prov 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci eu v\u0103 dau sfaturi bune: nu lep\u0103da\u0163i \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura mea! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, c\u00e2nd eram \u00eenc\u0103 fiu la tat\u0103l meu \u015fi fiu ginga\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi singur la mama mea, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 29:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103 \u00eenv\u0103\u0163a atunci \u015fi-mi zicea: \u201eP\u0103streaz\u0103 bine \u00een inima ta cuvintele mele, p\u0103ze\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile mele \u015fi vei tr\u0103i! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 28:9",
              "Efes 6:4"
            ],
            "**": [
              "Prov 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dob\u00e2nde\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elepciune, dob\u00e2nde\u015fte pricepere; nu uita cuvintele gurii mele \u015fi nu te abate de la ele! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 2:2",
              "Prov 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-o p\u0103r\u0103si, \u015fi ea te va p\u0103zi; iube\u015fte-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi te va ocroti! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tes 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenceputul \u00een\u0163elepciunii: dob\u00e2nde\u015fte \u00een\u0163elepciunea \u015fi, cu tot ce ai, dob\u00e2nde\u015fte priceperea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:44",
              "Luca 10:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenal\u0163-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ea te va \u00een\u0103l\u0163a; ea va fi slava ta dac\u0103 o vei \u00eembr\u0103\u0163i\u015fa. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea \u00ee\u0163i va pune pe cap o cunun\u0103 pl\u0103cut\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", te va \u00eempodobi cu o str\u0103lucit\u0103 cunun\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103.\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:9",
              "Prov 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ascult\u0103, fiule, prime\u015fte cuvintele mele \u015fi anii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vie\u0163ii tale se vor \u00eenmul\u0163i! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu \u00ee\u0163i ar\u0103t calea \u00een\u0163elepciunii, te pov\u0103\u0163uiesc pe c\u0103r\u0103rile neprih\u0103nirii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vei umbla, pasul nu-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi st\u00e2njenit \u015fi, c\u00e2nd vei alerga"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu te vei poticni. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 18:36"
            ],
            "**": [
              "Ps 91:11",
              "Ps 91:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162ine \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura, n-o l\u0103sa din m\u00e2n\u0103; p\u0103streaz-o, c\u0103ci ea este via\u0163a ta! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " intra pe c\u0103rarea celor r\u0103i \u015fi nu umbla pe calea celor nelegiui\u0163i! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 1:1",
              "Prov 1:10",
              "Prov 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fere\u015fte-te de ea, nu trece pe ea; ocole\u015fte-o \u015fi treci \u00eenainte! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei nu dorm dac\u0103 n-au f\u0103cut r\u0103ul, le piere somnul dac\u0103 nu fac pe cineva s\u0103 cad\u0103; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 36:4",
              "Isa 57:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci ei m\u0103n\u00e2nc\u0103 p\u00e2ine nelegiuit\u0103 \u015fi beau vin stors cu sila. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103rarea celor neprih\u0103ni\u0163i este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca lumina str\u0103lucitoare, a c\u0103rei str\u0103lucire merge mereu cresc\u00e2nd p\u00e2n\u0103 la miezul zilei. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:14",
              "Mat 5:15",
              "Fil 2:15"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 23:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Calea celor r\u0103i este ca \u00eentunericul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gros: ei nu v\u0103d de ce se vor poticni. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:9",
              "Iov 18:5",
              "Iov 18:6",
              "Isa 59:9",
              "Isa 59:10",
              "Ier 23:12",
              "Ioan 12:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiule, ia aminte la cuvintele mele, pleac\u0103-\u0163i urechea la vorbele mele! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu se dep\u0103rteze cuvintele acestea de ochii t\u0103i, p\u0103streaz\u0103-le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fundul inimii tale! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:3",
              "Prov 3:21"
            ],
            "**": [
              "Prov 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ele sunt via\u0163\u0103 pentru cei ce le g\u0103sesc \u015fi s\u0103n\u0103tate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru tot trupul lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:8",
              "Prov 12:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103ze\u015fte-\u0163i inima mai mult dec\u00e2t orice, c\u0103ci din ea ies izvoarele vie\u0163ii! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Izgone\u015fte neadev\u0103rul din gura ta \u015fi dep\u0103rteaz\u0103 viclenia de pe buzele tale! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ochii t\u0103i s\u0103 priveasc\u0103 drept \u015fi pleoapele tale s\u0103 caute drept \u00eenaintea ta! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103rarea pe care mergi s\u0103 fie neted\u0103 \u015fi toate c\u0103ile tale s\u0103 fie hot\u0103r\u00e2te: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 4:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nu te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " abate nici la dreapta, nici la st\u00e2nga \u015fi fere\u015fte-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de r\u0103u! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 5:32",
              "Deut 28:14",
              "Ios 1:7"
            ],
            "**": [
              "Isa 1:16",
              "Rom 12:9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Fere\u015fte-te de desfr\u00e2nare!"
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiule, ia aminte la \u00een\u0163elepciunea mea \u015fi pleac\u0103 urechea la \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura mea, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 fii cu chibzuin\u0163\u0103 \u015fi buzele tale s\u0103 aib\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuno\u015ftin\u0163\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " buzele femeii str\u0103ine strecoar\u0103 miere \u015fi cerul gurii ei este mai lunecos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t untdelemnul, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 2:16",
              "Prov 6:24"
            ],
            "**": [
              "Ps 55:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la urm\u0103 este amar\u0103 ca pelinul, ascu\u0163it\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca o sabie cu dou\u0103 t\u0103i\u015furi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 7:26"
            ],
            "**": [
              "Evr 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Picioarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei coboar\u0103 la moarte, pa\u015fii ei dau \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 7:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa c\u0103 ea nu poate g\u0103si calea vie\u0163ii, r\u0103t\u0103ce\u015fte \u00een c\u0103ile ei \u015fi nu \u015ftie unde merge. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, fiule, ascult\u0103-m\u0103 \u015fi nu te abate de la cuvintele gurii mele: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dep\u0103rteaz\u0103-te de drumul care duce la ea \u015fi nu te apropia de u\u015fa casei ei, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca nu cumva s\u0103-\u0163i dai altora vlaga ta \u015fi unui om f\u0103r\u0103 mil\u0103 anii t\u0103i, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca nu cumva ni\u015fte str\u0103ini s\u0103 se sature de averea ta \u015fi tu s\u0103 te trude\u015fti pentru casa altuia, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca nu cumva s\u0103 gemi, la urm\u0103, c\u00e2nd carnea \u015fi trupul \u0163i se vor istovi "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 zici: \u201eCum am putut eu s\u0103 ur\u0103sc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " certarea \u015fi cum a dispre\u0163uit inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mea mustrarea? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:29"
            ],
            "**": [
              "Prov 1:25",
              "Prov 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum am putut s\u0103 n-ascult glasul \u00eenv\u0103\u0163\u0103torilor mei \u015fi s\u0103 nu iau aminte la cei ce m\u0103 \u00eenv\u0103\u0163au? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t pe ce s\u0103 m\u0103 nenorocesc de tot \u00een mijlocul poporului \u015fi adun\u0103rii!\u201d "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bea ap\u0103 din f\u00e2nt\u00e2na ta \u015fi din izvoarele pu\u0163ului t\u0103u! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce, vrei s\u0103 \u0163i se verse izvoarele afar\u0103? \u015ei s\u0103-\u0163i curg\u0103 r\u00e2urile pe pie\u0163ele de ob\u015fte? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Las\u0103-le s\u0103 fie numai pentru tine, \u015fi nu pentru str\u0103inii de l\u00e2ng\u0103 tine. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Izvorul t\u0103u s\u0103 fie binecuv\u00e2ntat \u015fi bucur\u0103-te de nevasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tinere\u0163ii tale! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cerboaic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iubit\u0103, c\u0103prioar\u0103 pl\u0103cut\u0103: fii \u00eemb\u0103tat tot timpul de dr\u0103g\u0103l\u0103\u015fiile ei, fii \u00eendr\u0103gostit necurmat de dragostea ei! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 2:9",
              "Cant 4:5",
              "Cant 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei pentru ce, fiule, ai fi \u00eendr\u0103gostit de o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " str\u0103in\u0103 \u015fi ai \u00eembr\u0103\u0163i\u015fa s\u00e2nul unei necunoscute? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 2:16",
              "Prov 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103ile omului sunt l\u0103murite \u00eenaintea ochilor Domnului \u015fi El vede toate c\u0103r\u0103rile lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 16:9",
              "Iov 31:4",
              "Iov 34:21",
              "Prov 15:3",
              "Ier 16:17",
              "Ier 32:19",
              "Osea 7:2",
              "Evr 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel r\u0103u este prins \u00een \u00eense\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nelegiuirile lui \u015fi este apucat de leg\u0103turile p\u0103catului lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 5:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El va muri din lips\u0103 de \u00eenfr\u00e2nare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", se va poticni din prea multa lui nebunie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 4:21",
              "Iov 36:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Asupra chez\u0103\u015fiei"
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiule, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te-ai pus cheza\u015f pentru aproapele t\u0103u, dac\u0103 te-ai prins pentru altul, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:15",
              "Prov 17:18",
              "Prov 20:16",
              "Prov 22:26",
              "Prov 27:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 e\u015fti legat prin f\u0103g\u0103duin\u0163a gurii tale, dac\u0103 e\u015fti prins de cuvintele gurii tale, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "f\u0103 totu\u015fi lucrul acesta, fiule: dezleag\u0103-te, c\u0103ci ai c\u0103zut \u00een m\u00e2na aproapelui t\u0103u! De aceea du-te, arunc\u0103-te cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi st\u0103ruie\u015fte de el! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu da"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " somn ochilor t\u0103i, nici a\u0163ipire pleoapelor tale! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 132:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scap\u0103 din m\u00e2na lui cum scap\u0103 c\u0103prioara din m\u00e2na v\u00e2n\u0103torului \u015fi ca pas\u0103rea din m\u00e2na p\u0103s\u0103rarului!\u2026 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fere\u015fte-te de lenevie"
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Du-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la furnic\u0103, lene\u015fule; uit\u0103-te cu b\u0103gare de seam\u0103 la c\u0103ile ei \u015fi \u00een\u0163elep\u0163e\u015fte-te! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 12:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea n-are nici c\u0103petenie, nici priveghetor, nici st\u0103p\u00e2n, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "totu\u015fi \u00ee\u015fi preg\u0103te\u015fte hrana vara \u015fi str\u00e2nge de-ale m\u00e2nc\u0103rii \u00een timpul seceri\u015fului. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei sta culcat, lene\u015fule? C\u00e2nd te vei scula din somnul t\u0103u? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 24:33",
              "Prov 24:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 mai dormi pu\u0163in, s\u0103 mai a\u0163ipe\u015fti pu\u0163in, s\u0103 mai \u00eencruci\u015fezi pu\u0163in m\u00e2inile ca s\u0103 dormi!\u2026 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s\u0103r\u0103cia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vine peste tine ca un ho\u0163 \u015fi lipsa, ca un om \u00eenarmat. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:4",
              "Prov 13:4",
              "Prov 20:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fere\u015fte-te de r\u0103utate"
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul de nimic, omul nelegiuit, umbl\u0103 cu neadev\u0103rul \u00een gur\u0103, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "clipe\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ochi, d\u0103 din picior \u015fi face semne cu degetele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 15:12",
              "Ps 35:19",
              "Prov 10:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103utatea este \u00een inima lui, urze\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucruri rele \u00eentruna \u015fi st\u00e2rne\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " certuri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 2:1"
            ],
            "**": [
              "Prov 6:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, nimicirea \u00eei va veni pe nea\u015fteptate; va fi zdrobit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deodat\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 leac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 19:11"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 36:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ease lucruri ur\u0103\u015fte Domnul \u015fi chiar \u015fapte \u00cei sunt ur\u00e2te: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trufa\u015fi, limba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mincinoas\u0103, m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care vars\u0103 s\u00e2nge nevinovat, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 18:27",
              "Ps 101:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 120:2",
              "Ps 120:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care urze\u015fte planuri nelegiuite, picioarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care alearg\u0103 repede la r\u0103u, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 6:5"
            ],
            "**": [
              "Isa 59:7",
              "Rom 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "martorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mincinos, care spune minciuni, \u015fi cel ce st\u00e2rne\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " certuri \u00eentre fra\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 27:12",
              "Prov 19:5"
            ],
            "**": [
              "Prov 6:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fere\u015fte-te de preacurvie"
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiule"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", p\u0103ze\u015fte sfaturile tat\u0103lui t\u0103u \u015fi nu lep\u0103da \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura mamei tale: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:8",
              "Efes 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "leag\u0103-le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " necurmat la inim\u0103, at\u00e2rn\u0103-le de g\u00e2t! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:3",
              "Prov 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ele te vor \u00eenso\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mersul t\u0103u, te vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103zi \u00een pat \u015fi \u00ee\u0163i vor vorbi la de\u015fteptare. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:23",
              "Prov 3:24"
            ],
            "**": [
              "Prov 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfatul este o candel\u0103, \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura este o lumin\u0103, iar \u00eendemnul \u015fi mustrarea sunt calea vie\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 19:8",
              "Ps 119:105"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ele te vor feri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de femeia stricat\u0103, de limba ademenitoare a celei str\u0103ine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 2:16",
              "Prov 5:3",
              "Prov 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pofti \u00een inima ta pentru frumuse\u0163ea ei \u015fi nu te l\u0103sa ademenit de pleoapele ei! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o femeie curv\u0103, omul ajunge de nu mai r\u0103m\u00e2ne dec\u00e2t cu o bucat\u0103 de p\u00e2ine, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " femeia m\u0103ritat\u0103 \u00eentinde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o curs\u0103 unui suflet scump. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 29:3"
            ],
            "**": [
              "Gen 39:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 13:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poate cineva s\u0103 ia foc \u00een s\u00e2n f\u0103r\u0103 s\u0103 i se aprind\u0103 hainele? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sau poate merge cineva pe c\u0103rbuni aprin\u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103-i ard\u0103 picioarele? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot a\u015fa este \u015fi cu cel ce se duce la nevasta aproapelui s\u0103u: oricine se atinge de ea nu va r\u0103m\u00e2ne nepedepsit. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ho\u0163ul nu este urgisit c\u00e2nd fur\u0103 ca s\u0103-\u015fi potoleasc\u0103 foamea, c\u0103ci \u00eei este foame. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dac\u0103 este prins, trebuie s\u0103 dea \u00eenapoi \u00een\u015feptit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 dea chiar tot ce are \u00een cas\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:1",
              "Exod 22:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cel ce preacurve\u015fte cu o femeie este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om f\u0103r\u0103 minte; singur \u00ee\u015fi pierde via\u0163a cine face a\u015fa. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 7:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu va avea dec\u00e2t ran\u0103 \u015fi ru\u015fine \u015fi ocara nu i se va \u015fterge. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci gelozia \u00eenfurie pe un b\u0103rbat, \u015fi n-are mil\u0103 \u00een ziua r\u0103zbun\u0103rii; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 6:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nu se uit\u0103 la niciun pre\u0163 de r\u0103scump\u0103rare \u015fi nu se las\u0103 \u00eenduplecat nici chiar de cel mai mare dar. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ispita preacurviei \u015fi urm\u0103rile ei"
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiule, p\u0103streaz\u0103 cuvintele mele \u015fi \u0163ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la tine sfaturile mele! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfaturile mele \u015fi vei tr\u0103i; p\u0103ze\u015fte \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mele ca lumina ochilor! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:5",
              "Prov 4:4",
              "Isa 55:3"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Leag\u0103-le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la degete, scrie-le pe t\u0103bli\u0163a inimii tale! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 6:8",
              "Deut 11:18",
              "Prov 3:3",
              "Prov 6:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zi \u00een\u0163elepciunii: \u201eTu e\u015fti sora mea!\u201d \u015ei nume\u015fte priceperea prietena ta, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 te fereasc\u0103 de nevasta altuia, de str\u0103ina care \u00eentrebuin\u0163eaz\u0103 cuvinte ademenitoare. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 2:16",
              "Prov 5:3",
              "Prov 6:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "St\u0103team la fereastra casei mele \u015fi m\u0103 uitam prin z\u0103brele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am z\u0103rit printre cei ne\u00eencerca\u0163i, am v\u0103zut printre tineri pe un b\u0103iat f\u0103r\u0103 minte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:32",
              "Prov 9:4",
              "Prov 9:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trecea pe uli\u0163\u0103, la col\u0163ul unde st\u0103tea una din aceste str\u0103ine, \u015fi a apucat pe calea care ducea spre locuin\u0163a ei. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " amurg, seara, \u00een noaptea neagr\u0103 \u015fi \u00eentunecoas\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 24:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 i-a alergat \u00eenainte o femeie \u00eembr\u0103cat\u0103 ca o curv\u0103 \u015fi cu inima \u015fireat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era bun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de gur\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 ast\u00e2mp\u0103r; picioarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu-i puteau sta acas\u0103: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 9:13"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 5:13",
              "Tit 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd \u00een uli\u0163\u0103, c\u00e2nd \u00een pie\u0163e, pe la toate col\u0163urile st\u0103tea la p\u00e2nd\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea l-a \u00eembr\u0103\u0163i\u015fat \u015fi l-a s\u0103rutat \u015fi, cu o fa\u0163\u0103 f\u0103r\u0103 ru\u015fine, i-a zis: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEram datoare cu o jertf\u0103 de mul\u0163umire, azi mi-am \u00eemplinit juruin\u0163ele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea \u0163i-am ie\u015fit \u00eenainte, s\u0103 te caut, \u015fi te-am \u015fi g\u0103sit. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-am \u00eempodobit patul cu \u00eenvelitori, cu a\u015fternut de p\u00e2nzeturi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Egipt; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 19:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "mi-am stropit a\u015fternutul cu smirn\u0103, aloe \u015fi scor\u0163i\u015foar\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vino, s\u0103 ne \u00eemb\u0103t\u0103m de dragoste p\u00e2n\u0103 diminea\u0163\u0103, s\u0103 ne desf\u0103t\u0103m cu dezmierd\u0103ri! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci b\u0103rbatul meu nu este acas\u0103, a plecat \u00eentr-o c\u0103l\u0103torie lung\u0103, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a luat cu el sacul cu bani \u015fi nu se va \u00eentoarce acas\u0103 dec\u00e2t la luna nou\u0103.\u201d "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot vorbindu-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ea l-a ademenit \u015fi l-a atras cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " buzele ei ademenitoare. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 5:3"
            ],
            "**": [
              "Ps 12:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deodat\u0103, a \u00eenceput s\u0103 mearg\u0103 dup\u0103 ea, ca boul care se duce la m\u0103cel\u0103rie, ca un cerb care alearg\u0103 spre curs\u0103, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca pas\u0103rea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care d\u0103 buzna \u00een la\u0163, f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie c\u0103 o va costa via\u0163a, p\u00e2n\u0103 ce s\u0103geata \u00eei str\u0103punge ficatul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 9:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, fiilor, asculta\u0163i-m\u0103 \u015fi lua\u0163i aminte la cuvintele gurii mele! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu \u0163i se abat\u0103 inima spre calea unei asemenea femei, nu te r\u0103t\u0103ci pe c\u0103r\u0103rile ei. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ea a f\u0103cut s\u0103 cad\u0103 multe jertfe \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mul\u0163i sunt cei pe care i-a ucis ea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 7:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei este drumul spre Locuin\u0163a mor\u0163ilor, drumul care coboar\u0103 spre loca\u015furile mor\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 2:18",
              "Prov 5:5",
              "Prov 9:18"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Strigarea \u00een\u0163elepciunii"
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu strig\u0103 \u00een\u0163elepciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu-\u015fi \u00eenal\u0163\u0103 priceperea glasul? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:20",
              "Prov 9:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea se a\u015faz\u0103 sus, pe \u00een\u0103l\u0163imi, afar\u0103 pe drum, la r\u0103sp\u00e2ntii, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi strig\u0103 l\u00e2ng\u0103 por\u0163i, la intrarea cet\u0103\u0163ii, la intrarea por\u0163ilor: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eOamenilor, c\u0103tre voi strig \u015fi spre fiii oamenilor se \u00eendreapt\u0103 glasul meu. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenv\u0103\u0163a\u0163i-v\u0103 minte, pro\u015ftilor, \u015fi \u00een\u0163elep\u0163i\u0163i-v\u0103, nebunilor! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i, c\u0103ci am lucruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mari de spus \u015fi buzele mi se deschid ca s\u0103 \u00eenve\u0163e pe al\u0163ii ce este drept! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 22:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci gura mea veste\u015fte adev\u0103rul \u015fi buzele mele ur\u0103sc minciuna! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate cuvintele gurii mele sunt drepte, n-au nimic neadev\u0103rat, nici sucit \u00een ele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate sunt l\u0103murite pentru cel priceput \u015fi drepte pentru cei ce au g\u0103sit \u015ftiin\u0163a. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Primi\u0163i mai degrab\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile mele dec\u00e2t argintul \u015fi mai degrab\u0103 \u015ftiin\u0163a dec\u00e2t aurul scump. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elepciunea pre\u0163uie\u015fte mai mult dec\u00e2t m\u0103rg\u0103ritarele \u015fi niciun lucru de pre\u0163 nu se poate asemui cu ea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 28:15",
              "Ps 19:10",
              "Ps 119:127",
              "Prov 3:14",
              "Prov 3:15",
              "Prov 4:5",
              "Prov 4:7",
              "Prov 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu, \u00een\u0163elepciunea, am ca locuin\u0163\u0103 mintea \u015fi pot n\u0103scoci cele mai chibzuite planuri. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Frica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul este ur\u00e2rea r\u0103ului; trufia \u015fi m\u00e2ndria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", purtarea rea \u015fi gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mincinoas\u0103 \u2013 iat\u0103 ce ur\u0103sc eu. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:6"
            ],
            "**": [
              "Prov 6:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Prov 4:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De la mine vin sfatul \u015fi izb\u00e2nda, eu sunt priceperea, a mea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este puterea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 7:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mine \u00eemp\u0103r\u0103\u0163esc \u00eemp\u0103ra\u0163ii \u015fi dau voievozii porunci drepte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:21",
              "Rom 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin mine c\u00e2rmuiesc dreg\u0103torii \u015fi mai-marii, to\u0163i judec\u0103torii p\u0103m\u00e2ntului. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iubesc pe cei ce m\u0103 iubesc, \u015fi cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce m\u0103 caut\u0103 cu tot dinadinsul m\u0103 g\u0103sesc. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:30",
              "Ps 91:14",
              "Ioan 14:21"
            ],
            "**": [
              "Iac 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu mine sunt bog\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi slava, avu\u0163iile trainice \u015fi dreptatea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:16",
              "Mat 6:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rodul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu este mai bun dec\u00e2t aurul cel mai curat \u015fi venitul meu \u00eentrece argintul cel mai ales. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:14",
              "Prov 8:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu umblu pe calea nevinov\u0103\u0163iei, pe mijlocul c\u0103r\u0103rilor neprih\u0103nirii, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 dau o adev\u0103rat\u0103 mo\u015ftenire celor ce m\u0103 iubesc \u015fi s\u0103 le umplu vistieriile. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ob\u00e2r\u015fia \u00een\u0163elepciunii"
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m-a f\u0103cut cea dint\u00e2i dintre lucr\u0103rile Lui, \u00eenaintea celor mai vechi lucr\u0103ri ale Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:19",
              "Ioan 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu am fost a\u015fezat\u0103 din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u015fnicie, \u00eenainte de orice \u00eenceput, \u00eenainte de a fi p\u0103m\u00e2ntul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am fost n\u0103scut\u0103 c\u00e2nd \u00eenc\u0103 nu erau ad\u00e2ncuri, nici izvoare \u00eenc\u0103rcate cu ape; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "am fost n\u0103scut\u0103 \u00eenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u00eent\u0103rirea mun\u0163ilor, \u00eenainte de a fi dealurile, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 15:7",
              "Iov 15:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd nu erau \u00eenc\u0103 nici p\u0103m\u00e2ntul, nici c\u00e2mpiile, nici cea dint\u00e2i f\u0103r\u00e2m\u0103 din pulberea lumii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a \u00eentocmit Domnul cerurile, eu eram de fa\u0163\u0103; c\u00e2nd a tras o zare pe fa\u0163a ad\u00e2ncului, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd a pironit norii sus \u015fi c\u00e2nd au \u0163\u00e2\u015fnit cu putere izvoarele ad\u00e2ncului, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a pus un hotar m\u0103rii, ca apele s\u0103 nu treac\u0103 peste porunca Lui, c\u00e2nd a pus temeliile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntului, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 1:9",
              "Gen 1:10",
              "Iov 38:10",
              "Iov 38:11",
              "Ps 33:7",
              "Ps 104:9",
              "Ier 5:22"
            ],
            "**": [
              "Iov 38:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "eu eram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " me\u015fterul Lui, la lucru l\u00e2ng\u0103 El, \u015fi \u00een toate zilele eram desf\u0103tarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui, juc\u00e2nd ne\u00eencetat \u00eenaintea Lui, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:1",
              "Ioan 1:2",
              "Ioan 1:18"
            ],
            "**": [
              "Mat 3:17",
              "Col 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "juc\u00e2nd pe rotocolul p\u0103m\u00e2ntului S\u0103u \u015fi g\u0103sindu-mi pl\u0103cerea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fiii oamenilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 16:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, fiilor, asculta\u0163i-m\u0103, c\u0103ci ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cei ce p\u0103zesc c\u0103ile mele! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:1",
              "Ps 119:2",
              "Ps 128:1",
              "Ps 128:2",
              "Luca 11:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura, ca s\u0103 v\u0103 face\u0163i \u00een\u0163elep\u0163i, \u015fi nu lep\u0103da\u0163i sfatul meu! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de omul care m-ascult\u0103, care vegheaz\u0103 zilnic la por\u0163ile mele \u015fi p\u0103ze\u015fte pragul u\u015fii mele! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:13",
              "Prov 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci cel ce m\u0103 g\u0103se\u015fte, g\u0103se\u015fte via\u0163a \u015fi cap\u0103t\u0103 bun\u0103voin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 8:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cel ce p\u0103c\u0103tuie\u015fte \u00eempotriva mea \u00ee\u015fi vat\u0103m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufletul s\u0103u; to\u0163i cei ce m\u0103 ur\u0103sc pe mine iubesc moartea.\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 2:20"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Strigarea prietenoas\u0103 a \u00een\u0163elepciunii"
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elepciunea \u015fi-a zidit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casa, \u015fi-a t\u0103iat cei \u015fapte st\u00e2lpi, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:18",
              "Efes 2:20-22",
              "1 Pet 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi-a \u00eenjunghiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vitele, \u015fi-a amestecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vinul, \u015fi-a pus masa, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 22:3"
            ],
            "**": [
              "Prov 9:5",
              "Prov 23:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi-a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slujnicele \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " strig\u0103 de pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u00e2rful \u00een\u0103l\u0163imilor cet\u0103\u0163ii: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:15"
            ],
            "**": [
              "Prov 8:1",
              "Prov 8:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Prov 9:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este prost s\u0103 vin\u0103 \u00eencoace!\u201d Celor lipsi\u0163i de pricepere le zice: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 9:16",
              "Prov 6:32",
              "Mat 11:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVeni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u00e2nca\u0163i din p\u00e2inea mea \u015fi be\u0163i din vinul pe care l-am amestecat! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 9:2",
              "Cant 5:1",
              "Isa 55:1",
              "Ioan 6:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L\u0103sa\u0163i prostia \u015fi ve\u0163i tr\u0103i \u015fi umbla\u0163i pe calea priceperii!\u201d "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce mustr\u0103 pe un batjocoritor \u00ee\u015fi trage dispre\u0163 \u015fi cel ce caut\u0103 s\u0103 \u00eendrepte pe cel r\u0103u se alege cu ocara. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mustra pe cel batjocoritor, ca s\u0103 nu te urasc\u0103; mustr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cel \u00een\u0163elept, \u015fi el te va iubi! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:6"
            ],
            "**": [
              "Ps 141:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "D\u0103 \u00een\u0163eleptului, \u015fi se va face \u015fi mai \u00een\u0163elept; \u00eenva\u0163\u0103 pe cel neprih\u0103nit, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va \u00eenv\u0103\u0163a \u015fi mai mult! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenceputul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elepciunii este frica de Domnul \u015fi \u015ftiin\u0163a sfin\u0163ilor este priceperea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 28:28",
              "Ps 111:10",
              "Prov 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mine \u0163i se vor \u00eenmul\u0163i zilele \u015fi \u0163i se vor m\u0103ri anii vie\u0163ii tale. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:2",
              "Prov 3:16",
              "Prov 10:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti \u00een\u0163elept, pentru tine e\u015fti \u00een\u0163elept; dac\u0103 e\u015fti batjocoritor, tu singur vei suferi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 35:6",
              "Iov 35:7",
              "Prov 16:26"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cendemn \u00eempotriva ademenirii nebuniei"
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebunia este o femeie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " g\u0103l\u0103gioas\u0103, proast\u0103 \u015fi care nu \u015ftie nimic. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea \u015fade totu\u015fi la u\u015fa casei sale, pe un scaun, pe \u00een\u0103l\u0163imile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163ii, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 9:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 strige la trec\u0103torii care merg pe calea cea dreapt\u0103: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este prost s\u0103 vin\u0103 aici!\u201d Iar celui f\u0103r\u0103 minte \u00eei zice: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eApele furate sunt dulci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi p\u00e2inea luat\u0103 pe ascuns este pl\u0103cut\u0103!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El nu \u015ftie c\u0103 acolo sunt mor\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u0103 oaspe\u0163ii ei sunt \u00een v\u0103ile Locuin\u0163ei mor\u0163ilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 2:18",
              "Prov 7:27"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Binecuv\u00e2ntarea drept\u0103\u0163ii, blestemul p\u0103catului"
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pildele lui Solomon. Un fiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elept este bucuria tat\u0103lui, dar un fiu nebun este m\u00e2hnirea mamei sale. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:20",
              "Prov 17:21",
              "Prov 17:25",
              "Prov 19:13",
              "Prov 29:3",
              "Prov 29:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Comorile c\u00e2\u015ftigate pe nedrept nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " folosesc, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neprih\u0103nirea izb\u0103ve\u015fte de la moarte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 49:6",
              "Prov 11:4",
              "Luca 12:19",
              "Luca 12:20"
            ],
            "**": [
              "Dan 4:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu las\u0103 pe cel neprih\u0103nit s\u0103 sufere de foame, dar \u00eendep\u0103rteaz\u0103 pofta celor r\u0103i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 10:14",
              "Ps 34:9",
              "Ps 34:10",
              "Ps 37:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine lucreaz\u0103 cu o m\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lene\u015f\u0103 s\u0103r\u0103ce\u015fte, dar m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor harnici \u00eembog\u0103\u0163e\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:24",
              "Prov 19:15"
            ],
            "**": [
              "Prov 13:4",
              "Prov 21:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine str\u00e2nge vara este un om chibzuit, cine doarme \u00een timpul seceratului este un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care face ru\u015fine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:4",
              "Prov 17:2",
              "Prov 19:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe capul celui neprih\u0103nit sunt binecuv\u00e2nt\u0103ri, dar gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor r\u0103i ascunde silnicie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:11",
              "Estera 7:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pomenirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui neprih\u0103nit este binecuv\u00e2ntat\u0103, dar numele celor r\u0103i putreze\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 9:5",
              "Ps 9:6",
              "Ps 112:6",
              "Ecl 8:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine are o inim\u0103 \u00een\u0163eleapt\u0103 prime\u015fte \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine are o gur\u0103 nesocotit\u0103 se pr\u0103p\u0103de\u015fte singur. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umbl\u0103 f\u0103r\u0103 prihan\u0103 umbl\u0103 f\u0103r\u0103 team\u0103, dar cine apuc\u0103 pe c\u0103i str\u00e2mbe se d\u0103 singur de gol. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 23:4",
              "Prov 28:18",
              "Isa 33:15",
              "Isa 33:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " clipe\u015fte din ochi este o pricin\u0103 de \u00eentristare \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine are o gur\u0103 nesocotit\u0103 se pr\u0103p\u0103de\u015fte singur. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:13"
            ],
            "**": [
              "Prov 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui neprih\u0103nit este un izvor de via\u0163\u0103, dar gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor r\u0103i ascunde silnicie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:30",
              "Prov 13:14",
              "Prov 18:4"
            ],
            "**": [
              "Ps 107:42",
              "Prov 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ura st\u00e2rne\u015fte certuri, dar dragostea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acoper\u0103 toate gre\u015felile. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:9",
              "1 Cor 13:4",
              "1 Pet 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe buzele omului priceput se afl\u0103 \u00een\u0163elepciunea, dar nuiaua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este pentru spatele celui f\u0103r\u0103 minte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 26:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elep\u0163ii p\u0103streaz\u0103 \u015ftiin\u0163a, dar gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nebunului este o pieire apropiat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 18:7",
              "Prov 21:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Averea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este o cetate \u00eent\u0103rit\u0103 pentru cel bogat, dar pr\u0103p\u0103direa celor nenoroci\u0163i este s\u0103r\u0103cia lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 31:24",
              "Ps 52:7",
              "Prov 18:11",
              "1 Tim 6:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel neprih\u0103nit \u00ee\u015fi \u00eentrebuin\u0163eaz\u0103 c\u00e2\u015ftigul pentru via\u0163\u0103, iar cel r\u0103u \u00ee\u015fi \u00eentrebuin\u0163eaz\u0103 venitul pentru p\u0103cat. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine \u00ee\u015fi aduce aminte de certare apuc\u0103 pe calea vie\u0163ii, dar cel ce uit\u0103 mustrarea apuc\u0103 pe c\u0103i gre\u015fite. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine ascunde ura are buze mincinoase, \u015fi cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103sp\u00e2nde\u015fte b\u00e2rfelile este un nebun. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 15:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine vorbe\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mult nu se poate s\u0103 nu p\u0103c\u0103tuiasc\u0103, dar cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce-\u015fi \u0163ine buzele este un om chibzuit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 5:3"
            ],
            "**": [
              "Iac 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Limba celui neprih\u0103nit este argint ales; inima celor r\u0103i este pu\u0163in lucru. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Buzele celui neprih\u0103nit \u00eenvioreaz\u0103 pe mul\u0163i oameni, dar nebunii mor fiindc\u0103 n-au judecat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Binecuv\u00e2ntarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului \u00eembog\u0103\u0163e\u015fte \u015fi El nu las\u0103 s\u0103 fie urmat\u0103 de niciun necaz. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 24:35",
              "Gen 26:12",
              "Ps 37:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru cel nebun este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o pl\u0103cere s\u0103 fac\u0103 r\u0103ul, dar pentru cel \u00een\u0163elept este o pl\u0103cere s\u0103 lucreze cu pricepere. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:9",
              "Prov 15:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celui r\u0103u, de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce se teme, aceea i se \u00eent\u00e2mpl\u0103, dar celor neprih\u0103ni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " li se \u00eempline\u015fte dorin\u0163a. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 15:21"
            ],
            "**": [
              "Ps 145:19",
              "Mat 5:6",
              "1 Ioan 5:14",
              "1 Ioan 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum trece v\u00e2rtejul, a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " piere cel r\u0103u, dar cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neprih\u0103nit are temelii ve\u015fnice. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:9",
              "Ps 37:10"
            ],
            "**": [
              "Ps 15:5",
              "Prov 10:30",
              "Mat 7:24",
              "Mat 7:25",
              "Mat 16:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum este o\u0163etul pentru din\u0163i \u015fi fumul pentru ochi, a\u015fa este lene\u015ful pentru cel ce-l trimite. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Frica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul lunge\u015fte zilele, dar anii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui r\u0103u sunt scurta\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 9:11"
            ],
            "**": [
              "Iov 15:32",
              "Iov 15:33",
              "Iov 22:16",
              "Ps 55:23",
              "Ecl 7:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fteptarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor neprih\u0103ni\u0163i nu va fi dec\u00e2t bucurie, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n\u0103dejdea celor r\u0103i va pieri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 8:13",
              "Iov 11:20",
              "Ps 112:10",
              "Prov 11:7"
            ],
            "**": [
              "Ps 1:6",
              "Ps 37:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Calea Domnului este un zid de ap\u0103rare pentru cel nevinovat, dar este o topenie pentru cei ce fac r\u0103ul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel neprih\u0103nit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu se va cl\u0103tina niciodat\u0103, dar cei r\u0103i nu vor locui \u00een \u0163ar\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:22",
              "Ps 37:29",
              "Ps 125:1",
              "Prov 10:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui neprih\u0103nit scoate \u00een\u0163elepciune, dar limba stricat\u0103 va fi nimicit\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 10:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Buzele celui neprih\u0103nit \u015ftiu s\u0103 vorbeasc\u0103 lucruri pl\u0103cute, dar gura celor r\u0103i spune r\u0103ut\u0103\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/11",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cump\u0103na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u015fel\u0103toare este ur\u00e2t\u0103 Domnului, dar c\u00e2nt\u0103reala dreapt\u0103 \u00cei este pl\u0103cut\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:35",
              "Lev 19:36",
              "Deut 25:13-16",
              "Prov 16:11",
              "Prov 20:10",
              "Prov 20:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vine m\u00e2ndria, vine \u015fi ru\u015finea, dar \u00een\u0163elepciunea este cu cei smeri\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:33",
              "Prov 16:18",
              "Prov 18:12",
              "Dan 4:30",
              "Dan 4:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Neprih\u0103nirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenilor cinsti\u0163i \u00eei c\u00e2rmuie\u015fte f\u0103r\u0103 team\u0103, dar vicleniile celor strica\u0163i le aduc pieirea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua m\u00e2niei, bog\u0103\u0163ia nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sluje\u015fte la nimic, dar neprih\u0103nirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " izb\u0103ve\u015fte de la moarte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:2",
              "Ezec 7:19",
              "Tef 1:18"
            ],
            "**": [
              "Gen 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nevinov\u0103\u0163ia omului f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00eei neteze\u015fte calea, dar cel r\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cade prin \u00eens\u0103\u015fi r\u0103utatea lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 5:22",
              "Ecl 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nevinov\u0103\u0163ia oamenilor f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00eei scap\u0103, dar cei r\u0103i sunt prin\u015fi de r\u0103utatea lor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " moartea celui r\u0103u, \u00eei piere n\u0103dejdea, \u015fi a\u015fteptarea oamenilor nelegiui\u0163i este nimicit\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel neprih\u0103nit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este sc\u0103pat din str\u00e2mtorare, \u015fi cel r\u0103u \u00eei ia locul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu gura lui, omul nelegiuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pierde pe aproapele s\u0103u, dar cei neprih\u0103ni\u0163i sunt sc\u0103pa\u0163i prin \u015ftiin\u0163\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 8:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd le merge bine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor neprih\u0103ni\u0163i, toat\u0103 cetatea se bucur\u0103 \u015fi, c\u00e2nd pier cei r\u0103i, to\u0163i strig\u0103 de veselie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Estera 8:15",
              "Prov 28:12",
              "Prov 28:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eenal\u0163\u0103 prin binecuv\u00e2ntarea oamenilor f\u0103r\u0103 prihan\u0103, dar este surpat\u0103 prin gura celor r\u0103i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 29:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine defaim\u0103 pe aproapele s\u0103u este f\u0103r\u0103 minte, dar omul cu pricepere prime\u015fte \u015fi tace. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine umbl\u0103 cu b\u00e2rfeli"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " d\u0103 pe fa\u0163\u0103 lucruri ascunse, dar sufletul credincios \u0163ine ce i s-a \u00eencredin\u0163at. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:16",
              "Prov 20:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este chibzuin\u0163\u0103, poporul cade, dar biruin\u0163a vine prin marele num\u0103r de sfetnici. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:1",
              "Prov 15:22",
              "Prov 24:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cui se pune cheza\u015f pentru altul, \u00eei merge r\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar cine se teme s\u0103 se pun\u0103 cheza\u015f este lini\u015ftit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O femeie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pl\u0103cut\u0103 cap\u0103t\u0103 cinste, \u015fi cei asupritori cap\u0103t\u0103 bog\u0103\u0163ie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 31:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " milostiv \u00ee\u015fi face bine sufletului s\u0103u, dar omul f\u0103r\u0103 mil\u0103 \u00ee\u015fi tulbur\u0103 \u00eens\u0103\u015fi carnea lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:7",
              "Mat 25:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel r\u0103u dob\u00e2nde\u015fte un c\u00e2\u015ftig \u00een\u015fel\u0103tor, dar cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce seam\u0103n\u0103 neprih\u0103nirea are o adev\u0103rat\u0103 plat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 10:12",
              "Gal 6:8",
              "Gal 6:9",
              "Iac 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adev\u0103rata neprih\u0103nire duce la via\u0163\u0103, dar cel ce urm\u0103re\u015fte r\u0103ul g\u0103se\u015fte moartea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei cu inima stricat\u0103 sunt o sc\u00e2rb\u0103 \u00eenaintea Domnului, dar cei ce umbl\u0103 f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00cei sunt pl\u0103cu\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hot\u0103r\u00e2t: cel r\u0103u nu va r\u0103m\u00e2ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nepedepsit, dar s\u0103m\u00e2n\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor neprih\u0103ni\u0163i va fi sc\u0103pat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 112:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia frumoas\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 minte este ca un inel de aur pus \u00een r\u00e2tul unui porc. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dorin\u0163a celor neprih\u0103ni\u0163i este numai bine, dar a\u015fteptarea celor r\u0103i este numai m\u00e2nie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:8",
              "Rom 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul care d\u0103 cu m\u00e2n\u0103 larg\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ajunge mai bogat; \u015fi altul care economise\u015fte prea mult nu face dec\u00e2t s\u0103 s\u0103r\u0103ceasc\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 112:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sufletul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " binef\u0103c\u0103tor va fi s\u0103turat, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel ce ud\u0103 pe al\u0163ii va fi udat \u015fi el. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 9:6-10"
            ],
            "**": [
              "Mat 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " opre\u015fte gr\u00e2ul este blestemat de popor, dar pe capul celui ce-l vinde vine binecuv\u00e2ntarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 8:5",
              "Amos 8:6"
            ],
            "**": [
              "Iov 29:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine urm\u0103re\u015fte binele \u00ee\u015fi c\u00e2\u015ftig\u0103 bun\u0103voin\u0163\u0103, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine urm\u0103re\u015fte r\u0103ul este atins de el. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Estera 7:10",
              "Ps 7:15",
              "Ps 7:16",
              "Ps 9:15",
              "Ps 9:16",
              "Ps 10:2",
              "Ps 57:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eencrede \u00een bog\u0103\u0163ii va c\u0103dea, dar cei neprih\u0103ni\u0163i vor \u00eenverzi ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " frunzi\u015ful. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 31:24",
              "Ps 52:7",
              "Marc 10:24",
              "Luca 12:21",
              "1 Tim 6:17"
            ],
            "**": [
              "Ps 1:3",
              "Ps 52:8",
              "Ps 92:12",
              "Ier 17:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine \u00ee\u015fi tulbur\u0103 casa va mo\u015fteni v\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi nebunul va fi robul omului \u00een\u0163elept! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rodul celui neprih\u0103nit este un pom de via\u0163\u0103, \u015fi cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elept c\u00e2\u015ftig\u0103 suflete. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 12:3",
              "1 Cor 9:19",
              "Iac 5:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 11:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cel neprih\u0103nit este r\u0103spl\u0103tit pe p\u0103m\u00e2nt; cu c\u00e2t mai mult cel r\u0103u \u015fi p\u0103c\u0103tos! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 25:29",
              "1 Pet 4:17",
              "1 Pet 4:18"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/12",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine iube\u015fte certarea iube\u015fte \u015ftiin\u0163a, dar cine ur\u0103\u015fte mustrarea este prost. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul de bine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cap\u0103t\u0103 bun\u0103voin\u0163a Domnului, dar Domnul os\u00e2nde\u015fte pe cel plin de r\u0103utate. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 8:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul nu se \u00eent\u0103re\u015fte prin r\u0103utate, dar r\u0103d\u0103cina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor neprih\u0103ni\u0163i nu se va cl\u0103tina. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O femeie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cinstit\u0103 este cununa b\u0103rbatului ei, dar cea care-i face ru\u015fine este ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " putregaiul \u00een oasele lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 31:23",
              "1 Cor 11:7"
            ],
            "**": [
              "Prov 14:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "G\u00e2ndurile celor neprih\u0103ni\u0163i nu sunt dec\u00e2t dreptate, dar sfaturile celor r\u0103i nu sunt dec\u00e2t \u00een\u015fel\u0103ciune. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor r\u0103i sunt ni\u015fte curse ca s\u0103 verse s\u00e2nge, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gura celor f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00eei izb\u0103ve\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:11",
              "Prov 1:18"
            ],
            "**": [
              "Prov 14:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei r\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt r\u0103sturna\u0163i \u015fi nu mai sunt, dar casa celor neprih\u0103ni\u0163i r\u0103m\u00e2ne \u00een picioare! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:36",
              "Ps 37:37",
              "Prov 11:21",
              "Mat 7:24-27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om este pre\u0163uit dup\u0103 m\u0103sura priceperii lui, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel cu inima stricat\u0103 este dispre\u0163uit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine s\u0103 fii \u00eentr-o stare smerit\u0103 \u015fi s\u0103 ai o slug\u0103 dec\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 faci pe fudulul \u015fi s\u0103 n-ai ce m\u00e2nca. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:7"
            ],
            "**": [
              "Deut 25:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel neprih\u0103nit se \u00eendur\u0103 de vite, dar inima celui r\u0103u este f\u0103r\u0103 mil\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucreaz\u0103 ogorul va avea bel\u015fug de p\u00e2ine, dar cine umbl\u0103 dup\u0103 lucruri de nimic este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 minte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:19",
              "Prov 28:19"
            ],
            "**": [
              "Prov 6:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel r\u0103u pofte\u015fte prada celor nelegiui\u0163i, dar r\u0103d\u0103cina celor neprih\u0103ni\u0163i rode\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen p\u0103c\u0103tuirea cu buzele este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o curs\u0103 primejdioas\u0103, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel neprih\u0103nit scap\u0103 din bucluc. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 18:7"
            ],
            "**": [
              "2 Pet 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin rodul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gurii te saturi de bun\u0103t\u0103\u0163i, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiecare prime\u015fte dup\u0103 lucrul m\u00e2inilor lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:2",
              "Prov 18:20"
            ],
            "**": [
              "Isa 3:10",
              "Isa 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Calea nebunului este f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ochii lui, dar \u00een\u0163eleptul ascult\u0103 sfaturile. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:7",
              "Luca 18:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendat\u0103 \u00ee\u015fi d\u0103 pe fa\u0163\u0103 m\u00e2nia, dar \u00een\u0163eleptul ascunde ocara. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 29:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spune adev\u0103rul face o m\u0103rturisire dreapt\u0103, dar martorul mincinos vorbe\u015fte \u00een\u015fel\u0103ciune. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine vorbe\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een chip u\u015furatic r\u0103ne\u015fte ca str\u0103pungerea unei s\u0103bii, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " limba \u00een\u0163elep\u0163ilor aduce vindecare. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 57:4",
              "Ps 59:7",
              "Ps 64:3"
            ],
            "**": [
              "Ps 52:5",
              "Prov 19:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Buza care spune adev\u0103rul este \u00eent\u0103rit\u0103 pe vecie, dar limba mincinoas\u0103 nu st\u0103 dec\u00e2t o clip\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u015fel\u0103toria este \u00een inima celor ce cuget\u0103 r\u0103ul, dar bucuria este pentru cei ce sf\u0103tuiesc la pace. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nicio nenorocire nu se \u00eent\u00e2mpl\u0103 celui neprih\u0103nit, dar cei r\u0103i sunt n\u0103p\u0103di\u0163i de rele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Buzele mincinoase sunt ur\u00e2te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, dar cei ce lucreaz\u0103 cu adev\u0103r \u00eei sunt pl\u0103cu\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:17",
              "Prov 11:20",
              "Apoc 22:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elept \u00ee\u015fi ascunde \u015ftiin\u0163a, dar inima nebunilor veste\u015fte nebunia. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:16",
              "Prov 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor harnici va st\u0103p\u00e2ni, dar m\u00e2na lene\u015f\u0103 va pl\u0103ti bir. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nelini\u015ftea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din inima omului \u00eel doboar\u0103, dar o vorb\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bun\u0103 \u00eel \u00eenvesele\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:13"
            ],
            "**": [
              "Isa 50:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel neprih\u0103nit arat\u0103 prietenului s\u0103u calea cea bun\u0103, dar calea celor r\u0103i \u00eei duce \u00een r\u0103t\u0103cire. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lene\u015ful nu-\u015fi frige v\u00e2natul, dar comoara de pre\u0163 a unui om este munca. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 12:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u0103rarea neprih\u0103nirii este via\u0163a \u015fi pe drumul \u00eensemnat de ea nu este moarte. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/13",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un fiu \u00een\u0163elept ascult\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura tat\u0103lui s\u0103u, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " batjocoritorul n-ascult\u0103 mustrarea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin rodul gurii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai parte de bine, dar cei strica\u0163i au parte de silnicie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103ze\u015fte gura \u00ee\u015fi p\u0103ze\u015fte sufletul; cine-\u015fi deschide buzele mari alearg\u0103 spre pieirea lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 39:1",
              "Prov 21:23",
              "Iac 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lene\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dore\u015fte mult, \u015fi totu\u015fi n-are nimic, dar cei harnici se satur\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel neprih\u0103nit ur\u0103\u015fte cuvintele mincinoase, dar cel r\u0103u se face ur\u00e2t \u015fi se acoper\u0103 de ru\u015fine. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Neprih\u0103nirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103ze\u015fte pe cel nevinovat, dar r\u0103utatea aduce pierzarea p\u0103c\u0103tosului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:3",
              "Prov 11:5",
              "Prov 11:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face pe bogatul, \u015fi n-are nimic, altul face pe s\u0103racul, \u015fi are totu\u015fi mari avu\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul cu bog\u0103\u0163ia lui \u00ee\u015fi r\u0103scump\u0103r\u0103 via\u0163a, dar s\u0103racul n-ascult\u0103 mustrarea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lumina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor neprih\u0103ni\u0163i arde voioas\u0103, dar candela celor r\u0103i se stinge. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 18:5",
              "Iov 18:6",
              "Iov 21:17",
              "Prov 24:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin m\u00e2ndrie se a\u0163\u00e2\u0163\u0103 numai certuri, dar \u00een\u0163elepciunea este cu cel ce ascult\u0103 sfaturile. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bog\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2\u015ftigat\u0103 f\u0103r\u0103 trud\u0103 scade, dar ce se str\u00e2nge \u00eencetul cu \u00eencetul cre\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:2",
              "Prov 20:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O n\u0103dejde am\u00e2nat\u0103 \u00eemboln\u0103ve\u015fte inima, dar o dorin\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemplinit\u0103 este un pom de via\u0163\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine nesocote\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuv\u00e2ntul Domnului se pierde, dar cine se teme de porunc\u0103 este r\u0103spl\u0103tit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenv\u0103\u0163\u0103tura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163eleptului este un izvor de via\u0163\u0103, ca s\u0103 abat\u0103 pe om din cursele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mor\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:11",
              "Prov 14:27",
              "Prov 16:22"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 22:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O minte s\u0103n\u0103toas\u0103 c\u00e2\u015ftig\u0103 bun\u0103voin\u0163\u0103, dar calea celor strica\u0163i este pietroas\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om chibzuit lucreaz\u0103 cu cuno\u015ftin\u0163\u0103, dar nebunul \u00ee\u015fi d\u0103 la iveal\u0103 nebunia. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:23",
              "Prov 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un sol r\u0103u cade \u00een nenorocire, dar un sol credincios"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aduce t\u0103m\u0103duire. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 25:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103r\u0103cia \u015fi ru\u015finea sunt partea celui ce leap\u0103d\u0103 certarea, dar cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce ia seama la mustrare este pus \u00een cinste. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:5",
              "Prov 15:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemplinirea unei dorin\u0163e"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este dulce sufletului, dar celor nebuni le este ur\u00e2t s\u0103 se lase de r\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine umbl\u0103 cu \u00een\u0163elep\u0163ii se face \u00een\u0163elept, dar cui \u00eei place s\u0103 se \u00eenso\u0163easc\u0103 cu nebunii o duce r\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nenorocirea urm\u0103re\u015fte pe cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce p\u0103c\u0103tuiesc, dar cei neprih\u0103ni\u0163i vor fi r\u0103spl\u0103ti\u0163i cu fericire. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 32:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul de bine las\u0103 mo\u015ftenitori pe copiii copiilor s\u0103i, dar bog\u0103\u0163iile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103c\u0103tosului sunt p\u0103strate pentru cel neprih\u0103nit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 27:16",
              "Iov 27:17",
              "Prov 28:8",
              "Ecl 2:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ogorul pe care-l des\u0163elene\u015fte s\u0103racul d\u0103 o hran\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eembel\u015fugat\u0103, dar mul\u0163i pier din pricina nedrept\u0103\u0163ii lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cru\u0163\u0103 nuiaua ur\u0103\u015fte pe fiul s\u0103u, dar cine-l iube\u015fte \u00eel pedepse\u015fte \u00eendat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:18",
              "Prov 22:15",
              "Prov 23:13",
              "Prov 29:15",
              "Prov 29:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 13:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neprih\u0103nit m\u0103n\u00e2nc\u0103 p\u00e2n\u0103 se satur\u0103, dar p\u00e2ntecele celor r\u0103i duce lips\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:10",
              "Ps 37:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/14",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163eleapt\u0103 \u00ee\u015fi zide\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casa, iar femeia nebun\u0103 o d\u0103r\u00e2m\u0103 cu \u00eense\u015fi m\u00e2inile ei. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 24:3"
            ],
            "**": [
              "Rut 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine umbl\u0103 cu neprih\u0103nire se teme de Domnul, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine apuc\u0103 pe c\u0103i str\u00e2mbe \u00cel nesocote\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 12:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen gura nebunului este o nuia pentru m\u00e2ndria lui, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe \u00een\u0163elep\u0163i \u00eei p\u0103zesc buzele lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unde nu sunt boi, ieslea r\u0103m\u00e2ne goal\u0103, dar puterea boilor aduce bel\u015fug de roade. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un martor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credincios nu minte, dar un martor mincinos spune minciuni. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:16",
              "Exod 23:1",
              "Prov 6:19",
              "Prov 12:17",
              "Prov 14:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Batjocoritorul caut\u0103 \u00een\u0163elepciunea \u015fi n-o g\u0103se\u015fte, dar pentru omul priceput"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftiin\u0163a este lucru u\u015for. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 8:9",
              "Prov 17:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dep\u0103rteaz\u0103-te de nebun, c\u0103ci nu pe buzele lui vei g\u0103si \u015ftiin\u0163a! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elepciunea omului chibzuit \u00eel face s\u0103 vad\u0103 pe ce cale s\u0103 mearg\u0103, dar nebunia celor nesocoti\u0163i \u00eei \u00een\u015fal\u0103 pe ei \u00een\u015fi\u015fi. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nesocoti\u0163i glumesc cu p\u0103catul, dar \u00eentre cei f\u0103r\u0103 prihan\u0103 este bun\u0103voin\u0163\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inima \u00ee\u015fi cunoa\u015fte necazurile \u015fi niciun str\u0103in nu se poate amesteca \u00een bucuria ei. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor r\u0103i va fi nimicit\u0103, dar cortul celor f\u0103r\u0103 prihan\u0103 va \u00eenflori. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 8:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Multe c\u0103i pot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103rea bune omului, dar la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urm\u0103 se v\u0103d c\u0103 duc la moarte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:25"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De multe ori, chiar \u00een mijlocul r\u00e2sului inima poate fi m\u00e2hnit\u0103, \u015fi bucuria poate sf\u00e2r\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin necaz. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 5:4",
              "Ecl 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel cu inima r\u0103t\u0103cit\u0103 se satur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de c\u0103ile lui \u015fi omul de bine se satur\u0103 \u015fi el de ce este \u00een el. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:31",
              "Prov 12:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul lesne crez\u0103tor crede orice vorb\u0103, dar omul chibzuit ia seama bine cum merge. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163eleptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se teme \u015fi se abate de la r\u0103u, dar nesocotitul este \u00eeng\u00e2mfat \u015fi f\u0103r\u0103 fric\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 22:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine este iute la m\u00e2nie face prostii, \u015fi omul plin de r\u0103utate se face ur\u00e2t. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei pro\u015fti au parte de nebunie, dar oamenii chibzui\u0163i sunt \u00eencununa\u0163i cu \u015ftiin\u0163\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei r\u0103i se pleac\u0103 \u00eenaintea celor buni, \u015fi cei nelegiui\u0163i, \u00eenaintea por\u0163ilor celui neprih\u0103nit. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103racul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este ur\u00e2t chiar \u015fi de prietenul s\u0103u, dar bogatul are foarte mul\u0163i prieteni. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine dispre\u0163uie\u015fte pe aproapele s\u0103u face un p\u0103cat, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ferice de cine are mil\u0103 de cei nenoroci\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 41:1",
              "Ps 112:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, cei ce g\u00e2ndesc r\u0103ul se r\u0103t\u0103cesc, dar cei ce g\u00e2ndesc binele lucreaz\u0103 cu bun\u0103tate \u015fi credincio\u015fie. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oriunde se munce\u015fte este \u015fi c\u00e2\u015ftig, dar oriunde numai se vorbe\u015fte este lips\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bog\u0103\u0163ia este o cunun\u0103 pentru cei \u00een\u0163elep\u0163i, dar cei nesocoti\u0163i n-au altceva dec\u00e2t nebunie. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Martorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care spune adev\u0103rul scap\u0103 suflete, dar cel \u00een\u015fel\u0103tor spune minciuni. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine se teme de Domnul are un sprijin tare \u00een El \u015fi copiii lui au un loc de ad\u0103post la El. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Frica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul este un izvor de via\u0163\u0103, ea ne fere\u015fte de cursele mor\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163imea poporului este slava \u00eemp\u0103ratului, lipsa poporului este pieirea voievodului. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00eencet la m\u00e2nie are mult\u0103 pricepere, dar cine se aprinde iute face multe prostii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:32",
              "Iac 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O inim\u0103 lini\u015ftit\u0103 este via\u0163a trupului, dar pizma"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este putrezirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oaselor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 112:10"
            ],
            "**": [
              "Prov 12:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupre\u015fte pe s\u0103rac batjocore\u015fte pe Ziditorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103u, dar cine are mil\u0103 de cel lipsit cinste\u015fte pe Ziditorul s\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:5",
              "Mat 25:40",
              "Mat 25:45"
            ],
            "**": [
              "Iov 31:15",
              "Iov 31:16",
              "Prov 22:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel r\u0103u este dobor\u00e2t de r\u0103utatea lui, dar cel neprih\u0103nit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chiar \u015fi la moarte trage n\u0103dejde. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:15",
              "Iov 19:26",
              "Ps 23:4",
              "Ps 37:37",
              "2 Cor 1:9",
              "2 Cor 5:8",
              "2 Tim 4:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elepciunea se odihne\u015fte \u00eentr-o inim\u0103 priceput\u0103, dar \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mijlocul celor nesocoti\u0163i ea se d\u0103 de gol. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:16",
              "Prov 29:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Neprih\u0103nirea \u00eenal\u0163\u0103 pe un popor, dar p\u0103catul este ru\u015finea popoarelor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 14:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un \u00eemp\u0103rat are pl\u0103cere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de un slujitor chibzuit, dar pe cel de ocar\u0103 \u00eel atinge m\u00e2nia lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:45",
              "Mat 24:47"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/15",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un r\u0103spuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bl\u00e2nd potole\u015fte m\u00e2nia, dar o vorb\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aspr\u0103 a\u0163\u00e2\u0163\u0103 m\u00e2nia. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 8:1-3",
              "Prov 25:15"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 25:10",
              "1 Imp 12:13",
              "1 Imp 12:14",
              "1 Imp 12:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Limba \u00een\u0163elep\u0163ilor d\u0103 \u015ftiin\u0163\u0103 pl\u0103cut\u0103, dar gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nesocoti\u0163ilor \u00eemproa\u015fc\u0103 nebunie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:28",
              "Prov 12:23",
              "Prov 13:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ochii Domnului sunt \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orice loc, ei v\u0103d pe cei r\u0103i \u015fi pe cei buni. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 34:21",
              "Prov 5:21",
              "Ier 16:17",
              "Ier 32:19",
              "Evr 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Limba dulce este un pom de via\u0163\u0103, dar limba stricat\u0103 zdrobe\u015fte sufletul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nesocotitul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dispre\u0163uie\u015fte \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura tat\u0103lui s\u0103u, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine ia seama la mustrare ajunge \u00een\u0163elept. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:1"
            ],
            "**": [
              "Prov 13:18",
              "Prov 15:31",
              "Prov 15:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen casa celui neprih\u0103nit este mare bel\u015fug, dar \u00een c\u00e2\u015ftigurile celui r\u0103u este tulburare. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Buzele \u00een\u0163elep\u0163ilor seam\u0103n\u0103 \u015ftiin\u0163a, dar inima celor nesocoti\u0163i este stricat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Jertfa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor r\u0103i este o sc\u00e2rb\u0103 \u00eenaintea Domnului, dar rug\u0103ciunea celor f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00cei este pl\u0103cut\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:27",
              "Prov 28:9",
              "Isa 1:11",
              "Isa 61:8",
              "Isa 66:3",
              "Ier 6:20",
              "Ier 7:22",
              "Amos 5:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Calea celui r\u0103u este ur\u00e2t\u0103 Domnului, dar El iube\u015fte pe cel ce umbl\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 neprih\u0103nire. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:21",
              "1 Tim 6:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine p\u0103r\u0103se\u015fte c\u0103rarea este aspru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pedepsit, \u015fi cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ur\u0103\u015fte mustrarea va muri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:8"
            ],
            "**": [
              "Prov 5:12",
              "Prov 10:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locuin\u0163a mor\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ad\u00e2ncul sunt cunoscute Domnului, cu c\u00e2t mai mult inimile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenilor! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 26:6",
              "Ps 139:8"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 6:30",
              "Ps 7:9",
              "Ps 44:21",
              "Ioan 2:24",
              "Ioan 2:25",
              "Ioan 21:17",
              "Fapte 1:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Batjocoritorului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu-i place s\u0103 fie mustrat, de aceea nu se duce la cei \u00een\u0163elep\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 5:10",
              "2 Tim 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O inim\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vesel\u0103 \u00eensenineaz\u0103 fa\u0163a, dar, c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima este trist\u0103, duhul este m\u00e2hnit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:22"
            ],
            "**": [
              "Prov 12:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inima celor pricepu\u0163i caut\u0103 \u015ftiin\u0163a, dar gura nesocoti\u0163ilor g\u0103se\u015fte pl\u0103cere \u00een nebunie. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate zilele celui nenorocit sunt rele, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel cu inima mul\u0163umit\u0103 are un osp\u0103\u0163 necurmat. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine pu\u0163in cu fric\u0103 de Domnul dec\u00e2t o mare bog\u0103\u0163ie cu tulburare! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:16",
              "Prov 16:8",
              "1 Tim 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine un pr\u00e2nz de verde\u0163uri \u015fi dragoste dec\u00e2t un bou \u00eengr\u0103\u015fat \u015fi ur\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iute la m\u00e2nie st\u00e2rne\u015fte certuri, dar cine este \u00eencet la m\u00e2nie potole\u015fte ne\u00een\u0163elegerile. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 26:21",
              "Prov 29:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drumul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lene\u015fului este ca un h\u0103\u0163i\u015f de spini, dar c\u0103rarea celor f\u0103r\u0103 prihan\u0103 este netezit\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 22:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un fiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elept este bucuria tat\u0103lui s\u0103u, dar un om nesocotit dispre\u0163uie\u015fte pe mama sa. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:1",
              "Prov 29:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebunia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este o bucurie pentru cel f\u0103r\u0103 minte, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om priceput merge pe drumul cel drept. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:23"
            ],
            "**": [
              "Efes 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Planurile nu izbutesc c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lipse\u015fte o adunare care s\u0103 chibzuiasc\u0103, dar izbutesc c\u00e2nd sunt mul\u0163i sfetnici. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:14",
              "Prov 20:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul are bucurie s\u0103 dea un r\u0103spuns cu gura lui. \u015ei ce bun\u0103 este o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorb\u0103 spus\u0103 la vreme potrivit\u0103! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 25:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru cel \u00een\u0163elept, c\u0103rarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vie\u0163ii duce \u00een sus, ca s\u0103-l abat\u0103 de la Locuin\u0163a mor\u0163ilor, care este jos. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 3:20",
              "Col 3:1",
              "Col 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul surp\u0103 casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor m\u00e2ndri, dar \u00eent\u0103re\u015fte hotarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103duvei. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:7",
              "Prov 14:11"
            ],
            "**": [
              "Ps 68:5",
              "Ps 68:6",
              "Ps 146:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "G\u00e2ndurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rele sunt ur\u00e2te Domnului, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvintele prietenoase sunt curate \u00eenaintea Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:16",
              "Prov 6:18"
            ],
            "**": [
              "Ps 37:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lacom de c\u00e2\u015ftig \u00ee\u015fi tulbur\u0103 casa, dar cel ce ur\u0103\u015fte mita va tr\u0103i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:19",
              "Isa 5:8",
              "Ier 17:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inima celui neprih\u0103nit se g\u00e2nde\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce s\u0103 r\u0103spund\u0103, dar gura celor r\u0103i \u00eemproa\u015fc\u0103 r\u0103ut\u0103\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul Se dep\u0103rteaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cei r\u0103i, dar ascult\u0103 rug\u0103ciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor neprih\u0103ni\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 10:1",
              "Ps 34:16"
            ],
            "**": [
              "Ps 145:18",
              "Ps 145:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O privire prietenoas\u0103 \u00eenvesele\u015fte inima, o veste bun\u0103 \u00eent\u0103re\u015fte oasele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Urechea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care ia aminte la \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile care duc la via\u0163\u0103 locuie\u015fte \u00een mijlocul \u00een\u0163elep\u0163ilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce leap\u0103d\u0103 certarea \u00ee\u015fi dispre\u0163uie\u015fte sufletul, dar cel ce ascult\u0103 mustrarea cap\u0103t\u0103 pricepere. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 15:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Frica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul este \u015fcoala \u00een\u0163elepciunii \u015fi smerenia merge \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slavei. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:7"
            ],
            "**": [
              "Prov 18:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/16",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Planurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care le face inima at\u00e2rn\u0103 de om, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103spunsul pe care-l d\u0103 gura vine de la Domnul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:9",
              "Prov 19:21",
              "Prov 20:24",
              "Ier 10:23"
            ],
            "**": [
              "Mat 10:19",
              "Mat 10:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate c\u0103ile omului sunt curate \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ochii lui, dar Cel ce cerceteaz\u0103 duhurile este Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:2"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 16:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cencredin\u0163eaz\u0103-\u0163i lucr\u0103rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een m\u00e2na Domnului, \u015fi \u00ee\u0163i vor izbuti planurile. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:5",
              "Ps 55:22",
              "Mat 6:25",
              "Luca 12:22",
              "Fil 4:6",
              "1 Pet 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut toate pentru o \u0163int\u0103, chiar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe cel r\u0103u pentru ziua nenorocirii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 43:7",
              "Rom 11:36"
            ],
            "**": [
              "Iov 21:30",
              "Rom 9:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice inim\u0103 trufa\u015f\u0103 este o sc\u00e2rb\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului: hot\u0103r\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ea nu va r\u0103m\u00e2ne nepedepsit\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:17",
              "Prov 8:13"
            ],
            "**": [
              "Prov 11:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dragoste \u015fi credincio\u015fie, omul isp\u0103\u015fe\u015fte nelegiuirea, \u015fi prin frica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul, se abate de la r\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:27",
              "Luca 11:41"
            ],
            "**": [
              "Prov 14:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd sunt pl\u0103cute Domnului c\u0103ile cuiva, \u00eei face prieteni chiar \u015fi pe vr\u0103jma\u015fii lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine pu\u0163in cu dreptate dec\u00e2t mari venituri cu str\u00e2mb\u0103tate. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:16",
              "Prov 15:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omului se g\u00e2nde\u015fte pe ce cale s\u0103 mearg\u0103, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul \u00eei \u00eendreapt\u0103 pa\u015fii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:1",
              "Prov 19:21"
            ],
            "**": [
              "Ps 37:23",
              "Prov 20:24",
              "Ier 10:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hot\u0103r\u00e2ri dumnezeie\u015fti sunt pe buzele \u00eemp\u0103ratului, gura lui nu trebuie s\u0103 fac\u0103 gre\u015feli c\u00e2nd judec\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2ntarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cump\u0103na dreapt\u0103 vin de la Domnul; toate greut\u0103\u0163ile de c\u00e2nt\u0103rit sunt lucrarea Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:36",
              "Prov 11:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ra\u0163ilor le este sc\u00e2rb\u0103 s\u0103 fac\u0103 r\u0103u, c\u0103ci prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neprih\u0103nire se \u00eent\u0103re\u015fte un scaun de domnie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 25:5",
              "Prov 29:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Buzele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neprih\u0103nite sunt pl\u0103cute \u00eemp\u0103ra\u0163ilor, \u015fi ei iubesc pe cel ce vorbe\u015fte cu neprih\u0103nire. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:35",
              "Prov 22:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratului este un vestitor al mor\u0163ii, dar un om \u00een\u0163elept trebuie s-o potoleasc\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:12",
              "Prov 20:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Senin\u0103tatea fe\u0163ei \u00eemp\u0103ratului este via\u0163a \u015fi bun\u0103voin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui este ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o ploaie de prim\u0103var\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:12"
            ],
            "**": [
              "Iov 29:23",
              "Zah 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu c\u00e2t mai mult face c\u00e2\u015ftigarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elepciunii dec\u00e2t a aurului! Cu c\u00e2t este mai de dorit c\u00e2\u015ftigarea priceperii dec\u00e2t a argintului! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 8:11",
              "Prov 8:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Calea oamenilor f\u0103r\u0103 prihan\u0103 este s\u0103 se fereasc\u0103 de r\u0103u; acela \u00ee\u015fi p\u0103ze\u015fte sufletul, care vegheaz\u0103 asupra c\u0103ii sale. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2ndria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " merge \u00eenaintea pieirii \u015fi trufia merge \u00eenaintea c\u0103derii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:2",
              "Prov 17:19",
              "Prov 18:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai bine s\u0103 fii smerit cu cei smeri\u0163i dec\u00e2t s\u0103 \u00eempar\u0163i prada cu cei m\u00e2ndri. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine cuget\u0103 la Cuv\u00e2ntul Domnului g\u0103se\u015fte fericirea \u015fi cine se \u00eencrede"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Domnul este fericit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 2:12",
              "Ps 34:8",
              "Ps 125:1",
              "Isa 30:18",
              "Ier 17:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine are o inim\u0103 \u00een\u0163eleapt\u0103 este numit priceput, dar dulcea\u0163a buzelor m\u0103re\u015fte \u015ftiin\u0163a. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elepciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este un izvor de via\u0163\u0103 pentru cine o are, dar pedeapsa nebunilor este nebunia lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:14",
              "Prov 14:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine are o inim\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163eleapt\u0103 \u00ee\u015fi arat\u0103 \u00een\u0163elepciunea c\u00e2nd vorbe\u015fte \u015fi mereu se v\u0103d \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi noi pe buzele lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:30",
              "Mat 12:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele prietenoase sunt ca un fagure de miere: dulci pentru suflet \u015fi s\u0103n\u0103toase pentru oase. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Multe c\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i se par bune omului, dar la urm\u0103 duc la moarte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " munce\u015fte, pentru el munce\u015fte, c\u0103ci foamea lui \u00eel \u00eendeamn\u0103 la lucru. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 9:12",
              "Ecl 6:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul stricat preg\u0103te\u015fte nenorocirea \u015fi pe buzele lui este ca un foc aprins. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neast\u00e2mp\u0103rat st\u00e2rne\u015fte certuri \u015fi p\u00e2r\u00e2torul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dezbin\u0103 pe cei mai buni prieteni. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:14",
              "Prov 6:19",
              "Prov 15:18",
              "Prov 26:21",
              "Prov 29:22"
            ],
            "**": [
              "Prov 17:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul asupritor am\u0103ge\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe aproapele s\u0103u \u015fi-l duce pe o cale care nu este bun\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine \u00eenchide ochii ca s\u0103 se dedea la g\u00e2nduri stricate, cine-\u015fi mu\u015fc\u0103 buzele, a \u015fi s\u0103v\u00e2r\u015fit r\u0103ul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Perii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " albi sunt o cunun\u0103 de cinste, ea se g\u0103se\u015fte pe calea neprih\u0103nirii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencet la m\u00e2nie pre\u0163uie\u015fte mai mult dec\u00e2t un viteaz \u015fi cine este st\u0103p\u00e2n pe sine pre\u0163uie\u015fte mai mult dec\u00e2t cine cucere\u015fte cet\u0103\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 16:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se arunc\u0103 sor\u0163ul \u00een poala hainei, dar orice hot\u0103r\u00e2re vine de la Domnul. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/17",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai bine o bucat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de p\u00e2ine uscat\u0103 cu pace dec\u00e2t o cas\u0103 plin\u0103 de c\u0103rnuri cu ceart\u0103! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un argat cu minte st\u0103p\u00e2ne\u015fte peste fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care face ru\u015fine \u015fi va \u00eemp\u0103r\u0163i mo\u015ftenirea cu fra\u0163ii lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:5",
              "Prov 19:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tigaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u0103mure\u015fte argintul \u015fi cuptorul l\u0103mure\u015fte aurul, dar Cel ce \u00eencearc\u0103 inimile este Domnul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 26:2",
              "Prov 27:21",
              "Ier 17:10",
              "Mal 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel r\u0103u ascult\u0103 cu luare aminte la buza nelegiuit\u0103 \u015fi mincinosul pleac\u0103 urechea la limba nimicitoare. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi bate joc de s\u0103rac \u00ee\u015fi bate joc de Cel ce l-a f\u0103cut; cine se bucur\u0103 de o nenorocire nu va r\u0103m\u00e2ne nepedepsit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:31",
              "Iov 31:29",
              "Obad 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii copiilor sunt cununa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103tr\u00e2nilor \u015fi p\u0103rin\u0163ii sunt slava copiilor lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 127:3",
              "Ps 128:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele alese nu se potrivesc \u00een gura unui nebun; cu c\u00e2t mai pu\u0163in cuvintele mincinoase, \u00een gura unui om de vi\u0163\u0103 aleas\u0103! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Darurile par o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " piatr\u0103 scump\u0103 \u00een ochii celor ce le primesc: ori\u00eencotro se \u00eentorc, izb\u00e2ndesc. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 18:16",
              "Prov 19:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acoper\u0103 o gre\u015feal\u0103 caut\u0103 dragostea, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine o pomene\u015fte mereu \u00een vorbirile lui dezbin\u0103 pe prieteni. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:12"
            ],
            "**": [
              "Prov 16:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O mustrare p\u0103trunde mai mult pe omul priceput dec\u00e2t o sut\u0103 de lovituri pe cel nebun. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel r\u0103u nu caut\u0103 dec\u00e2t r\u0103scoal\u0103, dar un sol f\u0103r\u0103 mil\u0103 va fi trimis \u00eempotriva lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine s\u0103 \u00eent\u00e2lne\u015fti o ursoaic\u0103 jefuit\u0103 de puii ei dec\u00e2t un nebun \u00een timpul nebuniei lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 13:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celui ce \u00eentoarce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103u pentru bine nu-i va p\u0103r\u0103si r\u0103ul casa. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 109:4",
              "Ps 109:5",
              "Ier 18:20",
              "Rom 12:17",
              "1 Tes 5:15",
              "1 Pet 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenceputul unei certe este ca slobozirea unor ape; de aceea, curm\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cearta \u00eenainte de a se \u00eente\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:3",
              "1 Tes 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce iart\u0103 pe vinovat \u015fi cel ce os\u00e2nde\u015fte pe cel nevinovat sunt am\u00e2ndoi o sc\u00e2rb\u0103 \u00eenaintea Domnului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:7",
              "Prov 24:24",
              "Isa 5:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La ce sluje\u015fte argintul \u00een m\u00e2na nebunului? S\u0103 cumpere \u00een\u0163elepciunea?\u2026 Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-are minte! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:25",
              "Prov 21:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prietenul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103rat iube\u015fte oric\u00e2nd \u015fi \u00een nenorocire ajunge ca un frate. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:16",
              "Prov 18:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 minte d\u0103 chez\u0103\u015fie, se pune cheza\u015f pentru aproapele s\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:1",
              "Prov 11:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine iube\u015fte certurile iube\u015fte p\u0103catul \u015fi cine-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zide\u015fte poarta prea \u00eenalt\u0103 \u00ee\u015fi caut\u0103 pieirea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel cu inim\u0103 pref\u0103cut\u0103 nu g\u0103se\u015fte fericirea \u015fi cel cu limba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " stricat\u0103 cade \u00een nenorocire. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " d\u0103 na\u015ftere unui nebun va avea \u00eentristare \u015fi tat\u0103l unui nebun nu poate s\u0103 se bucure. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:1",
              "Prov 19:13",
              "Prov 17:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O inim\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vesel\u0103 este un bun leac, dar un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duh m\u00e2hnit usuc\u0103 oasele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:25",
              "Prov 15:13",
              "Prov 15:15"
            ],
            "**": [
              "Ps 22:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel r\u0103u prime\u015fte daruri pe ascuns ca s\u0103 suceasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u0103ile drept\u0103\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elepciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00een fa\u0163a omului priceput, dar ochii nebunului o caut\u0103 la cap\u0103tul p\u0103m\u00e2ntului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:6",
              "Ecl 2:14",
              "Ecl 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un fiu nebun aduce necaz"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tat\u0103lui s\u0103u \u015fi am\u0103r\u0103ciune celei ce l-a n\u0103scut. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:1",
              "Prov 15:20",
              "Prov 17:21",
              "Prov 19:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu este bine s\u0103 os\u00e2nde\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cel neprih\u0103nit la o gloab\u0103, nici s\u0103 love\u015fti pe cei de neam ales din pricina neprih\u0103nirii lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:15",
              "Prov 18:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi \u00eenfr\u00e2neaz\u0103 vorbele cunoa\u015fte \u015ftiin\u0163a \u015fi cine are duhul potolit este un om priceput. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 17:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi un prost ar trece de \u00een\u0163elept dac\u0103 ar t\u0103cea \u015fi de priceput dac\u0103 \u015fi-ar \u0163ine gura. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/18",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ursuz caut\u0103 ce-i place lui, se sup\u0103r\u0103 de orice lucru bun. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebunului nu-i este de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, ci vrea s\u0103 arate ce \u015ftie el. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vine cel r\u0103u, vine \u015fi dispre\u0163ul \u015fi, odat\u0103 cu ru\u015finea, vine \u015fi ocara. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele gurii unui om sunt ca ni\u015fte ape"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ad\u00e2nci; izvorul \u00een\u0163elepciunii este ca un \u015fuvoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care curge \u00eentruna. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:11",
              "Prov 20:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 78:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este bine s\u0103 ai \u00een vedere fa\u0163a celui r\u0103u, ca s\u0103 nedrept\u0103\u0163e\u015fti pe cel neprih\u0103nit la judecat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:15",
              "Deut 1:17",
              "Deut 16:19",
              "Prov 24:23",
              "Prov 28:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vorbele nebunului aduc ceart\u0103 \u015fi gura lui \u00eenjur\u0103 p\u00e2n\u0103 st\u00e2rne\u015fte lovituri. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nebunului \u00eei aduce pieirea \u015fi buzele \u00eei sunt o curs\u0103 pentru suflet. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:14",
              "Prov 12:13",
              "Prov 13:3",
              "Ecl 10:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u00e2rfitorului sunt ca pr\u0103jiturile: alunec\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een fundul m\u0103runtaielor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:18",
              "Prov 26:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine se leneve\u015fte \u00een lucrul lui este frate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu cel ce nimice\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 28:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numele Domnului este un turn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tare; cel neprih\u0103nit fuge \u00een el \u015fi st\u0103 la ad\u0103post. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 22:3",
              "2 Sam 22:51",
              "Ps 18:2",
              "Ps 27:1",
              "Ps 61:3",
              "Ps 61:4",
              "Ps 91:2",
              "Ps 144:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Averea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este o cetate \u00eent\u0103rit\u0103 pentru cel bogat; \u00een \u00eenchipuirea lui, ea este un zid \u00eenalt. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pieire, inima omului se \u00eeng\u00e2mf\u0103, dar smerenia merge \u00eenaintea slavei. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:2",
              "Prov 15:33",
              "Prov 16:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine r\u0103spunde f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fi ascultat face o prostie \u015fi \u00ee\u015fi trage ru\u015finea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:51"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Duhul omului \u00eel sprijin\u0103 la boal\u0103. Dar duhul dobor\u00e2t de \u00eentristare, cine-l va ridica? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O inim\u0103 priceput\u0103 dob\u00e2nde\u015fte \u015ftiin\u0163a \u015fi urechea celor \u00een\u0163elep\u0163i caut\u0103 \u015ftiin\u0163a. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Darurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unui om \u00eei fac loc \u015fi-i deschid intrarea \u00eenaintea celor mari. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 32:20",
              "1 Sam 25:27",
              "Prov 17:8",
              "Prov 21:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel care vorbe\u015fte \u00eent\u00e2i \u00een pricina lui pare c\u0103 are dreptate, dar vine cel\u0103lalt \u015fi-l ia la cercetare. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sor\u0163ul pune cap\u0103t ne\u00een\u0163elegerilor \u015fi hot\u0103r\u0103\u015fte \u00eentre cei puternici. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii nedrept\u0103\u0163i\u0163i sunt mai greu de c\u00e2\u015ftigat dec\u00e2t o cetate \u00eent\u0103rit\u0103 \u015fi certurile lor sunt tot a\u015fa de greu de \u00eenl\u0103turat ca z\u0103voarele unei case \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din rodul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gurii lui \u00ee\u015fi satur\u0103 omul trupul, din venitul buzelor lui se satur\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:14",
              "Prov 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi via\u0163a sunt \u00een puterea limbii; oricine o iube\u015fte \u00eei va m\u00e2nca roadele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " g\u0103se\u015fte o nevast\u0103 bun\u0103 g\u0103se\u015fte fericirea; este un har pe care-l cap\u0103t\u0103 de la Domnul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:14",
              "Prov 31:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103racul vorbe\u015fte rug\u00e2ndu-se, dar bogatul r\u0103spunde cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asprime. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 18:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine \u00ee\u015fi face mul\u0163i prieteni \u00eei face spre nenorocirea lui, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este un prieten care \u0163ine mai mult la tine dec\u00e2t un frate. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:17"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/19",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai mult pre\u0163uie\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103racul care umbl\u0103 \u00een neprih\u0103nirea lui dec\u00e2t un bogat cu buze stricate \u015fi nebun. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 28:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lipsa de \u015ftiin\u0163\u0103 este o pagub\u0103 pentru cineva \u015fi cine alearg\u0103 neghiobe\u015fte \u00eenainte o nimere\u015fte r\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebunia omului \u00eei suce\u015fte calea \u015fi apoi c\u00e2rte\u015fte \u00eempotriva Domnului cu inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bog\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aduce un mare num\u0103r de prieteni, dar s\u0103racul este p\u0103r\u0103sit de prietenul lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Martorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mincinos nu r\u0103m\u00e2ne nepedepsit \u015fi cel ce spune minciuni nu va sc\u0103pa. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:9",
              "Exod 23:1",
              "Deut 19:16",
              "Deut 19:19",
              "Prov 6:19",
              "Prov 21:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul darnic are mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lingu\u015fitori \u015fi to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt prieteni cu cel ce d\u0103 daruri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 29:26"
            ],
            "**": [
              "Prov 17:8",
              "Prov 18:16",
              "Prov 21:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fra\u0163ii s\u0103racului \u00eel ur\u0103sc; cu c\u00e2t mai mult se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dep\u0103rteaz\u0103 prietenii lui de el! El se \u00eendreapt\u0103 spre ei cu vorbe rug\u0103toare, dar ei se fac nev\u0103zu\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:20"
            ],
            "**": [
              "Ps 38:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine cap\u0103t\u0103 \u00een\u0163elepciune \u00ee\u015fi iube\u015fte sufletul; cine p\u0103streaz\u0103 priceperea g\u0103se\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fericirea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Martorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mincinos nu r\u0103m\u00e2ne nepedepsit \u015fi cel ce spune minciuni va pieri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unui nebun nu-i \u015fade bine s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00een desf\u0103t\u0103ri, cu at\u00e2t mai pu\u0163in unui rob"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 peste voievozi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 30:22",
              "Ecl 10:6",
              "Ecl 10:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elepciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face pe om r\u0103bd\u0103tor \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este o cinste pentru el s\u0103 uite gre\u015felile. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:29",
              "Iac 1:19"
            ],
            "**": [
              "Prov 16:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2nia \u00eemp\u0103ratului este ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103cnetul unui leu \u015fi bun\u0103voin\u0163a lui este ca roua pe iarb\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:14",
              "Prov 16:15",
              "Prov 20:2",
              "Prov 28:15",
              "Osea 14:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un fiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nebun este o nenorocire pentru tat\u0103l s\u0103u, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o nevast\u0103 g\u00e2lcevitoare este ca o strea\u015fin\u0103 de pe care picur\u0103 \u00eentruna. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:1",
              "Prov 15:20",
              "Prov 17:21",
              "Prov 17:25"
            ],
            "**": [
              "Prov 21:9",
              "Prov 21:19",
              "Prov 27:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi averea le mo\u015ftenim de la p\u0103rin\u0163i, dar o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nevast\u0103 priceput\u0103 este un dar de la Domnul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 12:14"
            ],
            "**": [
              "Prov 18:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lenea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te cufund\u0103 \u00eentr-un somn ad\u00e2nc \u015fi sufletul molatic sufer\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de foame. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:9"
            ],
            "**": [
              "Prov 10:4",
              "Prov 20:13",
              "Prov 23:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103ze\u015fte porunca \u00ee\u015fi p\u0103ze\u015fte sufletul; cine nu vegheaz\u0103 asupra c\u0103ii sale va muri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:28",
              "Luca 11:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are mil\u0103 de s\u0103rac \u00eemprumut\u0103 pe Domnul, \u015fi El \u00eei va r\u0103spl\u0103ti binefacerea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 28:27",
              "Ecl 11:1",
              "Mat 10:42",
              "Mat 25:40",
              "2 Cor 9:6-8",
              "Evr 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pedepse\u015fte-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiul, c\u0103ci tot mai este n\u0103dejde, dar nu dori s\u0103-l omori! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:24",
              "Prov 23:13",
              "Prov 29:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel pe care-l apuc\u0103 m\u00e2nia trebuie s\u0103-\u015fi ia pedeapsa; c\u0103ci, dac\u0103-l sco\u0163i din ea, va trebui s\u0103 mai faci o dat\u0103 lucrul acesta. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ascult\u0103 sfaturile \u015fi prime\u015fte \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura, ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fii \u00een\u0163elept pe viitor! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul face multe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " planuri \u00een inima lui, dar hot\u0103r\u00e2rea Domnului, aceea se \u00eempline\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 23:13",
              "Ps 33:10",
              "Ps 33:11",
              "Prov 16:1",
              "Prov 16:9",
              "Isa 14:26",
              "Isa 14:27",
              "Isa 46:10",
              "Fapte 5:39",
              "Evr 6:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ceea ce face farmecul unui om este bun\u0103tatea lui; \u015fi mai mult pre\u0163uie\u015fte un s\u0103rac dec\u00e2t un mincinos. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Frica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul duce la via\u0163\u0103, \u015fi cel ce o are petrece noaptea s\u0103tul, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie cercetat de nenorocire. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lene\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi v\u00e2r\u0103 m\u00e2na \u00een strachin\u0103 \u015fi n-o duce \u00eenapoi la gur\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:19",
              "Prov 26:13",
              "Prov 26:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Love\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe batjocoritor \u015fi prostul se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va face \u00een\u0163elept; mustr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe omul priceput \u015fi va \u00een\u0163elege \u015ftiin\u0163a! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:11"
            ],
            "**": [
              "Deut 13:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Prov 9:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine jefuie\u015fte pe tat\u0103l s\u0103u \u015fi izgone\u015fte pe mama sa este un fiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care aduce ru\u015fine \u015fi ocar\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenceteaz\u0103, fiule, s\u0103 mai ascul\u0163i \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura, dac\u0103 ea te dep\u0103rteaz\u0103 de \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile \u00een\u0163elepte. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un martor stricat \u00ee\u015fi bate joc de dreptate \u015fi gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor r\u0103i \u00eenghite nelegiuirea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 15:16",
              "Iov 20:12",
              "Iov 20:13",
              "Iov 34:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 19:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pedepsele sunt preg\u0103tite pentru batjocoritori \u015fi loviturile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pentru spin\u0103rile nebunilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:13",
              "Prov 26:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/20",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vinul este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " batjocoritor, b\u0103uturile tari sunt g\u0103l\u0103gioase; oricine se \u00eembat\u0103 cu ele nu este \u00een\u0163elept. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 9:21",
              "Prov 23:29",
              "Prov 23:30",
              "Isa 28:7",
              "Osea 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Frica pe care o insufl\u0103 \u00eemp\u0103ratul este ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103cnetul unui leu; cine \u00eel sup\u0103r\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva sa \u00eensu\u015fi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:14",
              "Prov 19:12"
            ],
            "**": [
              "Prov 8:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este o cinste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru om s\u0103 se fereasc\u0103 de certuri; dar orice nebun se las\u0103 st\u0103p\u00e2nit de aprindere. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toamna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", lene\u015ful nu ar\u0103; la secerat, ar vrea s\u0103 str\u00e2ng\u0103 roade, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este nimic! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:4",
              "Prov 19:24"
            ],
            "**": [
              "Prov 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sfaturile \u00een inima omului sunt ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ni\u015fte ape ad\u00e2nci, dar omul priceput \u015ftie s\u0103 scoat\u0103 din ele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 18:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oameni \u00ee\u015fi tr\u00e2mbi\u0163eaz\u0103 bun\u0103tatea; dar cine poate g\u0103si un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credincios? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 25:14",
              "Mat 6:2",
              "Luca 18:11"
            ],
            "**": [
              "Ps 12:1",
              "Luca 18:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel neprih\u0103nit umbl\u0103 \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neprih\u0103nirea lui; ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de copiii lui dup\u0103 el! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 1:12"
            ],
            "**": [
              "Ps 37:26",
              "Ps 112:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care \u015fade pe scaunul de domnie al drept\u0103\u0163ii risipe\u015fte orice r\u0103u cu privirea lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poate zice: \u201eMi-am cur\u0103\u0163it inima, sunt curat de p\u0103catul meu\u201d? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:46",
              "2 Cron 6:36",
              "Iov 14:4",
              "Ps 51:5",
              "Ecl 7:20",
              "1 Cor 4:4",
              "1 Ioan 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dou\u0103 feluri de greut\u0103\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi dou\u0103 feluri de m\u0103suri sunt o sc\u00e2rb\u0103 \u00eenaintea Domnului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 25:13",
              "Prov 20:23",
              "Prov 11:1",
              "Prov 16:11",
              "Mica 6:10",
              "Mica 6:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copilul las\u0103 s\u0103 se vad\u0103 \u00eenc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din faptele lui dac\u0103 purtarea lui va fi curat\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 prihan\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Urechea care aude"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ochiul care vede, \u015fi pe una, \u015fi pe cel\u0103lalt, Domnul le-a f\u0103cut. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:11",
              "Ps 94:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iubi somnul, c\u0103ci vei ajunge s\u0103rac; deschide ochii \u015fi te vei s\u0103tura de p\u00e2ine! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:9",
              "Prov 12:11",
              "Prov 19:15",
              "Rom 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eR\u0103u! R\u0103u!\u201d zice cump\u0103r\u0103torul \u015fi, plec\u00e2nd, se ferice\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este aur \u015fi sunt multe m\u0103rg\u0103ritare; dar buzele \u00een\u0163elepte sunt un lucru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scump. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 28:12",
              "Iov 28:16-19",
              "Prov 3:15",
              "Prov 8:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ia-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " haina, c\u0103ci s-a pus cheza\u015f pentru altul; \u015fi \u0163ine-l z\u0103log pentru al\u0163ii! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 22:26",
              "Prov 22:27",
              "Prov 27:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u00e2inea minciunii este dulce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omului, dar mai pe urm\u0103 gura \u00eei este plin\u0103 de pietri\u015f. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 9:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Planurile se pun la cale prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfat. F\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103zboiul cu chibzuin\u0163\u0103! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:22",
              "Prov 24:6"
            ],
            "**": [
              "Luca 14:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umbl\u0103 cu b\u00e2rfeli d\u0103 pe fa\u0163\u0103 lucrurile ascunse, \u015fi cu cel ce nu-\u015fi poate \u0163ine gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu te amesteci. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:13"
            ],
            "**": [
              "Rom 16:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 cineva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " blestem\u0103 pe tat\u0103l s\u0103u \u015fi pe mama sa, i se va stinge lumina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mijlocul \u00eentunericului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:17",
              "Lev 20:9",
              "Mat 15:4"
            ],
            "**": [
              "Iov 18:5",
              "Iov 18:6",
              "Prov 24:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O mo\u015ftenire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " repede c\u00e2\u015ftigat\u0103 de la \u00eenceput nu va fi binecuv\u00e2ntat\u0103 la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2r\u015fit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 28:20"
            ],
            "**": [
              "Hab 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice: \u201e\u00cei voi \u00eentoarce eu r\u0103ul!\u201d N\u0103d\u0103jduie\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Domnul, \u015fi El te va ajuta. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:35",
              "Prov 17:13",
              "Prov 24:29",
              "Rom 12:17",
              "Rom 12:19",
              "1 Tes 5:15",
              "1 Pet 3:9"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 16:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul ur\u0103\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103 feluri de greut\u0103\u0163i, \u015fi c\u00e2ntarul mincinos nu este un lucru bun. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendreapt\u0103 pa\u015fii omului, dar ce \u00een\u0163elege omul din calea sa? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:23",
              "Prov 16:9",
              "Ier 10:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este o curs\u0103 pentru om s\u0103 fac\u0103 \u00een prip\u0103 o f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103 sf\u00e2nt\u0103 \u015fi, abia dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a f\u0103cut juruin\u0163a, s\u0103 se g\u00e2ndeasc\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 5:4",
              "Ecl 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elept v\u00e2ntur\u0103 pe cei r\u0103i \u015fi trece cu roata peste ei. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 101:5",
              "Prov 20:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suflarea omului este o lumin\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a Domnului, care p\u0103trunde p\u00e2n\u0103 \u00een fundul m\u0103runtaielor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bun\u0103tatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi credincio\u015fia p\u0103zesc pe \u00eemp\u0103rat, \u015fi el \u00ee\u015fi \u00eent\u0103re\u015fte scaunul de domnie prin bun\u0103tate. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 101:1",
              "Prov 29:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slava tinerilor este t\u0103ria, dar podoaba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103tr\u00e2nilor sunt perii albi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 20:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mijloacele de vindecare pentru cel r\u0103u sunt b\u0103t\u0103ile \u015fi v\u00e2n\u0103t\u0103ile p\u00e2n\u0103 la ran\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/21",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inima \u00eemp\u0103ratului este ca un r\u00e2u de ap\u0103 \u00een m\u00e2na Domnului, pe care \u00eel \u00eendreapt\u0103 \u00eencotro vrea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " socote\u015fte c\u0103 toate c\u0103ile lui sunt f\u0103r\u0103 prihan\u0103, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cel ce cerceteaz\u0103 inimile este Domnul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:2"
            ],
            "**": [
              "Prov 24:12",
              "Luca 16:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face dreptate \u015fi judecat\u0103 este mai pl\u0103cut Domnului dec\u00e2t jertfele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:22",
              "Ps 50:8",
              "Prov 15:8",
              "Isa 1:11",
              "Osea 6:6",
              "Mica 6:7",
              "Mica 6:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Privirile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trufa\u015fe \u015fi inima \u00eeng\u00e2mfat\u0103, aceast\u0103 candel\u0103 a celor r\u0103i, nu sunt dec\u00e2t p\u0103cat. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Planurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omului harnic nu duc dec\u00e2t la bel\u015fug, dar cel ce lucreaz\u0103 cu grab\u0103 n-ajunge dec\u00e2t la lips\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:4",
              "Prov 13:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Comorile c\u00e2\u015ftigate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu o limb\u0103 mincinoas\u0103 sunt o de\u015fert\u0103ciune care fuge, \u015fi ele duc la moarte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:2",
              "Prov 13:11",
              "Prov 20:21",
              "2 Pet 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Silnicia celor r\u0103i \u00eei m\u0103tur\u0103, pentru c\u0103 nu vor s\u0103 fac\u0103 ce este drept. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel vinovat merge pe c\u0103i sucite, dar cel nevinovat face ce este bine. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine s\u0103 locuie\u015fti \u00eentr-un col\u0163 pe acoperi\u015f dec\u00e2t cu o nevast\u0103 g\u00e2lcevitoare \u00eentr-o cas\u0103 mare. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:19",
              "Prov 19:13",
              "Prov 25:24",
              "Prov 27:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sufletul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui r\u0103u dore\u015fte r\u0103ul, semenul lui n-are nicio trecere \u00eenaintea lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este pedepsit batjocoritorul, prostul se face \u00een\u0163elept; \u015fi c\u00e2nd se d\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 celui \u00een\u0163elept, el cap\u0103t\u0103 \u015ftiin\u0163a. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel neprih\u0103nit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se uit\u0103 la casa celui r\u0103u \u015fi vede ce repede sunt arunca\u0163i cei r\u0103i \u00een nenorocire. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:2",
              "Mat 18:30",
              "Iac 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine \u00ee\u015fi astup\u0103 urechea la strig\u0103tul s\u0103racului, nici el nu va c\u0103p\u0103ta r\u0103spuns c\u00e2nd va striga. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut \u00een tain\u0103 potole\u015fte m\u00e2nia \u015fi o mit\u0103 dat\u0103 pe ascuns potole\u015fte cea mai puternic\u0103 m\u00e2nie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:8",
              "Prov 17:23",
              "Prov 18:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este o bucurie pentru cel neprih\u0103nit s\u0103 fac\u0103 ce este bine, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru cei ce fac r\u0103ul este o groaz\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul care se abate de la calea \u00een\u0163elepciunii se va odihni \u00een adunarea celor mor\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine iube\u015fte petrecerile va duce lips\u0103 \u015fi cine iube\u015fte vinul \u015fi untdelemnul dresurilor nu se \u00eembog\u0103\u0163e\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel r\u0103u sluje\u015fte ca pre\u0163 de r\u0103scump\u0103rare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru cel neprih\u0103nit, \u015fi cel stricat, pentru oamenii f\u0103r\u0103 prihan\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:8",
              "Isa 43:3",
              "Isa 43:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine s\u0103 locuie\u015fti \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt pustiu dec\u00e2t cu o nevast\u0103 g\u00e2lcevitoare \u015fi sup\u0103r\u0103cioas\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Comori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pre\u0163 \u015fi untdelemn sunt \u00een locuin\u0163a celui \u00een\u0163elept, dar omul f\u0103r\u0103 minte le risipe\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 112:3",
              "Mat 25:3",
              "Mat 25:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urm\u0103re\u015fte neprih\u0103nirea \u015fi bun\u0103tatea g\u0103se\u015fte via\u0163\u0103, neprih\u0103nire \u015fi slav\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:9",
              "Mat 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163eleptul cucere\u015fte cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vitejilor \u015fi doboar\u0103 puterea \u00een care se \u00eencredeau. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 9:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi p\u0103ze\u015fte gura \u015fi limba \u00ee\u015fi scute\u015fte sufletul de multe necazuri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:13",
              "Prov 13:3",
              "Prov 18:21",
              "Iac 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel m\u00e2ndru \u015fi trufa\u015f se cheam\u0103 batjocoritor: el lucreaz\u0103 cu aprinderea \u00eeng\u00e2mf\u0103rii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poftele lene\u015fului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eel omoar\u0103, pentru c\u0103 nu vrea s\u0103 lucreze cu m\u00e2inile. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 ziua o duce numai \u00een pofte, dar cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neprih\u0103nit d\u0103 f\u0103r\u0103 zg\u00e2rcenie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:26",
              "Ps 112:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Jertfa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor r\u0103i este o sc\u00e2rb\u0103 \u00eenaintea Domnului, cu c\u00e2t mai mult c\u00e2nd o aduc cu g\u00e2nduri nelegiuite. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 50:9",
              "Prov 15:8",
              "Isa 66:3",
              "Ier 6:20",
              "Amos 5:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Martorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mincinos va pieri, dar omul care ascult\u0103 bine va vorbi totdeauna cu izb\u00e2nd\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:5",
              "Prov 19:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel r\u0103u ia o \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare neru\u015finat\u0103, dar omul f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00ee\u015fi \u00eembun\u0103t\u0103\u0163e\u015fte calea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elepciunea, nici priceperea, nici sfatul n-ajut\u0103 \u00eempotriva Domnului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 8:9",
              "Isa 8:10",
              "Ier 9:23",
              "Fapte 5:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 21:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Calul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este preg\u0103tit pentru ziua b\u0103t\u0103liei, dar biruin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este a Domnului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 20:7",
              "Ps 33:17",
              "Isa 31:1"
            ],
            "**": [
              "Ps 3:8"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 22",
      "chapter": 22,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/22",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 22:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un nume"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bun este mai de dorit dec\u00e2t o bog\u0103\u0163ie mare \u015fi a fi iubit pre\u0163uie\u015fte mai mult dec\u00e2t argintul \u015fi aurul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bogatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103racul se \u00eent\u00e2lnesc: Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a f\u0103cut \u015fi pe unul, \u015fi pe altul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 29:13",
              "1 Cor 12:21"
            ],
            "**": [
              "Iov 31:15",
              "Prov 14:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chibzuit vede nenorocirea \u015fi se ascunde, dar cei pro\u015fti merg \u00eenainte \u015fi sunt pedepsi\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:16",
              "Prov 27:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103splata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " smereniei, a fricii de Domnul, este bog\u0103\u0163ia, slava \u015fi via\u0163a. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 112:3",
              "Mat 6:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi curse sunt pe calea omului stricat: cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce-\u015fi p\u0103ze\u015fte sufletul se dep\u0103rteaz\u0103 de ele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:19"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenva\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe copil calea pe care trebuie s-o urmeze, \u015fi c\u00e2nd va \u00eemb\u0103tr\u00e2ni, nu se va abate de la ea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:4",
              "2 Tim 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bogatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103p\u00e2ne\u015fte peste cei s\u0103raci, \u015fi cel ce ia cu \u00eemprumut este robul celui ce-i d\u0103 cu \u00eemprumut. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " seam\u0103n\u0103 nelegiuire, nelegiuire va secera, \u015fi nuiaua nelegiuirii lui este gata. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 4:8",
              "Osea 10:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul milostiv"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi binecuv\u00e2ntat, pentru c\u0103 d\u0103 s\u0103racului din p\u00e2inea lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Izgone\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe batjocoritor \u015fi cearta se va sf\u00e2r\u015fi, ne\u00een\u0163elegerile \u015fi oc\u0103rile vor \u00eenceta. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 21:9",
              "Gen 21:10",
              "Ps 101:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iube\u015fte cur\u0103\u0163ia inimii \u015fi are bun\u0103voin\u0163a pe buze este prieten cu \u00eemp\u0103ratul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 101:6",
              "Prov 16:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ochii Domnului p\u0103zesc pe cel ce are \u015ftiin\u0163\u0103, dar \u00eenfrunt\u0103 cuvintele celui stricat. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lene\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice: \u201eAfar\u0103 este un leu, care m-ar putea ucide pe uli\u0163\u0103!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 26:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " curvelor este o groap\u0103 ad\u00e2nc\u0103; pe cine vrea s\u0103-l pedepseasc\u0103 Domnul, acela"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cade \u00een ea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 2:16",
              "Prov 5:3",
              "Prov 7:5",
              "Prov 23:27"
            ],
            "**": [
              "Ecl 7:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebunia este lipit\u0103 de inima copilului, dar nuiaua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cert\u0103rii o va dezlipi de el. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:24",
              "Prov 19:18",
              "Prov 23:13",
              "Prov 23:14",
              "Prov 29:15",
              "Prov 29:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine asupre\u015fte pe s\u0103rac ca s\u0103-\u015fi m\u0103reasc\u0103 avu\u0163ia va trebui s\u0103 dea \u015fi el altuia mai bogat \u015fi va duce lips\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pleac\u0103-\u0163i urechea \u015fi ascult\u0103 cuvintele \u00een\u0163elep\u0163ilor \u015fi ia \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura mea \u00een inim\u0103! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci este bine s\u0103 le p\u0103strezi \u00een\u0103untrul t\u0103u \u015fi s\u0103-\u0163i fie toate deodat\u0103 pe buze. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ca s\u0103-\u0163i pui \u00eencrederea \u00een Domnul, vreau s\u0103 te \u00eenv\u0103\u0163 eu ast\u0103zi, da, pe tine. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-am a\u015fternut eu oare \u00een scris pentru tine sfaturi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cuget\u0103ri, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 8:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 te \u00eenv\u0103\u0163 lucruri temeinice, cuvinte adev\u0103rate, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 r\u0103spunzi cu vorbe adev\u0103rate celui ce te trimite? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:3",
              "Luca 1:4"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " despuia pe s\u0103rac, pentru c\u0103 este s\u0103rac, \u015fi nu asupri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe nenorocitul care st\u0103 la poart\u0103! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:6",
              "Iov 31:16",
              "Iov 31:21"
            ],
            "**": [
              "Zah 7:10",
              "Mal 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul le va ap\u0103ra pricina lor \u015fi va despuia via\u0163a celor ce-i despoaie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 24:12",
              "1 Sam 25:39",
              "Ps 12:5",
              "Ps 35:1",
              "Ps 35:10",
              "Ps 68:5",
              "Ps 140:12",
              "Prov 23:11",
              "Ier 51:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu te \u00eemprieteni cu omul m\u00e2nios \u015fi nu te \u00eenso\u0163i cu omul iute la m\u00e2nie, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca nu cumva s\u0103 te deprinzi cu c\u0103r\u0103rile lui \u015fi s\u0103-\u0163i ajung\u0103 o curs\u0103 pentru suflet. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi printre cei ce pun chez\u0103\u015fii, printre cei ce dau z\u0103log pentru datorii! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:1",
              "Prov 11:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, dac\u0103 n-ai cu ce s\u0103 pl\u0103te\u015fti, pentru ce ai voi s\u0103 \u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se ia patul de sub tine? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " muta hotarul cel vechi, pe care l-au a\u015fezat p\u0103rin\u0163ii t\u0103i! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 19:14",
              "Deut 27:17",
              "Prov 23:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 22:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vezi un om iscusit \u00een lucrul lui, acela poate sta l\u00e2ng\u0103 \u00eemp\u0103ra\u0163i, nu l\u00e2ng\u0103 oamenii de r\u00e2nd. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 23",
      "chapter": 23,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/23",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 23:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 stai la mas\u0103 la unul din cei mari, ia seama ce ai dinainte: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pune-\u0163i un cu\u0163it \u00een g\u00e2t, dac\u0103 e\u015fti prea lacom. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu pofti m\u00e2nc\u0103rurile lui alese, c\u0103ci sunt o hran\u0103 \u00een\u015fel\u0103toare! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te chinui ca s\u0103 te \u00eembog\u0103\u0163e\u015fti, nu-\u0163i pune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " priceperea \u00een aceasta! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 28:20",
              "1 Tim 6:9",
              "1 Tim 6:10"
            ],
            "**": [
              "Prov 3:5",
              "Rom 12:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abia \u0163i-ai aruncat ochii spre ea, \u015fi nu mai este; c\u0103ci bog\u0103\u0163ia \u00ee\u015fi face aripi \u015fi, ca vulturul, \u00ee\u015fi ia zborul spre ceruri. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2nca p\u00e2inea celui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pizma\u015f \u015fi nu pofti m\u00e2nc\u0103rurile lui alese, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 141:4"
            ],
            "**": [
              "Deut 15:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci el este ca unul care \u00ee\u015fi face socotelile \u00een suflet! \u201eM\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi bea\u201d, \u00ee\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va zice el, dar inima lui nu este cu tine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 12:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bucata pe care ai m\u00e2ncat-o o vei v\u0103rsa \u015fi cuvintele pl\u0103cute pe care le vei spune sunt pierdute. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu vorbi la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urechea celui nebun, c\u0103ci el nesocote\u015fte cuvintele tale \u00een\u0163elepte! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 9:8",
              "Mat 7:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " muta hotarul v\u0103duvei \u015fi nu intra \u00een ogorul orfanilor, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 19:14",
              "Deut 27:17",
              "Prov 22:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " R\u0103zbun\u0103torul lor este puternic: El le va ap\u0103ra pricina \u00eempotriva ta. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 31:21",
              "Prov 22:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deschide-\u0163i inima la \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u015fi urechile la cuvintele \u015ftiin\u0163ei! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cru\u0163a copilul de mustrare, c\u0103ci, dac\u0103-l vei lovi cu nuiaua, nu va muri! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:24",
              "Prov 19:18",
              "Prov 22:15",
              "Prov 29:15",
              "Prov 29:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lovindu-l cu nuiaua, \u00eei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sco\u0163i sufletul din Locuin\u0163a mor\u0163ilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiule, dac\u0103-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi inima \u00een\u0163eleapt\u0103, inima mea se va bucura; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 23:24",
              "Prov 23:25",
              "Prov 29:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi l\u0103untrul meu se va veseli c\u00e2nd buzele tale vor spune ce este bine. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu-\u0163i pizmuiasc\u0103 inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei p\u0103c\u0103to\u015fi, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 aib\u0103 totdeauna fric\u0103 de Domnul, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:1",
              "Ps 73:3",
              "Prov 3:31",
              "Prov 24:1"
            ],
            "**": [
              "Prov 28:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este o r\u0103splat\u0103 \u015fi nu \u0163i se va t\u0103ia n\u0103dejdea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:37",
              "Prov 24:1",
              "Luca 16:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ascult\u0103, fiule, \u015fi fii \u00een\u0163elept; \u00eendreapt\u0103-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima pe calea cea dreapt\u0103! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 4:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi printre cei ce beau vin, nici printre cei ce se \u00eembuib\u0103 cu carne! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 5:22",
              "Mat 24:49",
              "Luca 21:34",
              "Rom 13:13",
              "Efes 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci be\u0163ivul \u015fi cel ce se ded\u0103 la \u00eembuibare s\u0103r\u0103cesc, \u015fi a\u0163ipirea te face s\u0103 por\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zdren\u0163e. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ascult\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe tat\u0103l t\u0103u, care te-a n\u0103scut, \u015fi nu nesocoti pe mam\u0103-ta c\u00e2nd a \u00eemb\u0103tr\u00e2nit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:8",
              "Prov 30:17",
              "Efes 6:1",
              "Efes 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cump\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103rul \u2013 \u015fi nu-l vinde \u2013, \u00een\u0163elepciunea, \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura \u015fi priceperea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 4:5",
              "Prov 4:7",
              "Mat 13:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tat\u0103l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui neprih\u0103nit se vesele\u015fte \u015fi cel ce d\u0103 na\u015ftere unui \u00een\u0163elept se bucur\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:1",
              "Prov 15:20",
              "Prov 23:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 se bucure tat\u0103l t\u0103u \u015fi mama ta, s\u0103 se veseleasc\u0103 cea care te-a n\u0103scut. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiule, d\u0103-Mi inima ta \u015fi s\u0103 g\u0103seasc\u0103 pl\u0103cere ochii t\u0103i \u00een c\u0103ile Mele! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " curva este o groap\u0103 ad\u00e2nc\u0103 \u015fi str\u0103ina, o f\u00e2nt\u00e2n\u0103 str\u00e2mt\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 22:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2nde\u015fte ca un ho\u0163 \u015fi m\u0103re\u015fte \u00eentre oameni num\u0103rul celor strica\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 7:12",
              "Ecl 7:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ale"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cui sunt vaietele? Ale cui sunt oft\u0103rile? Ale cui sunt ne\u00een\u0163elegerile? Ale cui sunt pl\u00e2ngerile? Ale cui sunt r\u0103nirile f\u0103r\u0103 pricin\u0103? Ai cui sunt ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ro\u015fii? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 5:11",
              "Isa 5:22"
            ],
            "**": [
              "Gen 49:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ale celor ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2rzie la vin \u015fi se duc s\u0103 goleasc\u0103 paharul cu vin amestecat. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:1",
              "Efes 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu te uita la vin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd curge ro\u015fu \u015fi face m\u0103rg\u0103ritare \u00een pahar; el alunec\u0103 u\u015for, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 75:8",
              "Prov 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar pe urm\u0103 ca un \u015farpe mu\u015fc\u0103 \u015fi \u00een\u0163eap\u0103 ca un basilisc. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ochii \u0163i se vor uita dup\u0103 femeile altora \u015fi inima \u00ee\u0163i va vorbi prostii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vei fi ca un om culcat \u00een mijlocul m\u0103rii, ca un om culcat pe v\u00e2rful unui catarg. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 23:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eM-a lovit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2026, dar nu m\u0103 doare!\u2026 M-a b\u0103tut\u2026, dar nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " simt nimic! C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103 voi trezi? Mai vreau vin!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 27:22",
              "Ier 5:3"
            ],
            "**": [
              "Efes 4:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 29:19",
              "Isa 56:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 24",
      "chapter": 24,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/24",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 24:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu pizmui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe oamenii cei r\u0103i \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dori s\u0103 fii cu ei; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:1",
              "Ps 73:3",
              "Prov 3:31",
              "Prov 23:17",
              "Prov 24:19"
            ],
            "**": [
              "Prov 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima lor se g\u00e2nde\u015fte la pr\u0103p\u0103d \u015fi buzele lor vorbesc nelegiuiri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 10:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin \u00een\u0163elepciune se \u00eenal\u0163\u0103 o cas\u0103 \u015fi prin pricepere se \u00eent\u0103re\u015fte; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "prin \u015ftiin\u0163\u0103 se umplu c\u0103m\u0103rile ei de toate bun\u0103t\u0103\u0163ile de pre\u0163 \u015fi pl\u0103cute. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elept este plin de putere \u015fi cel priceput \u00ee\u015fi o\u0163ele\u015fte vlaga. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:22",
              "Ecl 9:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin m\u0103suri chibzuite c\u00e2\u015ftigi b\u0103t\u0103lia, \u015fi prin marele num\u0103r al sfetnicilor ai biruin\u0163a. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:14",
              "Prov 15:22",
              "Prov 20:18",
              "Luca 14:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elepciunea este prea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenalt\u0103 pentru cel nebun: el nu va deschide gura la judecat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 10:5",
              "Prov 14:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " g\u00e2nde\u015fte s\u0103 fac\u0103 r\u0103u se cheam\u0103 un om plin de r\u0103utate. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "G\u00e2ndul celui nebun nu este dec\u00e2t p\u0103cat \u015fi batjocoritorul este o sc\u00e2rb\u0103 pentru oameni. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 sl\u0103be\u015fti \u00een ziua necazului, mic\u0103 \u00ee\u0163i este puterea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Izb\u0103ve\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei t\u00e2r\u00e2\u0163i la moarte \u015fi scap\u0103 pe cei ce sunt aproape s\u0103 fie \u00eenjunghia\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 82:4",
              "Isa 58:6",
              "Isa 58:7",
              "1 Ioan 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 zici: \u201eAh! n-am \u015ftiut\u2026\u201d, crezi c\u0103 nu vede Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nt\u0103re\u015fte inimile \u015fi Cel ce vegheaz\u0103 asupra sufletului t\u0103u? \u015ei nu va r\u0103spl\u0103ti El fiec\u0103ruia dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faptele lui? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:2"
            ],
            "**": [
              "Iov 34:11",
              "Ps 62:12",
              "Ier 32:19",
              "Rom 2:6",
              "Apoc 2:23",
              "Apoc 22:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiule, m\u0103n\u00e2nc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " miere, c\u0103ci este bun\u0103, \u015fi fagurele de miere este dulce pentru cerul gurii tale! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u015fa \u015fi \u00een\u0163elepciunea este bun\u0103 pentru sufletul t\u0103u: dac\u0103 o vei g\u0103si, ai un viitor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu \u0163i se va t\u0103ia n\u0103dejdea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:10",
              "Ps 119:103"
            ],
            "**": [
              "Prov 23:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentinde curse, nelegiuitule, la locuin\u0163a celui neprih\u0103nit \u015fi nu-i tulbura odihna! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 10:9",
              "Ps 10:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel neprih\u0103nit de \u015fapte ori cade \u015fi se ridic\u0103, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei r\u0103i se pr\u0103bu\u015fesc \u00een nenorocire. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:19",
              "Ps 34:19",
              "Ps 37:24",
              "Mica 7:8"
            ],
            "**": [
              "Estera 7:10",
              "Amos 5:2",
              "Amos 8:14",
              "Apoc 18:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te bucura de c\u0103derea vr\u0103jma\u015fului t\u0103u \u015fi s\u0103 nu \u0163i se veseleasc\u0103 inima c\u00e2nd se poticne\u015fte el, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 31:29",
              "Ps 35:15",
              "Ps 35:19",
              "Prov 17:5",
              "Obad 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca nu cumva Domnul s\u0103 vad\u0103, s\u0103 nu-I plac\u0103 \u015fi s\u0103-\u015ei \u00eentoarc\u0103 m\u00e2nia de la el! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te m\u00e2nia din pricina celor ce fac r\u0103u \u015fi nu pizmui pe cei r\u0103i! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:1",
              "Ps 73:3",
              "Prov 23:17",
              "Prov 24:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel ce face r\u0103ul n-are niciun viitor \u015fi lumina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor r\u0103i se stinge. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 11:6"
            ],
            "**": [
              "Iov 18:5",
              "Iov 18:6",
              "Iov 21:17",
              "Prov 13:9",
              "Prov 20:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiule, teme-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul \u015fi de \u00eemp\u0103ratul \u015fi s\u0103 nu te amesteci cu cei neast\u00e2mp\u0103ra\u0163i! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 13:7",
              "1 Pet 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci deodat\u0103 le va veni pieirea. \u015ei cine poate \u015fti sf\u00e2r\u015fitul am\u00e2ndurora? "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce mai spun \u00een\u0163elep\u0163ii: \u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este bine s\u0103 ai \u00een vedere fa\u0163a oamenilor \u00een judec\u0103\u0163i.\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:15",
              "Deut 1:17",
              "Deut 16:19",
              "Prov 18:5",
              "Prov 28:21",
              "Ioan 7:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice celui r\u0103u: \u201eTu e\u015fti bun!\u201d \u00eel blestem\u0103 popoarele \u015fi-l ur\u0103sc neamurile. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:15",
              "Isa 5:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar celor ce judec\u0103 drept le merge bine \u015fi o mare binecuv\u00e2ntare vine peste ei. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un r\u0103spuns bun este ca un s\u0103rut pe buze. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vezi-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2i de treburi afar\u0103, \u00eengrije\u015fte de lucrul c\u00e2mpului, \u015fi apoi apuc\u0103-te s\u0103-\u0163i zide\u015fti casa! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:17",
              "1 Imp 5:18",
              "Luca 14:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbi \u00een chip u\u015furatic \u00eempotriva aproapelui t\u0103u; ori ai vrea s\u0103 \u00een\u015feli cu buzele tale? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 4:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice: \u201eCum mi-a f\u0103cut el, a\u015fa am s\u0103-i fac \u015fi eu, \u00eei voi r\u0103spl\u0103ti dup\u0103 faptele lui!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:22",
              "Mat 5:39",
              "Mat 5:44",
              "Rom 12:17",
              "Rom 12:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am trecut pe l\u00e2ng\u0103 ogorul unui lene\u015f \u015fi pe l\u00e2ng\u0103 via unui om f\u0103r\u0103 minte. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numai spini, acoperit de m\u0103r\u0103cini, \u015fi zidul de piatr\u0103 era pr\u0103bu\u015fit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am uitat bine \u015fi cu luare aminte \u015fi am tras \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 din ce am v\u0103zut. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103 mai dorm pu\u0163in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 mai a\u0163ipesc pu\u0163in, s\u0103 mai \u00eencruci\u015fez m\u00e2inile pu\u0163in, ca s\u0103 m\u0103 odihnesc\u2026\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 24:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s\u0103r\u0103cia vine peste tine pe nea\u015fteptate, ca un ho\u0163, \u015fi lipsa, ca un om \u00eenarmat. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 25",
      "chapter": 25,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/25",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 25:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 \u00eenc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vreo c\u00e2teva din pildele lui Solomon, str\u00e2nse de oamenii lui Ezechia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu st\u0103 \u00een ascunderea lucrurilor, dar slava \u00eemp\u0103ra\u0163ilor st\u0103 \u00een cercetarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucrurilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 29:29",
              "Rom 11:33"
            ],
            "**": [
              "Iov 29:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0103l\u0163imea cerurilor, ad\u00e2ncimea p\u0103m\u00e2ntului \u015fi inima \u00eemp\u0103ra\u0163ilor sunt nep\u0103trunse. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scoate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zgura din argint \u015fi argintarul va face din el un vas ales! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 2:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scoate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe cel r\u0103u dinaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi scaunul lui de domnie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va \u00eent\u0103ri prin neprih\u0103nire. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:8"
            ],
            "**": [
              "Prov 16:12",
              "Prov 29:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu te f\u0103li \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi nu lua locul celor mari; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este mai bine s\u0103 \u0163i se zic\u0103: \u201eSuie-te mai sus!\u201d dec\u00e2t s\u0103 fii cobor\u00e2t \u00eenaintea voievodului pe care \u0163i-l v\u0103d ochii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 14:8-10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te gr\u0103bi s\u0103 te iei la ceart\u0103, ca nu cumva, la urm\u0103, s\u0103 nu \u015ftii ce s\u0103 faci c\u00e2nd te va lua la oc\u0103ri aproapele t\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:14",
              "Mat 5:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ap\u0103r\u0103-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pricina \u00eempotriva aproapelui t\u0103u, dar nu da pe fa\u0163\u0103 taina altuia, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:25",
              "Mat 18:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca nu cumva, afl\u00e2nd-o cineva, s\u0103 te umple de ru\u015fine \u015fi s\u0103-\u0163i ias\u0103 nume r\u0103u, care s\u0103 nu se mai \u015ftearg\u0103! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un cuv\u00e2nt spus la vremea potrivit\u0103 este ca ni\u015fte mere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aur \u00eentr-un co\u015fule\u0163 de argint. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:23",
              "Isa 50:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca o verig\u0103 de aur \u015fi o podoab\u0103 de aur curat, a\u015fa este \u00een\u0163eleptul care mustr\u0103 pentru o ureche ascult\u0103toare. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103coreala z\u0103pezii pe vremea seceri\u015fului, a\u015fa este un sol credincios pentru cel ce-l trimite: el \u00eenvioreaz\u0103 sufletul st\u0103p\u00e2nului s\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca norii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi v\u00e2ntul f\u0103r\u0103 ploaie, a\u015fa este un om care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se laud\u0103 pe nedrept cu d\u0103rniciile lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iuda 1:12"
            ],
            "**": [
              "Prov 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103bdare se \u00eenduplec\u0103 un voievod \u015fi o limb\u0103 dulce poate zdrobi oase. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 32:4",
              "1 Sam 25:24",
              "Prov 15:1",
              "Prov 16:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dai peste miere, nu m\u00e2nca dec\u00e2t at\u00e2t c\u00e2t \u00ee\u0163i ajunge, ca s\u0103 nu \u0163i se sc\u00e2rbeasc\u0103 \u015fi s-o ver\u015fi din gur\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 25:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Calc\u0103 rar \u00een casa aproapelui t\u0103u, ca s\u0103 nu se sature de tine \u015fi s\u0103 te urasc\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca un buzdugan, ca o sabie \u015fi ca o s\u0103geat\u0103 ascu\u0163it\u0103, a\u015fa este un om care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face o m\u0103rturisire mincinoas\u0103 \u00eempotriva aproapelui s\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 57:4",
              "Ps 120:3",
              "Ps 120:4",
              "Prov 12:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca un dinte stricat \u015fi ca un picior care \u015fchioap\u0103t\u0103, a\u015fa este \u00eencrederea \u00eentr-un stricat la ziua necazului. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca unul care \u00ee\u015fi scoate haina pe o zi rece sau vars\u0103 o\u0163et pe silitr\u0103, a\u015fa este cine c\u00e2nt\u0103 c\u00e2ntece unei inimi \u00een nenorocire. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este fl\u0103m\u00e2nd vr\u0103jma\u015ful t\u0103u, d\u0103-i p\u00e2ine s\u0103 m\u0103n\u00e2nce, dac\u0103-i este sete, d\u0103-i ap\u0103 s\u0103 bea! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 6:18",
              "Rom 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", f\u0103c\u00e2nd a\u015fa, aduni c\u0103rbuni aprin\u015fi pe capul lui, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul \u00ee\u0163i va r\u0103spl\u0103ti. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:4",
              "Exod 23:5",
              "Mat 5:44",
              "Rom 12:20"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 16:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de miaz\u0103noapte aduce ploaia \u015fi limba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " clevetitoare aduce o fa\u0163\u0103 m\u00e2hnit\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 37:22"
            ],
            "**": [
              "Ps 101:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine s\u0103 locuie\u015fti \u00eentr-un col\u0163 pe acoperi\u015f dec\u00e2t s\u0103 locuie\u015fti \u00eentr-o cas\u0103 mare cu o nevast\u0103 g\u00e2lcevitoare. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:13",
              "Prov 21:9",
              "Prov 21:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca apa proasp\u0103t\u0103 pentru un om obosit, a\u015fa este o veste bun\u0103 venit\u0103 dintr-o \u0163ar\u0103 dep\u0103rtat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca o f\u00e2nt\u00e2n\u0103 tulbure \u015fi ca un izvor stricat, a\u015fa este cel neprih\u0103nit care se clatin\u0103 \u00eenaintea celui r\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este bine s\u0103 m\u0103n\u00e2nci mult\u0103 miere: tot a\u015fa, nu este o cinste s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alergi dup\u0103 slava ta \u00eensu\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 25:16"
            ],
            "**": [
              "Prov 27:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 25:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este st\u0103p\u00e2n pe sine este ca o cetate surpat\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 ziduri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:32"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 26",
      "chapter": 26,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/26",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 26:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum nu se potrivesc z\u0103pada vara \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ploaia \u00een timpul seceri\u015fului, a\u015fa nu se potrive\u015fte slava pentru un nebun. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 12:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum sare vrabia \u00eencoace \u015fi \u00eencolo \u015fi cum zboar\u0103 r\u00e2ndunica, a\u015fa nu nimere\u015fte blestemul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne\u00eentemeiat. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:8",
              "Deut 23:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Biciul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este pentru cal, fr\u00e2ul, pentru m\u0103gar \u015fi nuiaua, pentru spinarea nebunilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 32:9",
              "Prov 10:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu r\u0103spunde nebunului dup\u0103 nebunia lui, ca s\u0103 nu semeni \u015fi tu cu el. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103spunde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eens\u0103 nebunului dup\u0103 nebunia lui, ca s\u0103 nu se cread\u0103 \u00een\u0163elept. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:1-4",
              "Mat 21:24-27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce trimite o solie printr-un nebun \u00ee\u015fi taie singur picioarele \u015fi bea nedreptatea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum sunt picioarele ologului, a\u015fa este \u015fi o vorb\u0103 \u00een\u0163eleapt\u0103 \u00een gura unor nebuni. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum ai pune o piatr\u0103 \u00een pra\u015ftie, a\u015fa este c\u00e2nd dai m\u0103rire unui nebun. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca un spin care vine \u00een m\u00e2na unui om beat, a\u015fa este o vorb\u0103 \u00een\u0163eleapt\u0103 \u00een gura nebunilor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca un arca\u015f care r\u0103ne\u015fte pe toat\u0103 lumea, a\u015fa este cel ce tocme\u015fte pe nebuni \u015fi pe \u00eent\u00e2ii veni\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eentoarce c\u00e2inele la ce a v\u0103rsat, a\u015fa se \u00eentoarce nebunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la nebunia lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 2:22"
            ],
            "**": [
              "Exod 8:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om care se crede \u00een\u0163elept, po\u0163i s\u0103 ai mai mult\u0103 n\u0103dejde pentru un nebun dec\u00e2t pentru el. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 29:20",
              "Luca 18:11",
              "Rom 12:16",
              "Apoc 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lene\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice: \u201eAfar\u0103 este un leu, pe uli\u0163e este un leu!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 22:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum se \u00eenv\u00e2rte\u015fte u\u015fa pe \u0163\u00e2\u0163\u00e2nile ei, a\u015fa se \u00eenv\u00e2rte\u015fte lene\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een patul lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lene\u015ful \u00ee\u015fi v\u00e2r\u0103 m\u00e2na \u00een blid \u015fi-i vine greu s-o duc\u0103 iar\u0103\u015fi la gur\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lene\u015ful se crede mai \u00een\u0163elept dec\u00e2t \u015fapte oameni care r\u0103spund cu judecat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un trec\u0103tor care se amestec\u0103 \u00eentr-o ceart\u0103 care nu-l prive\u015fte este ca unul care apuc\u0103 un c\u00e2ine de urechi. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca nebunul care arunc\u0103 s\u0103ge\u0163i aprinse \u015fi ucig\u0103toare, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a\u015fa este omul care \u00een\u015fal\u0103 pe aproapele s\u0103u \u015fi apoi zice: \u201eAm"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vrut doar s\u0103 glumesc!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd nu mai sunt lemne, focul se stinge; \u015fi c\u00e2nd nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai este niciun clevetitor, cearta se potole\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 22:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103rbunele face j\u0103ratic \u015fi lemnul, foc, tot a\u015fa \u015fi omul g\u00e2lcevitor aprinde cearta. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:18",
              "Prov 29:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " clevetitorului sunt ca ni\u015fte pr\u0103jituri, alunec\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een fundul m\u0103runtaielor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 18:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca zgura de argint pus\u0103 pe un ciob de p\u0103m\u00e2nt, a\u015fa sunt buzele aprinse \u015fi o inim\u0103 rea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce ur\u0103\u015fte se preface cu buzele lui \u015fi \u00een\u0103untrul lui preg\u0103te\u015fte \u00een\u015fel\u0103ciunea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u0163i vorbe\u015fte cu glas dulce, nu-l crede, c\u0103ci \u015fapte ur\u00e2ciuni sunt \u00een inima lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 28:3",
              "Ier 9:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar dac\u0103-\u015fi ascunde ura \u00een pref\u0103c\u0103torie, totu\u015fi r\u0103utatea lui se va descoperi \u00een adunare. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sap\u0103 groapa altuia cade el \u00een ea \u015fi piatra se \u00eentoarce peste cel ce o pr\u0103v\u0103le\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 7:15",
              "Ps 7:16",
              "Ps 9:15",
              "Ps 10:2",
              "Ps 57:6",
              "Prov 28:10",
              "Ecl 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 26:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Limba mincinoas\u0103 ur\u0103\u015fte pe cei pe care-i doboar\u0103 ea \u015fi gura lingu\u015fitoare preg\u0103te\u015fte pieirea. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 27",
      "chapter": 27,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/27",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 27:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te f\u0103li cu ziua de m\u00e2ine, c\u0103ci nu \u015ftii ce poate aduce o zi! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 12:19",
              "Luca 12:20",
              "Iac 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 te laude altul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu gura ta, un str\u0103in, nu buzele tale! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 25:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Piatra este grea \u015fi nisipul este greu, dar sup\u0103rarea pe care o pricinuie\u015fte nebunul este mai grea dec\u00e2t am\u00e2ndou\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Furia este f\u0103r\u0103 mil\u0103 \u015fi m\u00e2nia, n\u0103valnic\u0103, dar cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poate sta \u00eempotriva geloziei? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai bine o mustrare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fa\u0163\u0103 dec\u00e2t o prietenie ascuns\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 28:23",
              "Gal 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103nile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cute de un prieten dovedesc credincio\u015fia lui, dar s\u0103rut\u0103rile unui vr\u0103jma\u015f sunt mincinoase. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 141:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103tulul calc\u0103 \u00een picioare fagurele de miere, dar pentru cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fl\u0103m\u00e2nd toate am\u0103r\u0103ciunile sunt dulci. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 6:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca pas\u0103rea plecat\u0103 din cuibul ei, a\u015fa este omul plecat din locul s\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum \u00eenveselesc untdelemnul \u015fi t\u0103m\u00e2ia inima, a\u015fa de dulci sunt sfaturile pline de dragoste ale unui prieten. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu p\u0103r\u0103si pe prietenul t\u0103u \u015fi pe prietenul tat\u0103lui t\u0103u, dar nu intra \u00een casa fratelui t\u0103u \u00een ziua necazului t\u0103u: mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine un vecin aproape dec\u00e2t un frate departe. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:17",
              "Prov 18:24",
              "Prov 19:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiule"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fii \u00een\u0163elept \u015fi \u00eenvesele\u015fte-mi inima, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " atunci voi putea r\u0103spunde celui ce m\u0103 batjocore\u015fte! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:1",
              "Prov 23:15",
              "Prov 23:24"
            ],
            "**": [
              "Ps 127:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul chibzuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vede r\u0103ul \u015fi se ascunde, dar pro\u015ftii merg spre el \u015fi sunt pedepsi\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 22:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ia-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " haina, c\u0103ci s-a pus cheza\u015f pentru altul, ia-l z\u0103log \u00een locul unei str\u0103ine! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:26",
              "Prov 20:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Binecuv\u00e2ntarea aproapelui cu glas tare dis-de-diminea\u0163\u0103 este privit\u0103 ca un blestem. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " strea\u015fin\u0103, care picur\u0103 necurmat \u00eentr-o zi de ploaie, \u015fi o nevast\u0103 g\u00e2lcevitoare sunt tot una. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine o opre\u015fte parc\u0103 opre\u015fte v\u00e2ntul \u015fi parc\u0103 \u0163ine untdelemnul \u00een m\u00e2na dreapt\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 cum fierul ascute fierul, tot a\u015fa \u015fi omul a\u0163\u00e2\u0163\u0103 m\u00e2nia altui om. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eengrije\u015fte de un smochin va m\u00e2nca din rodul lui \u015fi cine-\u015fi p\u0103ze\u015fte st\u0103p\u00e2nul va fi pre\u0163uit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:7",
              "1 Cor 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum r\u0103spunde \u00een ap\u0103 fa\u0163a la fa\u0163\u0103, a\u015fa r\u0103spunde inima omului inimii omului. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 cum Locuin\u0163a mor\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ad\u00e2ncul nu se pot s\u0103tura, tot a\u015fa nici ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omului nu se pot s\u0103tura. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 30:16",
              "Hab 2:5"
            ],
            "**": [
              "Ecl 1:8",
              "Ecl 6:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce este tigaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru l\u0103murirea argintului \u015fi cuptorul pentru l\u0103murirea aurului, aceea este bunul nume pentru un om. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe nebun, chiar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dac\u0103 l-ai pisa cu pis\u0103logul \u00een piu\u0103, \u00een mijlocul gr\u0103un\u0163elor, nebunia tot n-ar ie\u015fi din el. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 23:35",
              "Isa 1:5",
              "Ier 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengrije\u015fte bine de oile tale \u015fi ia seama la turmele tale! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci nicio bog\u0103\u0163ie nu \u0163ine ve\u015fnic \u015fi nici cununa nu r\u0103m\u00e2ne pe vecie. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce se ridic\u0103 f\u00e2nul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", se arat\u0103 verdea\u0163a nou\u0103, \u015fi ierburile de pe mun\u0163i sunt str\u00e2nse. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mieii sunt pentru \u00eembr\u0103c\u0103minte \u015fi \u0163apii, pentru plata ogorului; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 27:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "laptele caprelor \u0163i-ajunge pentru hrana ta, a casei tale \u015fi pentru \u00eentre\u0163inerea slujnicelor tale. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 28",
      "chapter": 28,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/28",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 28:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel r\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fuge f\u0103r\u0103 s\u0103 fie urm\u0103rit, dar cel neprih\u0103nit \u00eendr\u0103zne\u015fte ca un leu t\u00e2n\u0103r. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:17",
              "Lev 26:36",
              "Ps 53:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd este r\u0103scoal\u0103 \u00eentr-o \u0163ar\u0103, sunt mul\u0163i capi, dar cu un om priceput \u015fi \u00eencercat, domnia d\u0103inuie\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103rac care apas\u0103 pe cei obijdui\u0163i este ca o rupere de nori care aduce lips\u0103 de p\u00e2ine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 18:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103r\u0103sesc legea laud\u0103 pe cel r\u0103u, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce p\u0103zesc legea se m\u00e2nie pe el. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 10:3",
              "Ps 49:18",
              "Rom 1:32"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 18:18",
              "1 Imp 18:21",
              "Mat 3:7",
              "Mat 14:4",
              "Efes 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deda\u0163i la r\u0103u nu \u00een\u0163eleg ce este drept, dar cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " caut\u0103 pe Domnul \u00een\u0163eleg totul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 92:6"
            ],
            "**": [
              "Ioan 7:17",
              "1 Cor 2:15",
              "1 Ioan 2:20",
              "1 Ioan 2:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mult pre\u0163uie\u015fte s\u0103racul care umbl\u0103 \u00een neprih\u0103nirea lui dec\u00e2t bogatul care umbl\u0103 pe c\u0103i sucite. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:1",
              "Prov 28:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103ze\u015fte legea este un fiu priceput, dar cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umbl\u0103 cu cei desfr\u00e2na\u0163i face ru\u015fine tat\u0103lui s\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 29:3"
            ],
            "**": [
              "Iov 27:16",
              "Iov 27:17",
              "Prov 13:22",
              "Ecl 2:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi \u00eenmul\u0163e\u015fte avu\u0163iile prin dob\u00e2nd\u0103 \u015fi cam\u0103t\u0103 le str\u00e2nge pentru cel ce are mil\u0103 de s\u0103raci. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 cineva \u00ee\u015fi \u00eentoarce urechea ca s\u0103 n-asculte legea, chiar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi rug\u0103ciunea lui este o sc\u00e2rb\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 66:18",
              "Ps 109:7",
              "Prov 15:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103t\u0103ce\u015fte pe oamenii f\u0103r\u0103 prihan\u0103 pe calea cea rea cade \u00een groapa pe care a s\u0103pat-o, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenii f\u0103r\u0103 prihan\u0103 mo\u015ftenesc fericirea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 26:27"
            ],
            "**": [
              "Mat 6:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul bogat se crede \u00een\u0163elept, dar s\u0103racul care este priceput \u00eel cerceteaz\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " biruiesc cei neprih\u0103ni\u0163i, este o mare slav\u0103, dar c\u00e2nd se \u00eenal\u0163\u0103 cei r\u0103i, fiecare se ascunde. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 28:28",
              "Prov 11:10",
              "Prov 29:2",
              "Ecl 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi ascunde f\u0103r\u0103delegile nu prop\u0103\u015fe\u015fte, dar cine le m\u0103rturise\u015fte \u015fi se las\u0103 de ele cap\u0103t\u0103 \u00eendurare. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 32:3",
              "Ps 32:5",
              "1 Ioan 1:8-10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ferice de omul care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se teme necontenit, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel ce-\u015fi \u00eempietre\u015fte inima cade \u00een nenorocire. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 16:8",
              "Prov 23:17"
            ],
            "**": [
              "Rom 2:5",
              "Rom 11:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca un leu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care r\u0103cne\u015fte \u015fi ca un urs fl\u0103m\u00e2nd, a\u015fa este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel r\u0103u care st\u0103p\u00e2ne\u015fte peste un popor s\u0103rac. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 5:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 1:14",
              "Exod 1:16",
              "Exod 1:22",
              "Mat 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un voievod f\u0103r\u0103 pricepere \u00ee\u015fi \u00eenmul\u0163e\u015fte faptele de asuprire, dar cel ce ur\u0103\u015fte l\u0103comia \u00ee\u015fi lunge\u015fte zilele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al c\u0103rui cuget este \u00eenc\u0103rcat cu s\u00e2ngele altuia fuge p\u00e2n\u0103 la groap\u0103: nimeni s\u0103 nu-l opreasc\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 9:6",
              "Exod 21:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umbl\u0103 \u00een neprih\u0103nire g\u0103se\u015fte m\u00e2ntuirea, dar cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umbl\u0103 pe dou\u0103 c\u0103i str\u00e2mbe cade \u00eentr-o groap\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:9",
              "Prov 10:25"
            ],
            "**": [
              "Prov 28:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi lucreaz\u0103 c\u00e2mpul are bel\u015fug de p\u00e2ine, dar cine alearg\u0103 dup\u0103 lucruri de nimic are bel\u015fug de s\u0103r\u0103cie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om credincios este n\u0103p\u0103dit de binecuv\u00e2nt\u0103ri, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel ce vrea s\u0103 se \u00eembog\u0103\u0163easc\u0103 repede nu r\u0103m\u00e2ne nepedepsit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:11",
              "Prov 20:21",
              "Prov 23:4",
              "Prov 28:22",
              "1 Tim 6:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu este bine s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cau\u0163i la fa\u0163a oamenilor; chiar pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o bucat\u0103 de p\u00e2ine poate un om s\u0103 se dedea la p\u0103cat. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 18:5",
              "Prov 24:23"
            ],
            "**": [
              "Ezec 13:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pizma\u015f se gr\u0103be\u015fte s\u0103 se \u00eembog\u0103\u0163easc\u0103, \u015fi nu \u015ftie c\u0103 lipsa va veni peste el. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 28:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mustr\u0103 pe al\u0163ii g\u0103se\u015fte mai mult\u0103 bun\u0103voin\u0163\u0103 pe urm\u0103 dec\u00e2t cel cu limba lingu\u015fitoare. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 27:5",
              "Prov 27:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine fur\u0103 pe tat\u0103l s\u0103u \u015fi pe mama sa \u015fi zice c\u0103 nu este un p\u0103cat este tovar\u0103\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu nimicitorul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 8:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel lacom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u00e2rne\u015fte certuri, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel ce se \u00eencrede \u00een Domnul este s\u0103turat din bel\u015fug. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:10"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine se \u00eencrede \u00een inima lui este un nebun, dar cine umbl\u0103 \u00een \u00een\u0163elepciune va fi m\u00e2ntuit. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " d\u0103 s\u0103racului nu duce lips\u0103, dar cine \u00eenchide ochii este \u00eenc\u0103rcat cu blesteme. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 15:7",
              "Prov 19:17",
              "Prov 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 28:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eenal\u0163\u0103 cei r\u0103i, fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se ascunde, dar c\u00e2nd pier ei, cei buni se \u00eenmul\u0163esc. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 28:12",
              "Prov 29:2"
            ],
            "**": [
              "Iov 24:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 29",
      "chapter": 29,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/29",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 29:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om care se \u00eempotrive\u015fte tuturor mustr\u0103rilor va fi zdrobit deodat\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 leac. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:25",
              "2 Cron 36:16",
              "Prov 1:24-27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eenmul\u0163esc cei buni, poporul se bucur\u0103, dar c\u00e2nd st\u0103p\u00e2ne\u015fte cel r\u0103u, poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " geme. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Estera 8:15",
              "Prov 11:10",
              "Prov 28:12",
              "Prov 28:28"
            ],
            "**": [
              "Estera 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iube\u015fte \u00een\u0163elepciunea \u00eenvesele\u015fte pe tat\u0103l s\u0103u, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine umbl\u0103 cu curvele risipe\u015fte averea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:1",
              "Prov 15:20",
              "Prov 27:11"
            ],
            "**": [
              "Prov 5:9",
              "Prov 5:10",
              "Prov 6:26",
              "Prov 28:7",
              "Luca 15:13",
              "Luca 15:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un \u00eemp\u0103rat \u00eent\u0103re\u015fte \u0163ara prin dreptate, dar cine ia mit\u0103 o nimice\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine lingu\u015fe\u015fte pe aproapele s\u0103u \u00eei \u00eentinde un la\u0163 sub pa\u015fii lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen p\u0103catul omului r\u0103u este o curs\u0103, dar cel bun biruie\u015fte \u015fi se bucur\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bun pricepe pricina s\u0103racilor, dar cel r\u0103u nu poate s-o priceap\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 29:16",
              "Iov 31:13",
              "Ps 41:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " u\u015furatici aprind focul \u00een cetate, dar \u00een\u0163elep\u0163ii potolesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2nia. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:11"
            ],
            "**": [
              "Ezec 22:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se ceart\u0103 un \u00een\u0163elept cu un nebun, s\u0103 se tot supere sau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 tot r\u00e2d\u0103, c\u0103ci pace nu se face. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " seto\u015fi de s\u00e2nge ur\u0103sc pe omul f\u0103r\u0103 prihan\u0103, dar oamenii f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00eei ocrotesc via\u0163a. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 4:5",
              "Gen 4:8",
              "1 Ioan 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi arat\u0103 toat\u0103 patima, dar \u00een\u0163eleptul o st\u0103p\u00e2ne\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 16:17",
              "Prov 12:16",
              "Prov 14:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd cel ce st\u0103p\u00e2ne\u015fte d\u0103 ascultare cuvintelor mincinoase, to\u0163i slujitorii lui sunt ni\u015fte r\u0103i. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103racul \u015fi asupritorul se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2lnesc, dar Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le lumineaz\u0103 ochii am\u00e2ndurora. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 22:2"
            ],
            "**": [
              "Mat 5:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care judec\u0103 pe s\u0103raci dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103r \u00ee\u015fi va avea scaunul de domnie \u00eent\u0103rit pe vecie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:8",
              "Prov 25:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 72:2",
              "Ps 72:4",
              "Ps 72:13",
              "Ps 72:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nuiaua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi certarea dau \u00een\u0163elepciunea, dar copilul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u0103sat de capul lui face ru\u015fine mamei sale. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 29:17"
            ],
            "**": [
              "Prov 10:1",
              "Prov 17:21",
              "Prov 17:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se \u00eenmul\u0163esc cei r\u0103i, se \u00eenmul\u0163e\u015fte \u015fi p\u0103catul, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei buni le vor vedea c\u0103derea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:36",
              "Ps 58:10",
              "Ps 91:8",
              "Ps 92:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pedepse\u015fte-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiul, \u015fi el \u00ee\u0163i va da odihn\u0103 \u015fi \u00ee\u0163i va aduce desf\u0103tare sufletului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:24",
              "Prov 19:18",
              "Prov 22:15",
              "Prov 23:13",
              "Prov 23:14",
              "Prov 29:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este nicio descoperire dumnezeiasc\u0103, poporul este f\u0103r\u0103 fr\u00e2u; dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ferice de poporul care p\u0103ze\u015fte legea! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 3:1",
              "Amos 8:11",
              "Amos 8:12"
            ],
            "**": [
              "Ioan 13:17",
              "Iac 1:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu prin vorbe se pedepse\u015fte un rob, c\u0103ci, chiar dac\u0103 pricepe, n-ascult\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vezi un om care vorbe\u015fte nechibzuit, po\u0163i s\u0103 n\u0103d\u0103jduie\u015fti mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mult de la un nebun dec\u00e2t de la el. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 26:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorul pe care-l r\u0103sfe\u0163i din copil\u0103rie la urm\u0103 ajunge de se crede fiu. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2nios st\u00e2rne\u015fte certuri \u015fi un \u00eenfuriat face multe p\u0103cate. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:18",
              "Prov 26:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2ndria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unui om \u00eel coboar\u0103, dar cine este smerit cu duhul cap\u0103t\u0103 cinste. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 22:29",
              "Prov 15:33",
              "Prov 18:12",
              "Isa 66:2",
              "Dan 4:30",
              "Mat 23:12",
              "Luca 14:11",
              "Luca 18:14",
              "Fapte 12:23",
              "Iac 4:6",
              "Iac 4:10",
              "1 Pet 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine \u00eemparte cu un ho\u0163 \u00ee\u015fi ur\u0103\u015fte via\u0163a, aude"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " blestemul \u015fi nu spune nimic. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Frica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de oameni este o curs\u0103, dar cel ce se \u00eencrede \u00een Domnul n-are de ce s\u0103 se team\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 12:12",
              "Gen 20:2",
              "Gen 20:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umbl\u0103 dup\u0103 bun\u0103voin\u0163a celui ce st\u0103p\u00e2ne\u015fte, dar Domnul este Acela care face dreptate fiec\u0103ruia. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 20:9",
              "Prov 19:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 29:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul nelegiuit este o sc\u00e2rb\u0103 \u00eenaintea celor neprih\u0103ni\u0163i, dar cel ce umbl\u0103 f\u0103r\u0103 prihan\u0103 este o sc\u00e2rb\u0103 \u00eenaintea celor r\u0103i. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 30",
      "chapter": 30,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/30",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 30:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele lui Agur, fiul lui Iache. Cuvintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elepte rostite de omul acesta pentru Itiel, pentru Itiel \u015fi pentru Ucal. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 31:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Negre\u015fit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", sunt mai prost dec\u00e2t oricine \u015fi n-am pricepere de om. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 73:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-am \u00eenv\u0103\u0163at \u00een\u0163elepciunea \u015fi nu cunosc \u015ftiin\u0163a sfin\u0163ilor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a suit la ceruri \u015fi cine s-a cobor\u00e2t din ele? Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a adunat v\u00e2ntul \u00een pumnii lui? Cine a str\u00e2ns apele \u00een haina lui? Cine a hot\u0103r\u00e2t toate marginile p\u0103m\u00e2ntului? Cum se nume\u015fte el \u015fi cum \u00eel cheam\u0103 pe fiul s\u0103u? \u015etii tu lucrul acesta? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:13"
            ],
            "**": [
              "Iov 38:4",
              "Ps 104:3",
              "Isa 40:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice cuv\u00e2nt al lui Dumnezeu este \u00eencercat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". El este un scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru cei ce se \u00eencred \u00een El. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 12:6",
              "Ps 18:30",
              "Ps 19:8",
              "Ps 119:140"
            ],
            "**": [
              "Ps 18:30",
              "Ps 84:11",
              "Ps 115:9",
              "Ps 115:10",
              "Ps 115:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-ad\u0103uga"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimic la cuvintele Lui, ca s\u0103 nu te pedepseasc\u0103 \u015fi s\u0103 fii g\u0103sit mincinos. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:2",
              "Deut 12:32",
              "Apoc 22:18",
              "Apoc 22:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dou\u0103 lucruri \u00ce\u0163i cer: nu mi le opri \u00eenainte de moarte! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dep\u0103rteaz\u0103 de la mine neadev\u0103rul \u015fi cuv\u00e2ntul mincinos; nu-mi da nici s\u0103r\u0103cie, nici bog\u0103\u0163ie, d\u0103-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2inea care-mi trebuie! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 6:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu cumva, \u00een bel\u015fug, s\u0103 m\u0103 lep\u0103d de Tine \u015fi s\u0103 zic: \u201eCine este Domnul?\u201d Sau ca nu cumva, \u00een s\u0103r\u0103cie, s\u0103 fur \u015fi s\u0103 iau \u00een de\u015fert Numele Dumnezeului meu. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 8:12",
              "Deut 8:14",
              "Deut 8:17",
              "Deut 31:20",
              "Deut 32:15",
              "Neem 9:25",
              "Neem 9:26",
              "Iov 31:24",
              "Iov 31:25",
              "Iov 31:28",
              "Osea 13:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu cleveti pe un slujitor la st\u0103p\u00e2nul lui, ca s\u0103 nu te blesteme \u015fi s\u0103 te faci vinovat. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este un neam de oameni care blestem\u0103 pe tat\u0103l s\u0103u \u015fi nu binecuv\u00e2nteaz\u0103 pe mama sa. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este un neam de oameni care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se crede curat, \u015fi totu\u015fi nu este sp\u0103lat de \u00eentin\u0103ciunea lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 18:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este un neam de oameni ai c\u0103ror ochi sunt trufa\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi care \u00ee\u015fi \u0163in pleoapele sus. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 131:1",
              "Prov 6:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un neam de oameni ai c\u0103ror din\u0163i sunt ni\u015fte s\u0103bii \u015fi ale c\u0103ror m\u0103sele sunt ni\u015fte cu\u0163ite, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 m\u0103n\u00e2nce pe cel nenorocit de pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi pe cei lipsi\u0163i dintre oameni. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 29:17",
              "Ps 52:2",
              "Ps 57:4",
              "Prov 12:18"
            ],
            "**": [
              "Ps 14:4",
              "Amos 8:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lipitoarea are dou\u0103 fete: \u201eD\u0103! d\u0103!\u201d Trei lucruri sunt nes\u0103\u0163ioase, patru lucruri nu zic niciodat\u0103: \u201eDestul!\u201d, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi anume: Locuin\u0163a mor\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", femeia stearp\u0103, p\u0103m\u00e2ntul, care nu este s\u0103tul de ap\u0103, \u015fi focul, care nu zice niciodat\u0103: \u201eDestul!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 27:20",
              "Hab 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe ochiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care \u00ee\u015fi bate joc de tat\u0103l s\u0103u \u015fi nesocote\u015fte ascultarea de mam\u0103 \u00eel vor scobi corbii de la p\u00e2r\u00e2u \u015fi \u00eel vor m\u00e2nca puii de vultur. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 9:22",
              "Lev 20:9",
              "Prov 20:20",
              "Prov 23:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trei lucruri sunt mai presus de puterile mele \u015fi chiar patru pe care nu le pot pricepe: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "urma vulturului pe cer, urma \u015farpelui pe st\u00e2nc\u0103, urma corabiei \u00een mijlocul m\u0103rii \u015fi urma omului la o fat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot a\u015fa este \u015fi calea femeii preacurve: ea m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi se \u015fterge la gur\u0103 \u015fi apoi zice: \u201eN-am f\u0103cut nimic r\u0103u.\u201d "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trei lucruri fac s\u0103 se r\u0103scoale o \u0163ar\u0103 \u015fi patru lucruri nu le poate suferi: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un rob"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care a \u00eenceput s\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163easc\u0103, un nebun care are p\u00e2ine din bel\u015fug, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:10",
              "Ecl 10:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o femeie dispre\u0163uit\u0103 care se m\u0103rit\u0103 \u015fi o roab\u0103 care mo\u015ftene\u015fte pe st\u0103p\u00e2n\u0103-sa. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Patru viet\u0103\u0163i sunt mai mici pe p\u0103m\u00e2nt, \u015fi totu\u015fi dintre cele mai \u00een\u0163elepte: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "furnicile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care nu sunt un popor tare, dar \u00ee\u015fi preg\u0103tesc hrana vara; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015foarecii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de munte, care nu sunt un popor puternic, dar \u00ee\u015fi a\u015faz\u0103 locuin\u0163a \u00een st\u00e2nci; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "l\u0103custele n-au \u00eemp\u0103rat, \u015fi totu\u015fi pornesc toate \u00een cete; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u0103ianjenul \u00eel po\u0163i prinde cu m\u00e2inile \u015fi se g\u0103se\u015fte totu\u015fi \u00een casele \u00eemp\u0103ra\u0163ilor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trei fiin\u0163e au o \u0163inut\u0103 frumoas\u0103 \u015fi patru au mers m\u0103re\u0163: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "leul, viteazul dobitoacelor, care nu se d\u0103 \u00eenapoi dinaintea nim\u0103nui, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "calul \u00eenchingat gata \u015fi \u0163apul \u015fi \u00eemp\u0103ratul c\u0103ruia nimeni nu-i poate sta \u00eempotriv\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 m\u00e2ndria te \u00eempinge la fapte de nebunie \u015fi dac\u0103 ai g\u00e2nduri rele, pune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na la gur\u0103: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:5",
              "Iov 40:4",
              "Ecl 8:3",
              "Mica 7:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 30:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci baterea laptelui d\u0103 sm\u00e2nt\u00e2n\u0103, sc\u0103rpinarea nasului d\u0103 s\u00e2nge \u015fi stoarcerea m\u00e2niei d\u0103 certuri. "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Proverbele 31",
      "chapter": 31,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/31",
      "verses": [
        {
          "name": "Proverbele 31:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele \u00eemp\u0103ratului Lemuel. \u00cenv\u0103\u0163\u0103tura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care i-o d\u0103dea mama sa. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 30:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce s\u0103-\u0163i spun, fiule? Ce s\u0103-\u0163i spun, fiul trupului meu? Ce s\u0103-\u0163i spun, fiule, rodul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " juruin\u0163elor mele? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 49:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " da femeilor vlaga \u015fi dezmierd\u0103rile tale celor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce pierd pe \u00eemp\u0103ra\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 5:9"
            ],
            "**": [
              "Deut 17:17",
              "Neem 13:26",
              "Prov 7:26",
              "Osea 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se cade \u00eemp\u0103ra\u0163ilor, Lemuele, nu se cade \u00eemp\u0103ra\u0163ilor s\u0103 bea vin, nici voievozilor s\u0103 umble dup\u0103 b\u0103uturi tari; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 10:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu cumva, b\u00e2nd, s\u0103 uite legea \u015fi s\u0103 calce drepturile tuturor celor nenoroci\u0163i. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103uturi tari celui ce piere \u015fi vin celui cu sufletul am\u0103r\u00e2t, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 bea s\u0103-\u015fi uite s\u0103r\u0103cia \u015fi s\u0103 nu-\u015fi mai aduc\u0103 aminte de necazurile lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deschide-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gura pentru cel mut, pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pricina tuturor celor p\u0103r\u0103si\u0163i! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 29:15",
              "Iov 29:16"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 19:4",
              "Estera 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deschide-\u0163i gura, judec\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu dreptate \u015fi ap\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cel nenorocit \u015fi pe cel lipsit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:10",
              "Deut 1:16"
            ],
            "**": [
              "Iov 29:12",
              "Isa 1:17",
              "Ier 22:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine poate g\u0103si o femeie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cinstit\u0103? Ea este mai de pre\u0163 dec\u00e2t m\u0103rg\u0103ritarele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:4",
              "Prov 18:22",
              "Prov 19:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inima b\u0103rbatului se \u00eencrede \u00een ea \u015fi nu duce lips\u0103 de venituri. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea \u00eei face bine, \u015fi nu r\u0103u, \u00een toate zilele vie\u0163ii sale. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea face rost de l\u00e2n\u0103 \u015fi de in \u015fi lucreaz\u0103 cu m\u00e2ini harnice. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea este ca o corabie de nego\u0163: de departe \u00ee\u015fi aduce p\u00e2inea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scoal\u0103 c\u00e2nd este \u00eenc\u0103 noapte \u015fi d\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hran\u0103 casei sale \u015fi \u00eemparte lucrul de peste zi slujnicelor sale. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:11"
            ],
            "**": [
              "Luca 12:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se g\u00e2nde\u015fte la un ogor \u015fi-l cump\u0103r\u0103; din rodul muncii ei s\u0103de\u015fte o vie. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea \u00ee\u015fi \u00eencinge mijlocul cu putere \u015fi \u00ee\u015fi o\u0163ele\u015fte bra\u0163ele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vede c\u0103 munca \u00eei merge bine, lumina ei nu se stinge noaptea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea pune m\u00e2na pe furc\u0103 \u015fi degetele ei \u0163in fusul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi \u00eentinde m\u00e2na c\u0103tre cel nenorocit, \u00ee\u015fi \u00eentinde bra\u0163ul c\u0103tre cel lipsit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 4:28",
              "Evr 13:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu se teme de z\u0103pad\u0103 pentru casa ei, c\u0103ci toat\u0103 casa ei este \u00eembr\u0103cat\u0103 cu c\u0103r\u0103miziu. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea \u00ee\u015fi face \u00eenvelitori, are haine de in sub\u0163ire \u015fi purpur\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rbatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei este bine v\u0103zut la por\u0163i, c\u00e2nd \u015fade cu b\u0103tr\u00e2nii \u0163\u0103rii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea face c\u0103m\u0103\u015fi \u015fi le vinde \u015fi d\u0103 cing\u0103tori negustorului. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea este \u00eembr\u0103cat\u0103 cu t\u0103rie \u015fi slav\u0103 \u015fi r\u00e2de de ziua de m\u00e2ine. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea deschide gura cu \u00een\u0163elepciune \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi pl\u0103cute \u00eei sunt pe limb\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea vegheaz\u0103 asupra celor ce se petrec \u00een casa ei \u015fi nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 p\u00e2inea lenevirii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii ei se scoal\u0103 \u015fi o numesc fericit\u0103; b\u0103rbatul ei se scoal\u0103 \u015fi-i aduce laude zic\u00e2nd: "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eMulte fete au o purtare cinstit\u0103, dar tu le \u00eentreci pe toate.\u201d "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dezmierd\u0103rile sunt \u00een\u015fel\u0103toare \u015fi frumuse\u0163ea este de\u015fart\u0103, dar femeia care se teme de Domnul va fi l\u0103udat\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Proverbele 31:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103spl\u0103ti\u0163i-o cu rodul muncii ei \u015fi faptele ei s-o laude la por\u0163ile cet\u0103\u0163ii!"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}