{
  "name": "Romani",
  "chapters": [
    {
      "name": "Romani 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "EPISTOLA LUI PAVEL C\u0102TRE ROMANI"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Urarea"
        },
        {
          "name": "Romani 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel, rob al lui Isus Hristos, chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie apostol, pus deoparte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 vesteasc\u0103 Evanghelia lui Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:21",
              "1 Cor 1:1",
              "Gal 1:1",
              "1 Tim 1:11",
              "1 Tim 2:7",
              "2 Tim 1:11"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:15",
              "Fapte 13:2",
              "Gal 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe care o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103g\u0103duise mai \u00eenainte prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prorocii S\u0103i \u00een Sfintele Scripturi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 26:6",
              "Tit 1:2"
            ],
            "**": [
              "Rom 3:21",
              "Rom 16:26",
              "Gal 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea prive\u015fte pe Fiul S\u0103u, n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din s\u0103m\u00e2n\u0163a lui David, \u00een ce prive\u015fte trupul,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 1:6",
              "Mat 1:16",
              "Luca 1:32",
              "Fapte 2:30",
              "2 Tim 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iar \u00een ce prive\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfin\u0163eniei, dovedit cu putere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 este Fiul lui Dumnezeu, prin \u00eenvierea mor\u0163ilor, adic\u0103 pe Isus Hristos, Domnul nostru,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:14",
              "Gal 4:4"
            ],
            "**": [
              "Fapte 13:33"
            ],
            "\u2020": [
              "Evr 9:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "prin care am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " primit harul \u015fi apostolia, ca s\u0103 aducem, pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Lui, la ascultarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credin\u0163ei pe toate neamurile,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:3",
              "Rom 15:15",
              "1 Cor 15:10",
              "Gal 1:15",
              "Gal 2:9",
              "Efes 3:8"
            ],
            "**": [
              "Fapte 6:7",
              "Rom 16:26"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eentre care sunte\u0163i \u015fi voi, cei chema\u0163i s\u0103 fi\u0163i ai lui Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci, vou\u0103 tuturor, care sunte\u0163i preaiubi\u0163i ai lui Dumnezeu \u00een Roma, chema\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fi\u0163i sfin\u0163i: Har"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Hristos!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 9:24",
              "1 Cor 1:2",
              "1 Tes 4:7"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 1:3",
              "2 Cor 1:2",
              "Gal 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel \u015fi cre\u015ftinii din Roma"
        },
        {
          "name": "Romani 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai \u00eent\u00e2i mul\u0163umesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeului meu, prin Isus Hristos, pentru voi to\u0163i, c\u0103ci credin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastr\u0103 este vestit\u0103 \u00een toat\u0103 lumea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:4",
              "Fil 1:3",
              "Col 1:3",
              "Col 1:4",
              "1 Tes 1:2",
              "Filim 1:4"
            ],
            "**": [
              "Rom 16:19",
              "1 Tes 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ruia \u00cei slujesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een duhul meu, \u00een Evanghelia Fiului S\u0103u, \u00eemi este martor c\u0103 v\u0103 pomenesc ne\u00eencetat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een rug\u0103ciunile mele"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 9:1",
              "2 Cor 1:23",
              "Fil 1:8",
              "1 Tes 2:5"
            ],
            "**": [
              "Fapte 27:23",
              "2 Tim 1:3"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tes 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi cer totdeauna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca, prin voia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu, s\u0103 am, \u00een sf\u00e2r\u015fit, fericirea s\u0103 vin la voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:23",
              "Rom 15:32",
              "1 Tes 3:10"
            ],
            "**": [
              "Iac 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci doresc s\u0103 v\u0103 v\u0103d, ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 dau vreun dar duhovnicesc pentru \u00eent\u0103rirea voastr\u0103"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sau, mai degrab\u0103, ca s\u0103 ne \u00eemb\u0103rb\u0103t\u0103m laolalt\u0103 \u00een mijlocul vostru, prin credin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o avem \u00eempreun\u0103, \u015fi voi, \u015fi eu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tit 1:4",
              "2 Pet 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu vreau s\u0103 nu \u015fti\u0163i, fra\u0163ilor, c\u0103 de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " multe ori am avut de g\u00e2nd s\u0103 vin la voi, ca s\u0103 culeg vreun rod"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " printre voi, ca printre celelalte neamuri, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am fost \u00eempiedicat p\u00e2n\u0103 acum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:23"
            ],
            "**": [
              "Fil 4:17",
              "Fapte 16:7"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tes 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt dator \u015fi grecilor, \u015fi barbarilor, \u015fi celor \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i, \u015fi celor ne\u00eenv\u0103\u0163a\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, \u00een ce m\u0103 prive\u015fte pe mine, am o vie dorin\u0163\u0103 s\u0103 v\u0103 vestesc Evanghelia vou\u0103, celor din Roma."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Neprih\u0103nirea se cap\u0103t\u0103 prin credin\u0163\u0103"
        },
        {
          "name": "Romani 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mie nu mi-e ru\u015fine de Evanghelia lui Hristos, fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ea este puterea lui Dumnezeu pentru m\u00e2ntuirea fiec\u0103ruia care crede: \u00eent\u00e2i a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iudeului, apoi a grecului;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 40:9",
              "Ps 40:10",
              "Marc 8:38",
              "2 Tim 1:8"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 1:18",
              "1 Cor 15:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 2:30-32",
              "Luca 24:47",
              "Fapte 3:26",
              "Fapte 13:26",
              "Fapte 13:46",
              "Rom 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "deoarece \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ea este descoperit\u0103 o neprih\u0103nire pe care o d\u0103 Dumnezeu prin credin\u0163\u0103 \u015fi care duce la credin\u0163\u0103, dup\u0103 cum este scris: \u201eCel neprih\u0103nit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va tr\u0103i prin credin\u0163\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:21"
            ],
            "**": [
              "Hab 2:4",
              "Ioan 3:36",
              "Gal 3:11",
              "Fil 3:9",
              "Evr 10:38"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Starea de p\u0103cat a omenirii"
        },
        {
          "name": "Romani 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu se descoper\u0103 din cer \u00eempotriva oric\u0103rei necinstiri a lui Dumnezeu \u015fi \u00eempotriva oric\u0103rei nelegiuiri a oamenilor, care \u00een\u0103du\u015f\u0103 adev\u0103rul \u00een nelegiuirea lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 17:30",
              "Efes 5:6",
              "Col 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce se poate cunoa\u015fte despre Dumnezeu le este descoperit \u00een ei, c\u0103ci le-a fost ar\u0103tat de Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 14:17"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, \u00eensu\u015firile nev\u0103zute"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ale Lui, puterea Lui ve\u015fnic\u0103 \u015fi dumnezeirea Lui se v\u0103d l\u0103murit de la facerea lumii, c\u00e2nd te ui\u0163i cu b\u0103gare de seam\u0103 la ele \u00een lucrurile f\u0103cute de El. A\u015fa c\u0103 nu se pot dezvinov\u0103\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 19:1",
              "Fapte 14:17",
              "Fapte 17:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiindc\u0103, m\u0103car c\u0103 au cunoscut pe Dumnezeu, nu L-au prosl\u0103vit ca Dumnezeu, nici nu I-au mul\u0163umit, ci s-au dedat la g\u00e2ndiri de\u015farte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi inima lor f\u0103r\u0103 pricepere s-a \u00eentunecat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:15",
              "Ier 2:5",
              "Efes 4:17",
              "Efes 4:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103lit c\u0103 sunt \u00een\u0163elep\u0163i \u015fi au \u00eennebunit"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 10:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au schimbat slava Dumnezeului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nemuritor \u00eentr-o icoan\u0103 care seam\u0103n\u0103 cu omul muritor, p\u0103s\u0103ri, dobitoace cu patru picioare \u015fi t\u00e2r\u00e2toare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:16",
              "Ps 106:20",
              "Isa 40:18",
              "Isa 40:25",
              "Ier 2:11",
              "Ezec 8:10",
              "Fapte 17:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Dumnezeu i-a l\u0103sat prad\u0103 necur\u0103\u0163iei, s\u0103 urmeze poftele inimilor lor, a\u015fa c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi necinstesc singuri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trupurile,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 81:12",
              "Fapte 7:42",
              "Efes 4:18",
              "Efes 4:19",
              "2 Tes 2:11",
              "2 Tes 2:12"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 6:18",
              "1 Tes 4:4",
              "1 Pet 4:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 18:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci au schimbat \u00een minciun\u0103 adev\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu \u015fi au slujit \u015fi s-au \u00eenchinat f\u0103pturii \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locul F\u0103c\u0103torului, care este binecuv\u00e2ntat \u00een veci! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 1:9",
              "1 Ioan 5:20"
            ],
            "**": [
              "Isa 44:20",
              "Ier 10:14",
              "Ier 13:25",
              "Amos 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din pricina aceasta, Dumnezeu i-a l\u0103sat \u00een voia unor patimi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sc\u00e2rboase, c\u0103ci femeile lor au schimbat \u00eentrebuin\u0163area fireasc\u0103 a lor \u00eentr-una care este \u00eempotriva firii;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:22",
              "Lev 18:23",
              "Efes 5:12",
              "Iuda 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "tot astfel, \u015fi b\u0103rba\u0163ii au p\u0103r\u0103sit \u00eentrebuin\u0163area fireasc\u0103 a femeii, s-au aprins \u00een poftele lor unii pentru al\u0163ii, au s\u0103v\u00e2r\u015fit parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 cu parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 lucruri sc\u00e2rboase \u015fi au primit \u00een ei \u00een\u015fi\u015fi plata cuvenit\u0103 pentru r\u0103t\u0103cirea lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 1:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 n-au c\u0103utat s\u0103 p\u0103streze pe Dumnezeu \u00een cuno\u015ftin\u0163a lor, Dumnezeu i-a l\u0103sat \u00een voia min\u0163ii lor blestemate, ca s\u0103 fac\u0103 lucruri ne\u00eeng\u0103duite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 1:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel au ajuns plini de orice fel de nelegiuire, de curvie, de viclenie, de l\u0103comie, de r\u0103utate; plini de pizm\u0103, de ucidere, de ceart\u0103, de \u00een\u015fel\u0103ciune, de porniri r\u0103ut\u0103cioase; sunt \u015foptitori,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 1:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "b\u00e2rfitori, ur\u00e2tori de Dumnezeu, obraznici, trufa\u015fi, l\u0103ud\u0103ro\u015fi, n\u0103scocitori de rele, neascult\u0103tori de p\u0103rin\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 1:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "f\u0103r\u0103 pricepere, c\u0103lc\u0103tori de cuv\u00e2nt, f\u0103r\u0103 dragoste fireasc\u0103, ne\u00eendupleca\u0163i, f\u0103r\u0103 mil\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 1:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, m\u0103car c\u0103 \u015ftiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hot\u0103r\u00e2rea lui Dumnezeu, c\u0103 cei ce fac asemenea lucruri sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vrednici de moarte, totu\u015fi ei nu numai c\u0103 le fac, dar \u015fi g\u0103sesc de buni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei ce le fac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:2"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 50:18",
              "Osea 7:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Romani 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Nepoc\u0103in\u0163a iudeilor"
        },
        {
          "name": "Romani 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fadar, omule, oricine ai fi tu care judeci pe altul, nu te po\u0163i dezvinov\u0103\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin faptul c\u0103 judeci pe altul, te os\u00e2nde\u015fti singur, fiindc\u0103 tu, care judeci pe altul, faci acelea\u015fi lucruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:20"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 12:5-7",
              "Mat 7:1",
              "Mat 7:2",
              "Ioan 8:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etim, \u00een adev\u0103r, c\u0103 judecata lui Dumnezeu \u00eempotriva celor ce s\u0103v\u00e2r\u015fesc astfel de lucruri este potrivit\u0103 cu adev\u0103rul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei crezi tu, omule, care judeci pe cei ce s\u0103v\u00e2r\u015fesc astfel de lucruri \u015fi pe care le faci \u015fi tu, c\u0103 vei sc\u0103pa de judecata lui Dumnezeu?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sau dispre\u0163uie\u015fti tu bog\u0103\u0163iile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bun\u0103t\u0103\u0163ii, \u00eeng\u0103duin\u0163ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eendelungii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui r\u0103bd\u0103ri? Nu vezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tu c\u0103 bun\u0103tatea lui Dumnezeu te \u00eendeamn\u0103 la poc\u0103in\u0163\u0103?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 9:23",
              "Efes 1:7",
              "Efes 2:4",
              "Efes 2:7"
            ],
            "**": [
              "Rom 3:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 34:6"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Isa 30:18",
              "2 Pet 3:9",
              "2 Pet 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, cu \u00eempietrirea inimii tale, care nu vrea s\u0103 se poc\u0103iasc\u0103, \u00ee\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aduni o comoar\u0103 de m\u00e2nie pentru ziua m\u00e2niei \u015fi a ar\u0103t\u0103rii dreptei judec\u0103\u0163i a lui Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:34",
              "Iac 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va r\u0103spl\u0103ti fiec\u0103ruia dup\u0103 faptele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 34:11",
              "Ps 62:12",
              "Prov 24:12",
              "Ier 17:10",
              "Ier 32:19",
              "Mat 16:27",
              "Rom 14:12",
              "1 Cor 3:8",
              "2 Cor 5:10",
              "Apoc 2:23",
              "Apoc 20:12",
              "Apoc 22:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei anume va da via\u0163a ve\u015fnic\u0103 celor ce, prin st\u0103ruin\u0163a \u00een bine, caut\u0103 slava, cinstea \u015fi nemurirea,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi va da m\u00e2nie \u015fi urgie celor ce, din duh de g\u00e2lceav\u0103, se \u00eempotrivesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103rului \u015fi ascult\u0103 de nelegiuire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 24:13",
              "Rom 1:18",
              "2 Tes 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Necaz \u015fi str\u00e2mtorare vor veni peste orice suflet omenesc care face r\u0103ul: \u00eent\u00e2i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste iudeu, apoi peste grec."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 3:2",
              "Luca 12:47",
              "Luca 12:48",
              "1 Pet 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slav\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cinste \u015fi pace vor veni \u00eens\u0103 peste oricine face binele: \u00eent\u00e2i peste iudeu, apoi peste grec."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lui Dumnezeu nu se are \u00een vedere fa\u0163a omului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:17",
              "2 Cron 19:7",
              "Iov 34:19",
              "Fapte 10:34",
              "Gal 2:6",
              "Efes 6:9",
              "Col 3:25",
              "1 Pet 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei ce au p\u0103c\u0103tuit f\u0103r\u0103 lege vor pieri f\u0103r\u0103 lege, \u015fi to\u0163i cei ce au p\u0103c\u0103tuit av\u00e2nd lege vor fi judeca\u0163i dup\u0103 lege."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce aud Legea sunt neprih\u0103ni\u0163i \u00eenaintea lui Dumnezeu, ci cei ce \u00eemplinesc Legea aceasta vor fi socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:21",
              "Iac 1:22",
              "Iac 1:23",
              "Iac 1:25",
              "1 Ioan 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd neamurile, m\u0103car c\u0103 n-au lege, fac din fire lucrurile Legii, prin aceasta ei, care n-au o lege, \u00ee\u015fi sunt singuri lege,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi ei dovedesc c\u0103 lucrarea Legii este scris\u0103 \u00een inimile lor, fiindc\u0103 despre lucrarea aceasta m\u0103rturise\u015fte cugetul lor \u015fi g\u00e2ndurile lor, care sau se \u00eenvinov\u0103\u0163esc, sau se dezvinov\u0103\u0163esc \u00eentre ele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei faptul acesta se va vedea \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua c\u00e2nd, dup\u0103 Evanghelia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mea, Dumnezeu va judeca, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Isus Hristos, lucrurile ascunse ale oamenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 12:14",
              "Mat 25:31",
              "Ioan 12:48",
              "Rom 3:6",
              "1 Cor 4:5",
              "Apoc 20:12"
            ],
            "**": [
              "Ioan 5:22",
              "Fapte 10:42",
              "Fapte 17:31",
              "2 Tim 4:1",
              "2 Tim 4:8",
              "1 Pet 4:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 16:25",
              "1 Tim 1:11",
              "2 Tim 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Iudeii nu se pot dezvinov\u0103\u0163i"
        },
        {
          "name": "Romani 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care te nume\u015fti iudeu, care te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rezemi pe o Lege, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te lauzi cu Dumnezeul t\u0103u,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:9",
              "Ioan 8:33",
              "Rom 9:6",
              "Rom 9:7",
              "2 Cor 11:22"
            ],
            "**": [
              "Mica 3:11",
              "Rom 9:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 45:25",
              "Isa 48:2",
              "Ioan 8:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care cuno\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voia Lui, care \u015ftii s\u0103 faci deosebire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre lucruri, pentru c\u0103 e\u015fti \u00eenv\u0103\u0163at de Lege;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:8",
              "Ps 147:19",
              "Ps 147:20"
            ],
            "**": [
              "Fil 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "tu, care te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103gule\u015fti c\u0103 e\u015fti c\u0103l\u0103uza orbilor, lumina celor ce sunt \u00een \u00eentuneric,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 15:14",
              "Mat 23:16",
              "Mat 23:17",
              "Mat 23:19",
              "Mat 23:24",
              "Ioan 9:34",
              "Ioan 9:40",
              "Ioan 9:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pov\u0103\u0163uitorul celor f\u0103r\u0103 minte, \u00eenv\u0103\u0163\u0103torul celor ne\u015ftiutori, pentru c\u0103 \u00een Lege ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dreptarul cuno\u015ftin\u0163ei depline \u015fi al adev\u0103rului;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:17",
              "2 Tim 1:13",
              "2 Tim 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "tu deci, care \u00eenve\u0163i pe al\u0163ii, pe tine \u00eensu\u0163i nu te \u00eenve\u0163i? Tu, care propov\u0103duie\u015fti: \u201eS\u0103 nu furi\u201d, furi?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care zici: \u201eS\u0103 nu preacurve\u015fti\u201d, preacurve\u015fti?"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tu, c\u0103ruia \u0163i-e sc\u00e2rb\u0103 de idoli, le jefuie\u015fti templele?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 50:16",
              "Mat 23:3"
            ],
            "**": [
              "Mal 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care te f\u0103le\u015fti cu Legea, necinste\u015fti pe Dumnezeu prin c\u0103lcarea acestei Legi?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eC\u0103ci din pricina voastr\u0103 este hulit Numele lui Dumnezeu \u00eentre neamuri\u201d, dup\u0103 cum este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scris."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:14",
              "Isa 52:5",
              "Ezec 36:20",
              "Ezec 36:23"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Adev\u0103rata t\u0103iere \u00eemprejur"
        },
        {
          "name": "Romani 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "T\u0103ierea \u00eemprejur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", negre\u015fit, este de folos, dac\u0103 \u00eempline\u015fti Legea, dar, dac\u0103 tu calci Legea, t\u0103ierea ta \u00eemprejur ajunge net\u0103iere \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deci cel net\u0103iat \u00eemprejur p\u0103ze\u015fte poruncile Legii, net\u0103ierea lui \u00eemprejur nu i se va socoti ea ca o t\u0103iere \u00eemprejur?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:34",
              "Fapte 10:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel net\u0103iat \u00eemprejur din na\u015ftere, care \u00eempline\u015fte Legea, nu te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va os\u00e2ndi el pe tine, care o calci, m\u0103car c\u0103 ai slova Legii \u015fi t\u0103ierea \u00eemprejur?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:41",
              "Mat 12:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeu nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este acela care se arat\u0103 pe dinafar\u0103 c\u0103 este iudeu, \u015fi t\u0103iere \u00eemprejur nu este aceea care este pe dinafar\u0103, \u00een carne."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:9",
              "Ioan 8:39",
              "Rom 9:6",
              "Rom 9:7",
              "Gal 6:15",
              "Apoc 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 2:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci iudeu este acela"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care este iudeu \u00een\u0103untru, \u015fi t\u0103iere \u00eemprejur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este aceea a inimii, \u00een duh"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu \u00een slov\u0103; un astfel de iudeu \u00ee\u015fi scoate lauda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu de la oameni, ci de la Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 3:4"
            ],
            "**": [
              "Fil 3:3",
              "Col 2:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 7:6",
              "2 Cor 3:6"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Cor 4:5",
              "2 Cor 10:18",
              "1 Tes 2:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Romani 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cent\u00e2ietatea iudeului"
        },
        {
          "name": "Romani 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Care este deci \u00eent\u00e2ietatea iudeului sau care este folosul t\u0103ierii \u00eemprejur?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricum, sunt mari. \u015ei mai \u00eent\u00e2i de toate, prin faptul c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor le-au fost \u00eencredin\u0163ate cuvintele lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:7",
              "Deut 4:8",
              "Ps 147:19",
              "Ps 147:20",
              "Rom 2:18",
              "Rom 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ce are a face dac\u0103 unii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-au crezut? Necredin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor va nimici ea credincio\u015fia lui Dumnezeu?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:16",
              "Evr 4:2"
            ],
            "**": [
              "Num 23:19",
              "Rom 9:6",
              "Rom 11:29",
              "2 Tim 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nicidecum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! Dimpotriv\u0103, Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie g\u0103sit adev\u0103rat \u015fi to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenii s\u0103 fie g\u0103si\u0163i mincino\u015fi, dup\u0103 cum este scris: \u201eCa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fii g\u0103sit neprih\u0103nit \u00een cuvintele Tale \u015fi s\u0103 ie\u015fi biruitor c\u00e2nd vei fi judecat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 40:8"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:33"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 62:9",
              "Ps 116:11"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 51:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 nelegiuirea noastr\u0103 pune \u00een lumin\u0103 neprih\u0103nirea lui Dumnezeu, ce vom zice? Nu cumva Dumnezeu este nedrept c\u00e2nd \u00ce\u015fi dezl\u0103n\u0163uie m\u00e2nia? (Vorbesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een felul oamenilor.)"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:19",
              "Gal 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nicidecum! Pentru c\u0103, altfel, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va judeca Dumnezeu lumea?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:25",
              "Iov 8:3",
              "Iov 34:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103, prin minciuna mea, adev\u0103rul lui Dumnezeu str\u0103luce\u015fte \u015fi mai mult spre slava Lui, de ce mai sunt eu \u00eensumi judecat ca p\u0103c\u0103tos?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei de ce s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu facem r\u0103ul ca s\u0103 vin\u0103 bine din el, cum pretind unii, care ne vorbesc de r\u0103u, c\u0103 spunem noi? Os\u00e2nda acestor oameni este dreapt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 5:20",
              "Rom 6:1",
              "Rom 6:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Iudeii \u015fi neamurile sunt la fel"
        },
        {
          "name": "Romani 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce urmeaz\u0103 atunci? Suntem noi mai buni dec\u00e2t ei? Nicidecum. Fiindc\u0103 am dovedit c\u0103 to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fie iudei, fie greci, sunt sub p\u0103cat,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:23",
              "Gal 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dup\u0103 cum este scris: \u201eNu este niciun om neprih\u0103nit, niciunul m\u0103car."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este niciunul care s\u0103 aib\u0103 pricepere. Nu este niciunul care s\u0103 caute cu tot dinadinsul pe Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 14:1-3",
              "Ps 53:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i s-au ab\u0103tut \u015fi au ajuns ni\u015fte netrebnici. Nu este niciunul care s\u0103 fac\u0103 binele, niciunul m\u0103car."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "G\u00e2tlejul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor este un morm\u00e2nt deschis; se slujesc de limbile lor ca s\u0103 \u00een\u015fele; sub buze au venin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aspid\u0103;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 5:9",
              "Ier 5:16"
            ],
            "**": [
              "Ps 140:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le este plin\u0103 de blestem \u015fi de am\u0103r\u0103ciune;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 10:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "au picioarele grabnice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 verse s\u00e2nge;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:16",
              "Isa 59:7",
              "Isa 59:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pr\u0103p\u0103dul \u015fi pustiirea sunt pe drumul lor;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nu cunosc calea p\u0103cii;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "frica de Dumnezeu nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00eenaintea ochilor lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 36:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etim \u00eens\u0103 c\u0103 tot ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spune Legea, spune celor ce sunt sub Lege, pentru ca orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gur\u0103 s\u0103 fie astupat\u0103 \u015fi toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lumea s\u0103 fie g\u0103sit\u0103 vinovat\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:34",
              "Ioan 15:25"
            ],
            "**": [
              "Iov 5:16",
              "Ps 107:42",
              "Ezec 16:63",
              "Rom 1:20",
              "Rom 2:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 2:2",
              "Rom 3:9",
              "Rom 3:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci nimeni nu va fi socotit neprih\u0103nit \u00eenaintea Lui prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faptele Legii, deoarece prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lege vine cuno\u015ftin\u0163a deplin\u0103 a p\u0103catului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 143:2",
              "Fapte 13:39",
              "Gal 2:16",
              "Gal 3:11",
              "Efes 2:8",
              "Efes 2:9",
              "Tit 3:5"
            ],
            "**": [
              "Rom 7:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Iertarea prin credin\u0163\u0103"
        },
        {
          "name": "Romani 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar acum s-a ar\u0103tat o neprih\u0103nire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o d\u0103 Dumnezeu, f\u0103r\u0103 lege \u2013 despre ea m\u0103rturisesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Legea \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Prorocii \u2013"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:11",
              "Rom 1:17",
              "Fil 3:9",
              "Evr 11:4"
            ],
            "**": [
              "Ioan 5:46",
              "Fapte 26:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 1:2",
              "1 Pet 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi anume neprih\u0103nirea dat\u0103 de Dumnezeu, care vine prin credin\u0163a \u00een Isus Hristos, pentru to\u0163i \u015fi peste to\u0163i cei ce cred \u00een El. Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este nicio deosebire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:12",
              "Gal 3:28",
              "Col 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au p\u0103c\u0103tuit \u015fi sunt lipsi\u0163i de slava lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:9",
              "Rom 11:32",
              "Gal 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei sunt socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i, f\u0103r\u0103 plat\u0103, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " harul S\u0103u, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103scump\u0103rarea care este \u00een Hristos Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 4:16",
              "Efes 2:8",
              "Tit 3:5",
              "Tit 3:7"
            ],
            "**": [
              "Mat 20:28",
              "Efes 1:7",
              "Col 1:11",
              "1 Tim 2:6",
              "Evr 9:12",
              "1 Pet 1:18",
              "1 Pet 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe El, Dumnezeu L-a r\u00e2nduit mai dinainte s\u0103 fie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", prin credin\u0163a \u00een s\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui, o jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, ca s\u0103-\u015ei arate neprih\u0103nirea Lui, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trecuse cu vederea p\u0103catele dinainte, \u00een vremea \u00eendelungii r\u0103bd\u0103ri a lui Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 16:15",
              "1 Ioan 2:2",
              "1 Ioan 4:10"
            ],
            "**": [
              "Col 1:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 13:38",
              "Fapte 13:39",
              "1 Tim 1:15",
              "Fapte 17:30",
              "Evr 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca, \u00een vremea de acum, s\u0103-\u015ei arate neprih\u0103nirea Lui \u00een a\u015fa fel \u00eenc\u00e2t s\u0103 fie neprih\u0103nit, \u015fi totu\u015fi s\u0103 socoteasc\u0103 neprih\u0103nit pe cel ce crede \u00een Isus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 3:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unde este dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pricina de laud\u0103? S-a dus. Prin ce fel de lege? A faptelor? Nu, ci prin legea credin\u0163ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:17",
              "Rom 2:23",
              "Rom 4:2",
              "1 Cor 1:29",
              "1 Cor 1:31",
              "Efes 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103 noi credem c\u0103 omul este socotit neprih\u0103nit prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credin\u0163\u0103, f\u0103r\u0103 faptele Legii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:38",
              "Fapte 13:39",
              "Rom 3:20-22",
              "Rom 8:3",
              "Gal 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 3:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sau, poate, Dumnezeu este numai Dumnezeul iudeilor? Nu este \u015fi al neamurilor? Da, este \u015fi al neamurilor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 3:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "deoarece Dumnezeu este unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " singur \u015fi El va socoti neprih\u0103ni\u0163i prin credin\u0163\u0103 pe cei t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u015fi tot prin credin\u0163\u0103 \u015fi pe cei net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:12",
              "Rom 10:13",
              "Gal 3:8",
              "Gal 3:20",
              "Gal 3:28"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pilda lui Avraam"
        },
        {
          "name": "Romani 3:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci, prin credin\u0163\u0103 desfiin\u0163\u0103m noi Legea? Nicidecum. Dimpotriv\u0103, noi \u00eent\u0103rim Legea."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Grece\u015fte: dreptate."
      }
    },
    {
      "name": "Romani 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/4",
      "verses": [
        {
          "name": "Romani 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce vom zice dar c\u0103 a c\u0103p\u0103tat, prin puterea lui, str\u0103mo\u015ful nostru Avraam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 51:2",
              "Mat 3:9",
              "Ioan 8:33",
              "Ioan 8:39",
              "2 Cor 11:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 Avraam a fost socotit neprih\u0103nit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin fapte, are cu ce s\u0103 se laude, dar nu \u00eenaintea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:20",
              "Rom 3:27",
              "Rom 3:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ce zice Scriptura? \u201eAvraam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a crezut pe Dumnezeu, \u015fi aceasta i s-a socotit ca neprih\u0103nire.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:6",
              "Gal 3:6",
              "Iac 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103, celui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce lucreaz\u0103, plata cuvenit\u0103 lui i se socote\u015fte nu ca un har, ci ca ceva datorat;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 11:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe c\u00e2nd celui ce nu lucreaz\u0103, ci crede \u00een Cel ce socote\u015fte pe p\u0103c\u0103tos neprih\u0103nit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", credin\u0163a pe care o are el \u00eei este socotit\u0103 ca neprih\u0103nire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 24:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot astfel \u015fi David nume\u015fte fericit pe omul acela pe care Dumnezeu, f\u0103r\u0103 fapte, \u00eel socote\u015fte neprih\u0103nit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eFerice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201d, zice el, \u201ede aceia ale c\u0103ror f\u0103r\u0103delegi sunt iertate \u015fi ale c\u0103ror p\u0103cate sunt acoperite!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 32:1",
              "Ps 32:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ferice de omul c\u0103ruia nu-i \u0163ine Domnul \u00een seam\u0103 p\u0103catul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fericirea aceasta este numai pentru cei t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur sau \u015fi pentru cei net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur? C\u0103ci zicem c\u0103 lui Avraam credin\u0163a \u201ei-a fost socotit\u0103 ca neprih\u0103nire\u201d."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cum i-a fost socotit\u0103? Dup\u0103 sau \u00eenainte de t\u0103ierea lui \u00eemprejur? Nu c\u00e2nd era t\u0103iat \u00eemprejur, ci c\u00e2nd era net\u0103iat \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " primit ca semn t\u0103ierea \u00eemprejur, ca o pecete a acelei neprih\u0103niri pe care o c\u0103p\u0103tase prin credin\u0163\u0103 c\u00e2nd era net\u0103iat \u00eemprejur. \u015ei aceasta, pentru ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fie tat\u0103l tuturor celor care cred, m\u0103car c\u0103 nu sunt t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur; ca, adic\u0103, s\u0103 li se socoteasc\u0103 \u015fi lor neprih\u0103nirea aceasta"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:10"
            ],
            "**": [
              "Luca 19:9",
              "Rom 4:12",
              "Rom 4:16",
              "Gal 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi pentru ca s\u0103 fie \u015fi tat\u0103l celor t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, adic\u0103 al acelora care nu numai c\u0103 sunt t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, dar \u015fi calc\u0103 pe urmele credin\u0163ei aceleia pe care o avea tat\u0103l nostru Avraam c\u00e2nd nu era t\u0103iat \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Mo\u015ftenirea vine prin credin\u0163\u0103"
        },
        {
          "name": "Romani 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, f\u0103g\u0103duin\u0163a f\u0103cut\u0103 lui Avraam sau semin\u0163ei lui, c\u0103 va mo\u015fteni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lumea, n-a fost f\u0103cut\u0103 pe temeiul Legii, ci pe temeiul acelei neprih\u0103niri care se cap\u0103t\u0103 prin credin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:4",
              "Gal 3:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 mo\u015ftenitori sunt cei ce se \u0163in de Lege, credin\u0163a este zadarnic\u0103 \u015fi f\u0103g\u0103duin\u0163a este nimicit\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 Legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aduce m\u00e2nie; \u015fi unde nu este o lege, acolo nu este nici c\u0103lcare de lege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:20",
              "Rom 5:13",
              "Rom 5:20",
              "Rom 7:8",
              "Rom 7:10",
              "Rom 7:11",
              "1 Cor 15:56",
              "2 Cor 3:7",
              "2 Cor 3:9",
              "Gal 3:10",
              "Gal 3:19",
              "1 Ioan 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, mo\u015ftenitori sunt cei ce se fac prin credin\u0163\u0103, pentru ca s\u0103 fie prin har"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103g\u0103duin\u0163a s\u0103 fie chez\u0103\u015fuit\u0103 pentru toat\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163a lui Avraam: nu numai pentru s\u0103m\u00e2n\u0163a aceea care este sub Lege, ci \u015fi pentru s\u0103m\u00e2n\u0163a aceea care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are credin\u0163a lui Avraam, tat\u0103l nostru al tuturor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:24"
            ],
            "**": [
              "Gal 3:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 51:2",
              "Rom 9:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dup\u0103 cum este scris: \u201eTe-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u00e2nduit s\u0103 fii tat\u0103l multor neamuri.\u201d El, adic\u0103, este tat\u0103l nostru \u00eenaintea lui Dumnezeu, \u00een care a crezut, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenviaz\u0103 mor\u0163ii \u015fi care cheam\u0103 lucrurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care nu sunt ca \u015fi cum ar fi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:5"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:11",
              "Efes 2:1",
              "Efes 2:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 9:26",
              "1 Cor 1:28",
              "1 Pet 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N\u0103d\u0103jduind \u00eempotriva oric\u0103rei n\u0103dejdi, el a crezut \u015fi astfel a ajuns tat\u0103l multor neamuri, dup\u0103 cum i se spusese: \u201eA\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi s\u0103m\u00e2n\u0163a ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, fiindc\u0103 n-a fost slab \u00een credin\u0163\u0103, el nu s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " uitat la trupul s\u0103u, care era \u00eemb\u0103tr\u00e2nit \u2013 avea aproape o sut\u0103 de ani \u2013 nici la faptul c\u0103 Sara nu mai putea s\u0103 aib\u0103 copii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:17",
              "Gen 18:11",
              "Evr 11:11",
              "Evr 11:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El nu s-a \u00eendoit de f\u0103g\u0103duin\u0163a lui Dumnezeu, prin necredin\u0163\u0103, ci, \u00eent\u0103rit prin credin\u0163a lui, a dat slav\u0103 lui Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "deplin \u00eencredin\u0163at c\u0103 El ce f\u0103g\u0103duie\u015fte poate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u015fi \u00eemplineasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 115:3",
              "Luca 1:37",
              "Luca 1:45",
              "Evr 11:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, credin\u0163a aceasta \u201ei-a fost socotit\u0103 ca neprih\u0103nire\u201d."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numai pentru el este scris c\u0103 \u201ei-a fost socotit\u0103 ca neprih\u0103nire\u201d,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:4",
              "1 Cor 10:6",
              "1 Cor 10:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci este scris \u015fi pentru noi, c\u0103rora, de asemenea, ne va fi socotit\u0103, nou\u0103, celor ce credem \u00een Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a \u00eenviat din mor\u0163i pe Isus Hristos, Domnul nostru,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:24",
              "Fapte 13:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 4:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost dat din pricina f\u0103r\u0103delegilor noastre \u015fi a \u00eenviat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din pricin\u0103 c\u0103 am fost socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:5",
              "Isa 53:6",
              "Rom 3:25",
              "Rom 5:6",
              "Rom 8:32",
              "2 Cor 5:21",
              "Gal 1:4",
              "Evr 9:28",
              "1 Pet 2:24",
              "1 Pet 3:18"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 15:17",
              "1 Pet 1:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Romani 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Roadele acestui fapt"
        },
        {
          "name": "Romani 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci, fiindc\u0103 suntem socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i prin credin\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", avem"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pace"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu Dumnezeu, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul nostru Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 32:17",
              "Ioan 16:33",
              "Rom 3:28",
              "Rom 3:30"
            ],
            "**": [
              "Efes 2:14",
              "Col 1:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 10:9",
              "Ioan 14:6",
              "Efes 2:18",
              "Efes 3:12",
              "Evr 10:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lui \u00cei dator\u0103m faptul c\u0103, prin credin\u0163\u0103, am intrat \u00een aceast\u0103 stare de har \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care suntem \u015fi ne bucur\u0103m"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een n\u0103dejdea slavei lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:1"
            ],
            "**": [
              "Evr 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ba mai mult, ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bucur\u0103m chiar \u015fi \u00een necazurile noastre, c\u0103ci \u015ftim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 necazul aduce r\u0103bdare,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:11",
              "Mat 5:12",
              "Fapte 5:41",
              "2 Cor 12:10",
              "Fil 2:17",
              "Iac 1:2",
              "Iac 1:12",
              "1 Pet 3:14"
            ],
            "**": [
              "Iac 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "r\u0103bdarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aduce biruin\u0163\u0103 \u00een \u00eencercare, iar biruin\u0163a aceasta aduce n\u0103dejdea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103 n\u0103dejdea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta nu \u00een\u015fal\u0103, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dragostea lui Dumnezeu a fost turnat\u0103 \u00een inimile noastre prin Duhul Sf\u00e2nt, care ne-a fost dat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 1:20"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 1:22",
              "Gal 4:6",
              "Efes 1:13",
              "Efes 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, pe c\u00e2nd eram noi \u00eenc\u0103 f\u0103r\u0103 putere, Hristos, la vremea cuvenit\u0103, a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " murit pentru cei nelegiui\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 4:25",
              "Rom 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru un om neprih\u0103nit cu greu ar muri cineva, dar pentru binef\u0103c\u0103torul lui poate c\u0103 s-ar g\u0103si cineva s\u0103 moar\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ce\u015fi arat\u0103 dragostea fa\u0163\u0103 de noi prin faptul c\u0103, pe c\u00e2nd eram noi \u00eenc\u0103 p\u0103c\u0103to\u015fi, Hristos a murit pentru noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:13",
              "1 Pet 3:18",
              "1 Ioan 3:16",
              "1 Ioan 4:9",
              "1 Ioan 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci, cu at\u00e2t mai mult acum, c\u00e2nd suntem socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2ngele Lui, vom fi m\u00e2ntui\u0163i prin El de m\u00e2nia lui Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:25",
              "Efes 2:13",
              "Evr 9:14",
              "1 Ioan 1:7"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:18",
              "1 Tes 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " atunci c\u00e2nd eram vr\u0103jma\u015fi, am fost \u00eemp\u0103ca\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu Dumnezeu, prin moartea Fiului S\u0103u, cu mult mai mult acum, c\u00e2nd suntem \u00eemp\u0103ca\u0163i cu El, vom fi m\u00e2ntui\u0163i prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " via\u0163a Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:32"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 5:18",
              "2 Cor 5:19",
              "Efes 2:16",
              "Col 1:20",
              "Col 1:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 5:26",
              "Ioan 14:19",
              "2 Cor 4:10",
              "2 Cor 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei nu numai at\u00e2t, dar ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi bucur\u0103m \u00een Dumnezeu, prin Domnul nostru Isus Hristos, prin care am c\u0103p\u0103tat \u00eemp\u0103carea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:17",
              "Rom 3:29",
              "Rom 3:30",
              "Gal 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "P\u0103catul \u015fi harul"
        },
        {
          "name": "Romani 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, dup\u0103 cum printr-un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " singur om a intrat p\u0103catul \u00een lume \u015fi prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103cat a intrat moartea, \u015fi astfel moartea a trecut asupra tuturor oamenilor, din pricin\u0103 c\u0103 to\u0163i au p\u0103c\u0103tuit\u2026"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:6",
              "1 Cor 15:21"
            ],
            "**": [
              "Gen 2:17",
              "Rom 6:23",
              "1 Cor 15:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "(C\u0103ci \u00eenainte de Lege p\u0103catul era \u00een lume. Dar p\u0103catul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este \u0163inut \u00een seam\u0103 c\u00e2t\u0103 vreme nu este o lege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 4:15",
              "1 Ioan 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi moartea a domnit, de la Adam p\u00e2n\u0103 la Moise, chiar peste cei ce nu p\u0103c\u0103tuiser\u0103 printr-o c\u0103lcare de lege asem\u0103n\u0103toare cu a lui Adam, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este o icoan\u0103 pre\u00eenchipuitoare a Celui ce avea s\u0103 vin\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:21",
              "1 Cor 15:22",
              "1 Cor 15:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cu darul f\u0103r\u0103 plat\u0103 nu este ca \u015fi cu gre\u015feala, c\u0103ci, dac\u0103 prin gre\u015feala unuia singur, cei mul\u0163i au fost lovi\u0163i cu moartea, apoi cu mult mai mult harul lui Dumnezeu \u015fi darul pe care ni l-a f\u0103cut harul acesta \u00eentr-un singur om, adic\u0103 \u00een Isus Hristos, s-au dat din bel\u015fug celor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mul\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:11",
              "Mat 20:28",
              "Mat 26:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei darul f\u0103r\u0103 plat\u0103 nu vine ca printr-acel unul care a p\u0103c\u0103tuit, c\u0103ci judecata venit\u0103 de la unul a adus os\u00e2nda, dar darul f\u0103r\u0103 plat\u0103 venit \u00een urma multor gre\u015feli a adus o hot\u0103r\u00e2re de iertare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 deci, prin gre\u015feala unuia singur, moartea a domnit prin el singur, cu mult mai mult cei ce primesc, \u00een toat\u0103 plin\u0103tatea, harul \u015fi darul neprih\u0103nirii vor domni \u00een via\u0163\u0103 prin Acel Unul singur, care este Isus Hristos!)"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2026Astfel dar, dup\u0103 cum printr-o singur\u0103 gre\u015feal\u0103 a venit o os\u00e2nd\u0103 care a lovit pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i oamenii, tot a\u015fa, printr-o singur\u0103 hot\u0103r\u00e2re de iertare a venit pentru to\u0163i oamenii o hot\u0103r\u00e2re de neprih\u0103nire care d\u0103 via\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:32",
              "Evr 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, dup\u0103 cum, prin neascultarea unui singur om, cei mul\u0163i au fost f\u0103cu\u0163i p\u0103c\u0103to\u015fi, tot a\u015fa, prin ascultarea unui singur om, cei mul\u0163i vor fi f\u0103cu\u0163i neprih\u0103ni\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ba \u00eenc\u0103 \u015fi Legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit pentru ca s\u0103 se \u00eenmul\u0163easc\u0103 gre\u015feala, dar unde s-a \u00eenmul\u0163it p\u0103catul, acolo harul s-a \u00eenmul\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi mai mult,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:22",
              "Rom 3:20",
              "Rom 4:15",
              "Rom 7:8",
              "Gal 3:19",
              "Gal 3:23"
            ],
            "**": [
              "Luca 7:47",
              "1 Tim 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca, dup\u0103 cum p\u0103catul a st\u0103p\u00e2nit d\u00e2nd moartea, tot a\u015fa \u015fi harul s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 d\u00e2nd neprih\u0103nirea, ca s\u0103 dea via\u0163a ve\u015fnic\u0103, prin Isus Hristos, Domnul nostru."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: s\u0103 avem."
      }
    },
    {
      "name": "Romani 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Harul ne izb\u0103ve\u015fte de st\u0103p\u00e2nirea p\u0103catului"
        },
        {
          "name": "Romani 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce vom zice dar? S\u0103 p\u0103c\u0103tuim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mereu ca s\u0103 se \u00eenmul\u0163easc\u0103 harul?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:8",
              "Rom 6:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nicidecum! Noi, care am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " murit fa\u0163\u0103 de p\u0103cat, cum s\u0103 mai tr\u0103im \u00een p\u0103cat?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:11",
              "Rom 7:4",
              "Gal 2:19",
              "Gal 6:14",
              "Col 3:3",
              "1 Pet 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103 to\u0163i c\u00e2\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am fost boteza\u0163i \u00een Isus Hristos, am fost boteza\u0163i \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " moartea Lui?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 3:27"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 15:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi, deci, prin botezul \u00een moartea Lui, am fost \u00eengropa\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempreun\u0103 cu El, pentru ca, dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hristos a \u00eenviat din mor\u0163i prin slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tat\u0103lui, tot a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi noi s\u0103 tr\u0103im o via\u0163\u0103 nou\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 2:12"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:11",
              "1 Cor 6:14",
              "2 Cor 13:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 2:11",
              "Ioan 11:40"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Gal 6:15",
              "Efes 4:22-24",
              "Col 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne-am f\u0103cut una cu El printr-o moarte asem\u0103n\u0103toare cu a Lui, vom fi una cu El \u015fi printr-o \u00eenviere asem\u0103n\u0103toare cu a Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 3:10",
              "Fil 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etim bine c\u0103 omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nostru cel vechi a fost r\u0103stignit \u00eempreun\u0103 cu El, pentru ca trupul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103catului s\u0103 fie dezbr\u0103cat de puterea lui, \u00een a\u015fa fel ca s\u0103 nu mai fim robi ai p\u0103catului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 2:20",
              "Gal 5:24",
              "Gal 6:14",
              "Efes 4:22",
              "Col 3:5",
              "Col 3:9"
            ],
            "**": [
              "Col 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a murit, de drept, este izb\u0103vit de p\u0103cat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am murit \u00eempreun\u0103 cu Hristos, credem c\u0103 vom \u015fi tr\u0103i \u00eempreun\u0103 cu El,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eentruc\u00e2t \u015ftim c\u0103 Hristosul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenviat din mor\u0163i nu mai moare; moartea nu mai are nicio st\u0103p\u00e2nire asupra Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103, prin moartea de care a murit, El a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " murit pentru p\u0103cat o dat\u0103 pentru totdeauna, iar prin via\u0163a pe care o tr\u0103ie\u015fte, tr\u0103ie\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 9:27",
              "Evr 9:28"
            ],
            "**": [
              "Luca 20:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot a\u015fa \u015fi voi \u00een\u015fiv\u0103 socoti\u0163i-v\u0103 mor\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fa\u0163\u0103 de p\u0103cat \u015fi vii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Dumnezeu, \u00een Isus Hristos, Domnul nostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:2"
            ],
            "**": [
              "Gal 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103catul s\u0103 nu mai domneasc\u0103 \u00een trupul vostru muritor \u015fi s\u0103 nu mai asculta\u0163i de poftele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 19:13",
              "Ps 119:133"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu mai da\u0163i \u00een st\u0103p\u00e2nirea p\u0103catului m\u0103dularele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre, ca ni\u015fte unelte ale nelegiuirii, ci da\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe voi \u00een\u015fiv\u0103 lui Dumnezeu, ca vii, din mor\u0163i cum era\u0163i; \u015fi da\u0163i lui Dumnezeu m\u0103dularele voastre, ca pe ni\u015fte unelte ale neprih\u0103nirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 7:5",
              "Col 3:5",
              "Iac 4:1"
            ],
            "**": [
              "Rom 12:1",
              "1 Pet 2:24",
              "1 Pet 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103catul nu va mai st\u0103p\u00e2ni asupra voastr\u0103, pentru c\u0103 nu sunte\u0163i sub Lege, ci sub har."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 7:4",
              "Rom 7:6",
              "Rom 8:2",
              "Gal 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Harul nu \u00eendrept\u0103\u0163e\u015fte p\u0103catul"
        },
        {
          "name": "Romani 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce urmeaz\u0103 de aici? S\u0103 p\u0103c\u0103tuim pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu mai suntem sub Lege, ci sub har? Nicidecum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 da\u0163i robi cuiva ca s\u0103-l asculta\u0163i, sunte\u0163i robii aceluia de care asculta\u0163i, fie c\u0103 este vorba de p\u0103cat, care duce la moarte, fie c\u0103 este vorba de ascultare, care duce la neprih\u0103nire?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 6:24",
              "Ioan 8:34",
              "2 Pet 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar mul\u0163umiri fie aduse lui Dumnezeu, pentru c\u0103, dup\u0103 ce a\u0163i fost robi ai p\u0103catului, a\u0163i ascultat acum din inim\u0103 de dreptarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenv\u0103\u0163\u0103turii pe care a\u0163i primit-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei prin chiar faptul c\u0103 a\u0163i fost izb\u0103vi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de sub p\u0103cat, v-a\u0163i f\u0103cut robi ai neprih\u0103nirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:32",
              "1 Cor 7:22",
              "Gal 5:1",
              "1 Pet 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vorbesc omene\u015fte, din pricina neputin\u0163ei firii voastre p\u0103m\u00e2nte\u015fti: dup\u0103 cum odinioar\u0103 v-a\u0163i f\u0103cut m\u0103dularele voastre roabe ale necur\u0103\u0163iei \u015fi f\u0103r\u0103delegii, a\u015fa c\u0103 s\u0103v\u00e2r\u015fea\u0163i f\u0103r\u0103delegea, tot a\u015fa acum trebuie s\u0103 v\u0103 face\u0163i m\u0103dularele voastre roabe ale neprih\u0103nirii, ca s\u0103 ajunge\u0163i la sfin\u0163irea voastr\u0103!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, atunci c\u00e2nd era\u0163i robi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai p\u0103catului, era\u0163i slobozi fa\u0163\u0103 de neprih\u0103nire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " roade aducea\u0163i atunci? Roade de care acum v\u0103 este ru\u015fine, pentru c\u0103 sf\u00e2r\u015fitul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acestor lucruri este moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 7:5"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar acum, odat\u0103 ce a\u0163i fost izb\u0103vi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de p\u0103cat \u015fi v-a\u0163i f\u0103cut robi ai lui Dumnezeu, ave\u0163i ca rod sfin\u0163irea, iar ca sf\u00e2r\u015fit: via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 plata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103catului este moartea, dar darul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 plat\u0103 al lui Dumnezeu este via\u0163a ve\u015fnic\u0103 \u00een Isus Hristos, Domnul nostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 2:17",
              "Rom 5:12",
              "Iac 1:15"
            ],
            "**": [
              "Rom 2:7",
              "Rom 5:17",
              "Rom 5:21",
              "1 Pet 1:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Romani 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cre\u015ftinul izb\u0103vit de Lege"
        },
        {
          "name": "Romani 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu \u015fti\u0163i, fra\u0163ilor \u2013 c\u0103ci vorbesc unor oameni care cunosc Legea \u2013 c\u0103 Legea are st\u0103p\u00e2nire asupra omului c\u00e2t\u0103 vreme tr\u0103ie\u015fte el?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci femeia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103ritat\u0103 este legat\u0103 prin Lege de b\u0103rbatul ei c\u00e2t\u0103 vreme tr\u0103ie\u015fte el, dar, dac\u0103-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " moare b\u0103rbatul, este dezlegat\u0103 de legea b\u0103rbatului ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 7:39"
            ],
            "**": [
              "Mat 5:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103, deci, c\u00e2nd \u00eei tr\u0103ie\u015fte b\u0103rbatul, ea se m\u0103rit\u0103 dup\u0103 altul, se va chema preacurv\u0103, dar, dac\u0103-i moare b\u0103rbatul, este dezlegat\u0103 de Lege, a\u015fa c\u0103 nu mai este preacurv\u0103 dac\u0103 se m\u0103rit\u0103 dup\u0103 altul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot astfel, fra\u0163ii mei, prin trupul lui Hristos, \u015fi voi a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " murit \u00een ce prive\u015fte Legea, ca s\u0103 fi\u0163i ai Altuia, adic\u0103 ai Celui ce a \u00eenviat din mor\u0163i, \u015fi aceasta, ca s\u0103 aducem rod pentru Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:2",
              "Gal 2:19",
              "Gal 5:18",
              "Efes 2:15",
              "Col 2:14",
              "Gal 5:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, c\u00e2nd tr\u0103iam sub firea noastr\u0103 p\u0103m\u00e2nteasc\u0103, patimile p\u0103catelor, a\u0163\u00e2\u0163ate de Lege, lucrau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een m\u0103dularele noastre \u015fi ne f\u0103ceau s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aducem roade pentru moarte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:13"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:21",
              "Gal 5:19",
              "Iac 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar acum, am fost izb\u0103vi\u0163i de Lege \u015fi suntem mor\u0163i fa\u0163\u0103 de Legea aceasta, care ne \u0163inea robi, pentru ca s\u0103 slujim lui Dumnezeu \u00eentr-un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duh nou, iar nu dup\u0103 vechea slov\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:29",
              "2 Cor 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Legea d\u0103 cuno\u015ftin\u0163a p\u0103catului"
        },
        {
          "name": "Romani 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci ce vom zice? Legea este ceva p\u0103c\u0103tos?Nicidecum! Dimpotriv\u0103, p\u0103catul nu l-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunoscut dec\u00e2t prin Lege. De pild\u0103, n-a\u015f fi cunoscut pofta, dac\u0103 Legea nu mi-ar fi spus: \u201eS\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu pofte\u015fti!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:20"
            ],
            "**": [
              "Exod 20:17",
              "Deut 5:21",
              "Fapte 20:33",
              "Rom 13:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, p\u0103catul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a luat prilejul \u015fi a f\u0103cut s\u0103 se nasc\u0103 \u00een mine, prin porunc\u0103, tot felul de pofte, c\u0103ci, f\u0103r\u0103 Lege, p\u0103catul este mort."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 4:15",
              "Rom 5:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Odinioar\u0103, fiindc\u0103 eram f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lege, tr\u0103iam, dar c\u00e2nd a venit porunca, p\u0103catul a \u00eenviat, \u015fi eu am murit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:56"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei porunca, ea, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trebuia s\u0103-mi dea via\u0163a, mi-a pricinuit moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:5",
              "Ezec 20:11",
              "Ezec 20:13",
              "Ezec 20:21",
              "2 Cor 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103 p\u0103catul a luat prilejul prin ea, m-a am\u0103git \u015fi, prin \u00eens\u0103\u015fi porunca aceasta, m-a lovit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa c\u0103 Legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", negre\u015fit, este sf\u00e2nt\u0103, \u015fi porunca este sf\u00e2nt\u0103, dreapt\u0103 \u015fi bun\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 19:8",
              "Ps 119:38",
              "Ps 119:137",
              "1 Tim 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, un lucru bun mi-a dat moartea? Nicidecum. Dar p\u0103catul, tocmai ca s\u0103 ias\u0103 la iveal\u0103 ca p\u0103cat, mi-a dat moartea printr-un lucru bun, pentru ca p\u0103catul s\u0103 se arate afar\u0103 din cale de p\u0103c\u0103tos, prin faptul c\u0103 se slujea de aceea\u015fi porunc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Lupta firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti \u00eempotriva Duhului"
        },
        {
          "name": "Romani 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etim, \u00een adev\u0103r, c\u0103 Legea este duhovniceasc\u0103, dar eu sunt p\u0103m\u00e2ntesc, v\u00e2ndut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rob p\u0103catului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:20",
              "1 Imp 21:25",
              "2 Imp 17:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci nu \u015ftiu ce fac: nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fac ce vreau, ci fac ce ur\u0103sc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 5:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, dac\u0103 fac ce nu vreau, m\u0103rturisesc prin aceasta c\u0103 Legea este bun\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei atunci, nu mai sunt eu cel ce face lucrul acesta, ci p\u0103catul care locuie\u015fte \u00een mine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etiu, \u00een adev\u0103r, c\u0103 nimic bun nu locuie\u015fte \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mine, adic\u0103 \u00een firea mea p\u0103m\u00e2nteasc\u0103, pentru c\u0103, ce-i drept, am voin\u0163a s\u0103 fac binele, dar n-am puterea s\u0103-l fac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 6:5",
              "Gen 8:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci binele, pe care vreau s\u0103-l fac, nu-l fac, ci r\u0103ul, pe care nu vreau s\u0103-l fac, iat\u0103 ce fac!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103 fac ce nu vreau s\u0103 fac, nu mai sunt eu cel ce face lucrul acesta, ci p\u0103catul care locuie\u015fte \u00een mine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "G\u0103sesc dar \u00een mine legea aceasta: c\u00e2nd vreau s\u0103 fac binele, r\u0103ul este lipit de mine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 dup\u0103 omul din\u0103untru \u00eemi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " place Legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 1:2"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 4:16",
              "Efes 3:16",
              "Col 3:9",
              "Col 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar v\u0103d \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103dularele mele o alt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lege, care se lupt\u0103 \u00eempotriva legii primite de mintea mea \u015fi m\u0103 \u0163ine rob legii p\u0103catului, care este \u00een m\u0103dularele mele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 5:17"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:13",
              "Rom 6:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O, nenorocitul de mine! Cine m\u0103 va izb\u0103vi de acest trup de moarte?\u2026"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163umiri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fie aduse lui Dumnezeu, prin Isus Hristos, Domnul nostru!\u2026 Astfel dar, cu mintea, eu slujesc Legii lui Dumnezeu; dar cu firea p\u0103m\u00e2nteasc\u0103, slujesc legii p\u0103catului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:57"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Romani 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cre\u015ftinul tr\u0103ie\u015fte dup\u0103 Duh"
        },
        {
          "name": "Romani 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum dar nu este nicio os\u00e2ndire pentru cei ce sunt \u00een Hristos Isus, care nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tr\u0103iesc dup\u0103 \u00eendemnurile firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti, ci dup\u0103 \u00eendemnurile Duhului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:4",
              "Gal 5:16",
              "Gal 5:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Duhului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de via\u0163\u0103 \u00een Hristos Isus m-a izb\u0103vit de legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103catului \u015fi a mor\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:36",
              "Rom 6:18",
              "Rom 6:22",
              "Gal 2:19",
              "Gal 5:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 15:45",
              "2 Cor 3:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 7:24",
              "Rom 7:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u2013 lucru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu neputin\u0163\u0103 Legii, \u00eentruc\u00e2t firea p\u0103m\u00e2nteasc\u0103"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o f\u0103cea f\u0103r\u0103 putere \u2013 Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a os\u00e2ndit p\u0103catul \u00een firea p\u0103m\u00e2nteasc\u0103, trimi\u0163\u00e2nd, din pricina p\u0103catului, pe \u00censu\u015fi Fiul S\u0103u \u00eentr-o fire asem\u0103n\u0103toare cu a p\u0103catului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:39",
              "Rom 3:20",
              "Evr 7:18",
              "Evr 7:19",
              "Evr 10:1",
              "Evr 10:2",
              "Evr 10:10",
              "Evr 10:14"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 5:21",
              "Gal 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca porunca Legii s\u0103 fie \u00eemplinit\u0103 \u00een noi, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tr\u0103im nu dup\u0103 \u00eendemnurile firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti, ci dup\u0103 \u00eendemnurile Duhului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tr\u0103iesc dup\u0103 \u00eendemnurile firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti umbl\u0103 dup\u0103 lucrurile firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti, pe c\u00e2nd cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce tr\u0103iesc dup\u0103 \u00eendemnurile Duhului umbl\u0103 dup\u0103 lucrurile Duhului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:6",
              "1 Cor 2:14"
            ],
            "**": [
              "Gal 5:22",
              "Gal 5:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei umblarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 lucrurile firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti este moarte, pe c\u00e2nd umblarea dup\u0103 lucrurile Duhului este via\u0163\u0103 \u015fi pace."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:21",
              "Rom 8:13",
              "Gal 6:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 umblarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 lucrurile firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti este vr\u0103jm\u0103\u015fie \u00eempotriva lui Dumnezeu, c\u0103ci ea nu se supune Legii lui Dumnezeu \u015fi nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu poate s\u0103 se supun\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 4:4"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci cei ce sunt p\u0103m\u00e2nte\u015fti nu pot s\u0103 plac\u0103 lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi \u00eens\u0103 nu mai sunte\u0163i p\u0103m\u00e2nte\u015fti, ci duhovnice\u015fti, dac\u0103 Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu locuie\u015fte \u00een adev\u0103r \u00een voi. Dac\u0103 n-are cineva Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Hristos, nu este al Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 3:16",
              "1 Cor 6:19"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:34",
              "Gal 4:6",
              "Fil 1:19",
              "1 Pet 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103 Hristos este \u00een voi, trupul vostru, da, este supus mor\u0163ii din pricina p\u0103catului, dar duhul vostru este viu din pricina neprih\u0103nirii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103 Duhul Celui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a \u00eenviat pe Isus dintre cei mor\u0163i locuie\u015fte \u00een voi, Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a \u00eenviat pe Hristos Isus din mor\u0163i va \u00eenvia \u015fi trupurile voastre muritoare din pricina Duhului S\u0103u, care locuie\u015fte \u00een voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:24"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:4",
              "Rom 6:5",
              "1 Cor 6:14",
              "2 Cor 4:14",
              "Efes 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cre\u015ftinul tr\u0103ie\u015fte \u00een a\u015fteptarea m\u00e2ntuirii"
        },
        {
          "name": "Romani 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fadar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fra\u0163ilor, noi nu mai dator\u0103m nimic firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti, ca s\u0103 tr\u0103im dup\u0103 \u00eendemnurile ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:7",
              "Rom 6:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 tr\u0103i\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 \u00eendemnurile ei, ve\u0163i muri, dar, dac\u0103, prin Duhul, face\u0163i s\u0103 moar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faptele trupului, ve\u0163i tr\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:6",
              "Gal 6:8"
            ],
            "**": [
              "Efes 4:22",
              "Col 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci to\u0163i cei ce sunt c\u0103l\u0103uzi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Duhul lui Dumnezeu sunt fii ai lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei voi n-a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " primit un duh de robie, ca s\u0103 mai ave\u0163i fric\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ci a\u0163i primit un duh"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u00eenfiere, care ne face s\u0103 strig\u0103m: \u201eAva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!\u201d, adic\u0103 \u201eTat\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 2:12",
              "Evr 2:15"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 1:7",
              "1 Ioan 4:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 56:6",
              "Gal 4:5",
              "Gal 4:6"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Marc 14:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00censu\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Duhul adevere\u015fte \u00eempreun\u0103 cu duhul nostru c\u0103 suntem copii ai lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 1:22",
              "2 Cor 5:5",
              "Efes 1:13",
              "Efes 4:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dac\u0103 suntem copii, suntem \u015fi mo\u015ftenitori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": mo\u015ftenitori ai lui Dumnezeu \u015fi \u00eempreun\u0103-mo\u015ftenitori cu Hristos, dac\u0103 suferim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu adev\u0103rat \u00eempreun\u0103 cu El, ca s\u0103 fim \u015fi prosl\u0103vi\u0163i \u00eempreun\u0103 cu El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 26:18",
              "Gal 4:7"
            ],
            "**": [
              "Fapte 14:22",
              "Fil 1:29",
              "2 Tim 2:11",
              "2 Tim 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu socotesc c\u0103 suferin\u0163ele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din vremea de acum nu sunt vrednice s\u0103 fie puse al\u0103turi cu slava viitoare, care are s\u0103 fie descoperit\u0103 fa\u0163\u0103 de noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 4:17",
              "1 Pet 1:6",
              "1 Pet 1:7",
              "1 Pet 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De asemenea, \u015fi firea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u015fteapt\u0103 cu o dorin\u0163\u0103 \u00eenfocat\u0103 descoperirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiilor lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 3:13"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 3:2",
              "Gen 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci firea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost supus\u0103 de\u015fert\u0103ciunii \u2013 nu de voie, ci din pricina celui ce a supus-o \u2013 cu n\u0103dejdea \u00eens\u0103"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103 \u015fi ea va fi izb\u0103vit\u0103 din robia stric\u0103ciunii, ca s\u0103 aib\u0103 parte de slobozenia slavei copiilor lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u015ftim c\u0103, p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi, toat\u0103 firea suspin\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi sufer\u0103 durerile na\u015fterii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei nu numai ea, dar \u015fi noi, care avem cele dint\u00e2i roade"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ale Duhului, suspin\u0103m"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een noi \u015fi a\u015ftept\u0103m"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenfierea, adic\u0103 r\u0103scump\u0103rarea trupului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 5:5",
              "Efes 1:14"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 5:2",
              "2 Cor 5:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 20:36"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Luca 21:28",
              "Efes 4:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00een n\u0103dejdea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta am fost m\u00e2ntui\u0163i. Dar o n\u0103dejde care se vede nu mai este n\u0103dejde, pentru c\u0103 ce se vede se mai poate n\u0103d\u0103jdui?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 5:7",
              "Evr 11:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd, dac\u0103 n\u0103d\u0103jduim ce nu vedem, a\u015ftept\u0103m cu r\u0103bdare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 8:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei tot astfel \u015fi Duhul ne ajut\u0103 \u00een sl\u0103biciunea noastr\u0103, c\u0103ci nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftim cum trebuie s\u0103 ne rug\u0103m. Dar \u00censu\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Duhul mijloce\u015fte pentru noi cu suspine negr\u0103ite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 20:22",
              "Iac 4:3"
            ],
            "**": [
              "Zah 12:10",
              "Efes 6:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce cerceteaz\u0103 inimile \u015ftie care este n\u0103zuin\u0163a Duhului, pentru c\u0103 El mijloce\u015fte pentru sfin\u0163i dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voia lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 28:9",
              "Ps 7:9",
              "Prov 17:3",
              "Ier 11:20",
              "Ier 17:10",
              "Ier 20:12",
              "Fapte 1:24",
              "1 Tes 2:4",
              "Apoc 2:23"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pe cre\u015ftin nimic nu-l poate desp\u0103r\u0163i de dragostea lui Dumnezeu"
        },
        {
          "name": "Romani 8:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De alt\u0103 parte, \u015ftim c\u0103 toate lucrurile lucreaz\u0103 \u00eempreun\u0103 spre binele celor ce iubesc pe Dumnezeu, \u015fi anume spre binele celor ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt chema\u0163i dup\u0103 planul S\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 9:11",
              "Rom 9:23",
              "Rom 9:24",
              "2 Tim 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, pe aceia pe care i-a cunoscut mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dinainte, i-a \u015fi hot\u0103r\u00e2t mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dinainte s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fie asemenea chipului Fiului S\u0103u, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El s\u0103 fie Cel \u00cent\u00e2i N\u0103scut dintre mai mul\u0163i fra\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 33:12",
              "Exod 33:17",
              "Ps 1:6",
              "Ier 1:5",
              "Mat 7:23",
              "Rom 11:2",
              "2 Tim 2:19",
              "1 Pet 1:2"
            ],
            "**": [
              "Efes 1:5",
              "Efes 1:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 17:22",
              "2 Cor 3:18",
              "Fil 3:21",
              "1 Ioan 3:2"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Col 1:15",
              "Col 1:18",
              "Evr 1:6",
              "Apoc 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei pe aceia pe care i-a hot\u0103r\u00e2t mai dinainte, i-a \u015fi chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi pe aceia pe care i-a chemat, i-a \u015fi socotit neprih\u0103ni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", iar pe aceia pe care i-a socotit neprih\u0103ni\u0163i, i-a \u015fi prosl\u0103vit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:6",
              "Rom 9:24",
              "Efes 4:4",
              "Evr 9:15",
              "1 Pet 2:9"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 6:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 17:22",
              "Efes 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci ce vom zice noi \u00een fa\u0163a tuturor acestor lucruri? Dac\u0103 Dumnezeu este pentru noi, cine va fi \u00eempotriva noastr\u0103?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 8:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care n-a cru\u0163at nici chiar pe Fiul S\u0103u, ci L-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat pentru noi to\u0163i, cum nu ne va da f\u0103r\u0103 plat\u0103, \u00eempreun\u0103 cu El, toate lucrurile?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 5:6",
              "Rom 5:10"
            ],
            "**": [
              "Rom 4:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine va ridica p\u00e2r\u0103 \u00eempotriva ale\u015filor lui Dumnezeu? Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Acela care-i socote\u015fte neprih\u0103ni\u0163i!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 50:8",
              "Isa 50:9",
              "Apoc 12:10",
              "Apoc 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va os\u00e2ndi? Hristos a murit! Ba mai mult, El a \u015fi \u00eenviat, st\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la dreapta lui Dumnezeu \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mijloce\u015fte pentru noi!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 34:29"
            ],
            "**": [
              "Marc 16:19",
              "Col 3:1",
              "Evr 1:3",
              "Evr 8:1",
              "Evr 12:2",
              "1 Pet 3:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Evr 7:25",
              "Evr 9:24",
              "1 Ioan 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine ne va desp\u0103r\u0163i pe noi de dragostea lui Hristos? Necazul sau str\u00e2mtorarea sau prigonirea sau foametea sau lipsa de \u00eembr\u0103c\u0103minte sau primejdia sau sabia?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 8:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 cum este scris: \u201eDin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pricina Ta suntem da\u0163i mor\u0163ii toat\u0103 ziua; suntem socoti\u0163i ca ni\u015fte oi de t\u0103iat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 44:22",
              "1 Cor 15:30",
              "1 Cor 15:31",
              "2 Cor 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een toate aceste lucruri noi suntem mai mult dec\u00e2t biruitori, prin Acela care ne-a iubit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:57",
              "2 Cor 2:14",
              "1 Ioan 4:4",
              "1 Ioan 5:4",
              "1 Ioan 5:5",
              "Apoc 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci sunt bine \u00eencredin\u0163at c\u0103 nici moartea, nici via\u0163a, nici \u00eengerii, nici st\u0103p\u00e2nirile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici puterile, nici lucrurile de acum, nici cele viitoare,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:21",
              "Efes 6:12",
              "Col 1:16",
              "Col 2:15",
              "1 Pet 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 8:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nici \u00een\u0103l\u0163imea, nici ad\u00e2ncimea, nici o alt\u0103 f\u0103ptur\u0103"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "2"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu vor fi \u00een stare s\u0103 ne despart\u0103 de dragostea lui Dumnezeu, care este \u00een Isus Hristos, Domnul nostru."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Grece\u015fte: carnea, aici \u015fi peste tot unde e firea p\u0103m\u00e2nteasc\u0103.",
        "2)": " Sau: zidire."
      }
    },
    {
      "name": "Romani 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel \u015fi m\u00e2ntuirea israeli\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Romani 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103rul \u00een Hristos, nu mint; cugetul meu, luminat de Duhul Sf\u00e2nt, \u00eemi este martor"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:9",
              "2 Cor 1:23",
              "2 Cor 11:31",
              "2 Cor 12:19",
              "Gal 1:20",
              "Fil 1:8",
              "1 Tim 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " simt o mare \u00eentristare \u015fi am o durere necurmat\u0103 \u00een inim\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci aproape s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " doresc s\u0103 fiu eu \u00eensumi anatema, desp\u0103r\u0163it de Hristos, pentru fra\u0163ii mei, rudele mele trupe\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt israeli\u0163i, au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenfierea, slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", leg\u0103mintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", darea Legii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", slujba dumnezeiasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", f\u0103g\u0103duin\u0163ele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:6"
            ],
            "**": [
              "Exod 4:22",
              "Deut 14:1",
              "Ier 31:9"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 4:21",
              "1 Imp 8:11",
              "Ps 63:2",
              "Ps 78:61"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Fapte 3:25",
              "Evr 8:8-10"
            ],
            "*\u2020": [
              "Ps 147:19"
            ],
            "\u2020*": [
              "Evr 9:1"
            ],
            "**\u2020": [
              "Fapte 13:32",
              "Rom 3:2",
              "Efes 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "patriarhii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei a ie\u015fit, dup\u0103 trup, Hristosul, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este mai presus de toate lucrurile, Dumnezeu binecuv\u00e2ntat \u00een veci. Amin!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:15",
              "Rom 11:28"
            ],
            "**": [
              "Luca 3:23",
              "Rom 1:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 23:6",
              "Ioan 1:1",
              "Fapte 20:28",
              "Evr 1:8",
              "1 Ioan 5:20"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Dumnezeu este st\u0103p\u00e2n s\u0103 aleag\u0103"
        },
        {
          "name": "Romani 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar aceasta nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenseamn\u0103 c\u0103 a r\u0103mas f\u0103r\u0103 putere Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu. C\u0103ci nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i cei ce se coboar\u0103 din Israel sunt Israel"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:19",
              "Rom 3:3"
            ],
            "**": [
              "Ioan 8:39",
              "Rom 2:28",
              "Rom 2:29",
              "Rom 4:12",
              "Rom 4:16",
              "Gal 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, m\u0103car c\u0103 sunt s\u0103m\u00e2n\u0163a lui Avraam, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i sunt copiii lui Avraam, ci este scris: \u201e\u00cen Isaac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei avea o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103, care-\u0163i va purta numele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 4:23"
            ],
            "**": [
              "Gen 21:12",
              "Evr 11:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta \u00eenseamn\u0103 c\u0103 nu copiii trupe\u015fti sunt copii ai lui Dumnezeu, ci copiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103g\u0103duin\u0163ei sunt socoti\u0163i ca s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 4:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci cuv\u00e2ntul acesta este o f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103: \u201ePe vremea aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " M\u0103 voi \u00eentoarce, \u015fi Sara va avea un fiu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:10",
              "Gen 18:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ba mai mult; tot a\u015fa a fost cu Rebeca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Ea a z\u0103mislit doi gemeni numai de la p\u0103rintele nostru Isaac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 25:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, m\u0103car c\u0103 cei doi gemeni nu se n\u0103scuser\u0103 \u00eenc\u0103 \u015fi nu f\u0103cuser\u0103 nici bine, nici r\u0103u \u2013 ca s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een picioare hot\u0103r\u00e2rea mai dinainte a lui Dumnezeu, prin care se f\u0103cea o alegere, nu prin fapte, ci prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cel ce cheam\u0103 \u2013,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 4:17",
              "Rom 8:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s-a zis Rebec\u0103i: \u201eCel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai mare va fi rob celui mai mic\u201d,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 25:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dup\u0103 cum este scris: \u201ePe Iacov"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-am iubit, iar pe Esau l-am ur\u00e2t.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 21:15",
              "Prov 13:24",
              "Mal 1:2",
              "Mal 1:3",
              "Mat 10:37",
              "Luca 14:26",
              "Ioan 12:25"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Dumnezeu se \u00eendur\u0103 de cine-I place"
        },
        {
          "name": "Romani 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci ce vom zice? Nu cumva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este nedreptate \u00een Dumnezeu? Nicidecum!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:4",
              "2 Cron 19:7",
              "Iov 8:3",
              "Iov 34:10",
              "Ps 92:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci El a zis lui Moise: \u201eVoi avea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mil\u0103 de oricine-Mi va pl\u0103cea s\u0103 am mil\u0103 \u015fi M\u0103 voi \u00eendura de oricine-Mi va pl\u0103cea s\u0103 M\u0103 \u00eendur.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 33:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fadar nu at\u00e2rn\u0103 nici de cine vrea, nici de cine alearg\u0103, ci de Dumnezeu, care are mil\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 Scriptura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice lui Faraon: \u201eTe-am ridicat \u00eenadins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103-Mi ar\u0103t \u00een tine puterea Mea \u015fi pentru ca Numele Meu s\u0103 fie vestit \u00een tot p\u0103m\u00e2ntul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 3:8",
              "Gal 3:22"
            ],
            "**": [
              "Exod 9:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, El are mil\u0103 de cine vrea \u015fi \u00eempietre\u015fte pe cine vrea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00eemi vei zice: \u201eAtunci de ce mai bag\u0103 vin\u0103? C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine poate sta \u00eempotriva voiei Lui?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 20:6",
              "Iov 9:12",
              "Iov 23:13",
              "Dan 4:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, mai degrab\u0103, cine e\u015fti tu, omule, ca s\u0103 r\u0103spunzi \u00eempotriva lui Dumnezeu? Nu cumva vasul de lut va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice celui ce l-a f\u0103cut: \u201ePentru ce m-ai f\u0103cut a\u015fa?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 29:16",
              "Isa 45:6",
              "Isa 64:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu este olarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103p\u00e2n pe lutul lui ca, din aceea\u015fi fr\u0103m\u00e2nt\u0103tur\u0103 de lut, s\u0103 fac\u0103 un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vas pentru o \u00eentrebuin\u0163are de cinste \u015fi un alt vas pentru o \u00eentrebuin\u0163are de ocar\u0103?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:4",
              "Ier 18:6"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ce putem spune dac\u0103 Dumnezeu, fiindc\u0103 voia s\u0103-\u015ei arate m\u00e2nia \u015fi s\u0103-\u015ei descopere puterea, a suferit cu mult\u0103 r\u0103bdare ni\u015fte vase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ale m\u00e2niei, f\u0103cute"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru pieire,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 5:9"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 2:8",
              "Iuda 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103-\u015ei arate bog\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slavei Lui fa\u0163\u0103 de ni\u015fte vase ale \u00eendur\u0103rii, pe care le-a preg\u0103tit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai dinainte pentru slav\u0103 (despre noi vorbesc)?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:4",
              "Efes 1:7",
              "Col 1:27"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:28-30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, El ne-a chemat nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numai dintre iudei, ci \u015fi dintre neamuri,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dup\u0103 cum zice \u00een Osea: \u201eVoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numi popor al Meu pe cel ce nu era poporul Meu \u015fi preaiubit\u0103 pe cea care nu era preaiubit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 2:23",
              "1 Pet 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acolo unde li se zicea: \u2018Voi nu sunte\u0163i poporul Meu\u2019, vor fi numi\u0163i fii ai Dumnezeului celui viu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isaia, de alt\u0103 parte, strig\u0103 cu privire la Israel:\u201eChiar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dac\u0103 num\u0103rul fiilor lui Israel ar fi ca nisipul m\u0103rii, numai r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a va fi m\u00e2ntuit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 10:22",
              "Isa 10:23",
              "Rom 11:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Domnul va \u00eemplini pe deplin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi repede, pe p\u0103m\u00e2nt, cuv\u00e2ntul Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 28:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, cum zisese Isaia mai \u00eenainte: \u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu ne-ar fi l\u0103sat Domnul Savaot o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103, am fi ajuns ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sodoma \u015fi ne-am fi asem\u0103nat cu Gomora.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:9",
              "Plang 3:22"
            ],
            "**": [
              "Isa 13:19",
              "Ier 50:40"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Neamurile au c\u0103p\u0103tat m\u00e2ntuirea"
        },
        {
          "name": "Romani 9:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci ce vom zice? Neamurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care nu umblau dup\u0103 neprih\u0103nire, au c\u0103p\u0103tat neprih\u0103nirea, \u015fi anume neprih\u0103nirea care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se cap\u0103t\u0103 prin credin\u0163\u0103;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 4:11",
              "Rom 10:20"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe c\u00e2nd Israel, care umbla"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 o Lege care s\u0103 dea neprih\u0103nirea, n-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ajuns la Legea aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:2",
              "Rom 11:7"
            ],
            "**": [
              "Gal 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce? Pentru c\u0103 Israel n-a c\u0103utat-o prin credin\u0163\u0103, ci prin fapte. Ei s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lovit de piatra de poticnire,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 2:34",
              "1 Cor 1:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 9:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dup\u0103 cum este scris: \u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 pun \u00een Sion o piatr\u0103 de poticnire \u015fi o st\u00e2nc\u0103 de c\u0103dere, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine crede \u00een El nu va fi dat de ru\u015fine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 118:22",
              "Isa 8:14",
              "Isa 28:16",
              "Mat 21:42",
              "1 Pet 2:6-8"
            ],
            "**": [
              "Rom 10:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Romani 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "M\u00e2ntuirea este aproape"
        },
        {
          "name": "Romani 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ilor, dorin\u0163a inimii mele, \u015fi rug\u0103ciunea mea c\u0103tre Dumnezeu, pentru israeli\u0163i este s\u0103 fie m\u00e2ntui\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le m\u0103rturisesc c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei au r\u00e2vn\u0103 pentru Dumnezeu, dar f\u0103r\u0103 pricepere,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:20",
              "Fapte 22:3",
              "Gal 1:14",
              "Gal 4:17",
              "Rom 9:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103, \u00eentruc\u00e2t n-au cunoscut neprih\u0103nirea pe care o d\u0103 Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", au c\u0103utat s\u0103-\u015fi pun\u0103 \u00eenainte o neprih\u0103nire a lor \u00een\u015fi\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu s-au supus astfel neprih\u0103nirii pe care o d\u0103 Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:17",
              "Rom 9:30"
            ],
            "**": [
              "Fil 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Hristos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este sf\u00e2r\u015fitul Legii, pentru ca oricine crede \u00een El s\u0103 poat\u0103 c\u0103p\u0103ta neprih\u0103nirea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:17",
              "Gal 3:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, Moise scrie c\u0103 omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care \u00eempline\u015fte neprih\u0103nirea pe care o d\u0103 Legea va tr\u0103i prin ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:5",
              "Neem 9:29",
              "Ezec 20:11",
              "Ezec 20:13",
              "Ezec 20:21",
              "Gal 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd iat\u0103 cum vorbe\u015fte neprih\u0103nirea pe care o d\u0103 credin\u0163a: \u201eS\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu zici \u00een inima ta: \u2018Cine se va sui \u00een cer?\u2019 (S\u0103 coboare adic\u0103 pe Hristos din cer.)"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 30:12",
              "Deut 30:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sau: \u2018Cine se va cobor\u00ee \u00een ad\u00e2nc?\u2019 (S\u0103 scoale adic\u0103 pe Hristos din mor\u0163i.)\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce zice ea deci? \u201eCuv\u00e2ntul este aproape"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de tine: \u00een gura ta \u015fi \u00een inima ta.\u201d \u015ei cuv\u00e2ntul acesta este cuv\u00e2ntul credin\u0163ei, pe care-l propov\u0103duim noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 30:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rturise\u015fti deci cu gura ta pe Isus ca Domn \u015fi dac\u0103 crezi \u00een inima ta c\u0103 Dumnezeu L-a \u00eenviat din mor\u0163i, vei fi m\u00e2ntuit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:32",
              "Luca 12:8",
              "Fapte 8:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci prin credin\u0163a din inim\u0103 se cap\u0103t\u0103 neprih\u0103nirea \u015fi prin m\u0103rturisirea cu gura se ajunge la m\u00e2ntuire,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dup\u0103 cum zice Scriptura: \u201eOricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " crede \u00een El nu va fi dat de ru\u015fine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 28:16",
              "Isa 49:23",
              "Ier 17:7",
              "Rom 9:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este nicio deosebire \u00eentre iudeu \u015fi grec, c\u0103ci to\u0163i au acela\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domn, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este bogat \u00een \u00eendurare pentru to\u0163i cei ce-L cheam\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:9",
              "Rom 3:22",
              "Gal 3:28"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:36",
              "Rom 3:29",
              "1 Tim 2:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 1:7",
              "Efes 2:4",
              "Efes 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oricine va chema Numele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului va fi m\u00e2ntuit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:32",
              "Fapte 2:21"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Lucrul acesta a fost vestit"
        },
        {
          "name": "Romani 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cum vor chema pe Acela \u00een care n-au crezut? \u015ei cum vor crede \u00een Acela despre care n-au auzit? \u015ei cum vor auzi despre El f\u0103r\u0103 propov\u0103duitor?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cum vor propov\u0103dui, dac\u0103 nu sunt trimi\u015fi? Dup\u0103 cum este scris: \u201eC\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de frumoase sunt picioarele celor ce vestesc pacea, ale celor ce vestesc Evanghelia!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 52:7",
              "Naum 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i au ascultat de Evanghelie. C\u0103ci Isaia zice: \u201eDoamne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cine a crezut propov\u0103duirea noastr\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:3",
              "Evr 4:2"
            ],
            "**": [
              "Isa 53:1",
              "Ioan 12:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, credin\u0163a vine \u00een urma auzirii, iar auzirea vine prin Cuv\u00e2ntul lui Hristos."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar eu \u00eentreb: \u201eN-au auzit ei?\u201d Ba da, c\u0103ci \u201eglasul lor a r\u0103sunat prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot p\u0103m\u00e2ntul \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvintele lor au ajuns p\u00e2n\u0103 la marginile lumii\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 19:4",
              "Mat 24:14",
              "Mat 28:19",
              "Marc 16:15",
              "Col 1:6",
              "Col 1:23"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 18:10",
              "Mat 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00eentreb iar\u0103\u015fi: \u201eN-a \u015ftiut Israel lucrul acesta?\u201d Ba da, c\u0103ci Moise, cel dint\u00e2i, zice: \u201eV\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi \u00eent\u0103r\u00e2ta la pizm\u0103 prin ceea ce nu este neam, v\u0103 voi a\u0163\u00e2\u0163a m\u00e2nia printr-un neam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 pricepere.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:21",
              "Rom 11:11"
            ],
            "**": [
              "Tit 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Isaia merge cu \u00eendr\u0103zneala p\u00e2n\u0103 acolo c\u0103 zice: \u201eAm fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " g\u0103sit de cei ce nu M\u0103 c\u0103utau; M-am f\u0103cut cunoscut celor ce nu \u00eentrebau de Mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 65:1",
              "Rom 9:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 10:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd, despre Israel zice: \u201eToat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua Mi-am \u00eentins m\u00e2inile spre un norod r\u0103zvr\u0103tit \u015fi \u00eempotrivitor la vorb\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 65:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Romani 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/11",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Orbirea lui Israel"
        },
        {
          "name": "Romani 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centreb dar: \u201eA lep\u0103dat Dumnezeu pe poporul S\u0103u?\u201d Nicidecum! C\u0103ci \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " eu sunt israelit, din s\u0103m\u00e2n\u0163a lui Avraam, din semin\u0163ia lui Beniamin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 12:22",
              "Ier 31:37",
              "2 Cor 11:22",
              "Fil 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu n-a lep\u0103dat pe poporul S\u0103u, pe care l-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunoscut mai dinainte. Nu \u015fti\u0163i ce zice Scriptura \u00een locul unde vorbe\u015fte despre Ilie? Cum se pl\u00e2nge el lui Dumnezeu \u00eempotriva lui Israel, c\u00e2nd zice:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe prorocii T\u0103i i-au omor\u00e2t, altarele Tale le-au surpat; am r\u0103mas eu singur \u015fi caut\u0103 s\u0103-mi ia via\u0163a?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 19:10",
              "1 Imp 19:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ce-i r\u0103spunde Dumnezeu? \u201eMi-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103strat \u015fapte mii de b\u0103rba\u0163i, care nu \u015fi-au plecat genunchiul \u00eenaintea lui Baal.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 19:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi \u00een vremea de fa\u0163\u0103, este o r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 datorit\u0103 unei alegeri prin har."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 9:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este prin har, atunci nu mai este prin fapte; altminteri, harul n-ar mai fi har. \u015ei dac\u0103 este prin fapte, nu mai este prin har; altminteri, fapta n-ar mai fi fapt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 4:4",
              "Rom 4:5",
              "Gal 5:4",
              "Deut 9:4",
              "Deut 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci, ce urmeaz\u0103? C\u0103 Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a c\u0103p\u0103tat ce c\u0103uta, iar r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a aleas\u0103 a c\u0103p\u0103tat, pe c\u00e2nd ceilal\u0163i au fost \u00eempietri\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 9:31",
              "Rom 10:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dup\u0103 cum este scris: \u201eDumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-a dat un duh de adormire, ochi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 nu vad\u0103 \u015fi urechi ca s\u0103 n-aud\u0103, p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de ast\u0103zi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 29:10"
            ],
            "**": [
              "Deut 29:4",
              "Isa 6:9",
              "Ier 5:21",
              "Ezec 12:2",
              "Mat 13:14",
              "Ioan 12:40",
              "Fapte 28:26",
              "Fapte 28:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David zice: \u201eMasa lor s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " li se prefac\u0103 \u00eentr-o curs\u0103, \u00eentr-un la\u0163, \u00eentr-un prilej de c\u0103dere \u015fi \u00eentr-o dreapt\u0103 r\u0103spl\u0103tire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 69:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " li se \u00eentunece ochii ca s\u0103 nu vad\u0103 \u015fi spinarea s\u0103 le-o \u0163ii mereu g\u00e2rbovit\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 69:23"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cen\u015ftiin\u0163area neamurilor"
        },
        {
          "name": "Romani 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centreb dar: \u201eS-au poticnit ei ca s\u0103 cad\u0103?\u201d Nicidecum! Ci, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alunecarea lor, s-a f\u0103cut cu putin\u0163\u0103 m\u00e2ntuirea neamurilor, ca s\u0103 fac\u0103 pe Israel gelos;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:46",
              "Fapte 18:6",
              "Fapte 22:18",
              "Fapte 22:21",
              "Fapte 28:24",
              "Fapte 28:28",
              "Rom 10:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103, deci, alunecarea lor a fost o bog\u0103\u0163ie pentru lume \u015fi paguba lor a fost o bog\u0103\u0163ie pentru neamuri, ce va fi plin\u0103tatea \u00eentoarcerii lor?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V-o spun vou\u0103, neamurilor: \u00centruc\u00e2t sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apostol al neamurilor, \u00eemi sl\u0103vesc slujba mea"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:15",
              "Fapte 13:2",
              "Fapte 22:21",
              "Rom 15:16",
              "Gal 1:16",
              "Gal 2:2",
              "Gal 2:7-9",
              "Efes 3:8",
              "1 Tim 2:7",
              "2 Tim 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi caut ca, dac\u0103 este cu putin\u0163\u0103, s\u0103 st\u00e2rnesc gelozia celor din neamul meu \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2ntuiesc pe unii din ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 7:16",
              "1 Cor 9:22",
              "1 Tim 4:16",
              "Iac 5:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, dac\u0103 lep\u0103darea lor a adus \u00eemp\u0103carea lumii, ce va fi primirea lor din nou, dec\u00e2t via\u0163\u0103 din mor\u0163i?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar dac\u0103 cele dint\u00e2i roade"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt sfinte, \u015fi pl\u0103m\u0103deala este sf\u00e2nt\u0103; \u015fi dac\u0103 r\u0103d\u0103cina este sf\u00e2nt\u0103, \u015fi ramurile sunt sfinte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:10",
              "Num 15:18-21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar dac\u0103 unele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ramuri au fost t\u0103iate \u015fi dac\u0103 tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care erai dintr-un m\u0103slin s\u0103lbatic, ai fost altoit \u00een locul lor \u015fi ai fost f\u0103cut p\u0103rta\u015f r\u0103d\u0103cinii \u015fi gr\u0103simii m\u0103slinului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 11:16"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:39",
              "Efes 2:12",
              "Efes 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te f\u0103li fa\u0163\u0103 de ramuri. Dac\u0103 te f\u0103le\u015fti, s\u0103 \u015ftii c\u0103 nu tu \u0163ii r\u0103d\u0103cina, ci r\u0103d\u0103cina te \u0163ine pe tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 10:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar vei zice: \u201eRamurile au fost t\u0103iate, ca s\u0103 fiu altoit eu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adev\u0103rat: au fost t\u0103iate din pricina necredin\u0163ei lor, \u015fi tu stai \u00een picioare prin credin\u0163\u0103: Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te \u00eeng\u00e2mfa dar, ci teme-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:16"
            ],
            "**": [
              "Prov 28:14",
              "Isa 66:2",
              "Fil 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci dac\u0103 n-a cru\u0163at Dumnezeu ramurile fire\u015fti, nu te va cru\u0163a nici pe tine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 11:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uit\u0103-te dar la bun\u0103tatea \u015fi asprimea lui Dumnezeu: asprime fa\u0163\u0103 de cei ce au c\u0103zut \u015fi bun\u0103tate fa\u0163\u0103 de tine, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu \u00eencetezi s\u0103 r\u0103m\u00e2i \u00een bun\u0103tatea aceasta; altminteri, vei fi t\u0103iat \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:2",
              "Evr 3:6",
              "Evr 3:14"
            ],
            "**": [
              "Ioan 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei chiar ei, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu st\u0103ruiesc \u00een necredin\u0163\u0103, vor fi altoi\u0163i, c\u0103ci Dumnezeu poate s\u0103-i altoiasc\u0103 iar\u0103\u015fi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103, dac\u0103 tu, care ai fost t\u0103iat dintr-un m\u0103slin care din fire era s\u0103lbatic, ai fost altoit, \u00eempotriva firii tale, \u00eentr-un m\u0103slin bun, cu c\u00e2t mai mult vor fi altoi\u0163i ei, care sunt ramuri fire\u015fti \u00een m\u0103slinul lor?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Tot Israelul va fi m\u00e2ntuit"
        },
        {
          "name": "Romani 11:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ilor, pentru ca s\u0103 nu v\u0103 socoti\u0163i singuri \u00een\u0163elep\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu vreau s\u0103 nu \u015fti\u0163i taina aceasta: o parte din Israel a c\u0103zut \u00eentr-o \u00eempietrire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care va \u0163ine p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va intra num\u0103rul deplin al neamurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:16"
            ],
            "**": [
              "Rom 11:7",
              "2 Cor 3:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 21:24",
              "Apoc 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei atunci tot Israelul va fi m\u00e2ntuit, dup\u0103 cum este scris: \u201eIzb\u0103vitorul va veni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Sion \u015fi va \u00eendep\u0103rta toate nelegiuirile de la Iacov."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 59:20",
              "Ps 14:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi leg\u0103m\u00e2ntul pe care-l voi face cu ei, c\u00e2nd le voi \u015fterge p\u0103catele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 27:9",
              "Ier 31:31",
              "Evr 8:8",
              "Evr 10:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ce prive\u015fte Evanghelia, ei sunt vr\u0103jma\u015fi, \u015fi aceasta spre binele vostru, dar \u00een ce prive\u015fte alegerea, sunt iubi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din pricina p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:8",
              "Deut 9:5",
              "Deut 10:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci lui Dumnezeu nu-I pare r\u0103u de darurile \u015fi de chemarea f\u0103cut\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 cum voi odinioar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a\u0163i ascultat de Dumnezeu \u015fi dup\u0103 cum prin neascultarea lor a\u0163i c\u0103p\u0103tat \u00eendurare acum,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 2:2",
              "Col 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "tot a\u015fa, ei, acum, n-au ascultat, pentru ca, prin \u00eendurarea ar\u0103tat\u0103 vou\u0103, s\u0103 capete \u015fi ei \u00eendurare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 11:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u00eenchis pe to\u0163i oamenii \u00een neascultare, ca s\u0103 aib\u0103 \u00eendurare de to\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:9",
              "Gal 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O, ad\u00e2ncul bog\u0103\u0163iei, \u00een\u0163elepciunii \u015fi \u015ftiin\u0163ei lui Dumnezeu! C\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de nep\u0103trunse sunt judec\u0103\u0163ile Lui \u015fi c\u00e2t de ne\u00een\u0163elese"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt c\u0103ile Lui!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 36:6"
            ],
            "**": [
              "Iov 11:7",
              "Ps 92:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00een adev\u0103r"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u201ecine a cunoscut g\u00e2ndul Domnului? Sau cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost sfetnicul Lui?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 15:8",
              "Isa 40:13",
              "Ier 23:18",
              "1 Cor 2:16"
            ],
            "**": [
              "Iov 36:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " I-a dat ceva \u00eent\u00e2i, ca s\u0103 aib\u0103 de primit \u00eenapoi?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 35:7",
              "Iov 41:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 11:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", prin El \u015fi pentru El sunt toate lucrurile. A Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie slava \u00een veci! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 8:6",
              "Col 1:16"
            ],
            "**": [
              "Gal 1:5",
              "1 Tim 1:17",
              "2 Tim 4:18",
              "Evr 13:21",
              "1 Pet 5:11",
              "2 Pet 3:18",
              "Iuda 1:25",
              "Apoc 1:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Romani 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/12",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Predarea \u00een slujba lui Dumnezeu"
        },
        {
          "name": "Romani 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 \u00eendemn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar, fra\u0163ilor, pentru \u00eendurarea lui Dumnezeu, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aduce\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trupurile voastre ca o jertf\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vie, sf\u00e2nt\u0103, pl\u0103cut\u0103 lui Dumnezeu; aceasta va fi din partea voastr\u0103 o slujb\u0103 duhovniceasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 10:1"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 2:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 50:13",
              "Ps 50:14",
              "Rom 6:13",
              "Rom 6:16",
              "Rom 6:19",
              "1 Cor 6:13",
              "1 Cor 6:20"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Evr 10:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu v\u0103 potrivi\u0163i chipului veacului acestuia, ci s\u0103 v\u0103 preface\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin \u00eennoirea min\u0163ii voastre, ca s\u0103 pute\u0163i deosebi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine voia lui Dumnezeu: cea bun\u0103, pl\u0103cut\u0103 \u015fi des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 1:14",
              "1 Ioan 2:15"
            ],
            "**": [
              "Efes 1:18",
              "Efes 4:23",
              "Col 1:21",
              "Col 1:22",
              "Col 3:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 5:10",
              "Efes 5:17",
              "1 Tes 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care mi-a fost dat, eu spun fiec\u0103ruia dintre voi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu aib\u0103 despre sine o p\u0103rere mai \u00eenalt\u0103 dec\u00e2t se cuvine, ci s\u0103 aib\u0103 sim\u0163iri cump\u0103tate despre sine, potrivit cu m\u0103sura de credin\u0163\u0103 pe care a \u00eemp\u0103r\u0163it-o Dumnezeu fiec\u0103ruia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:5",
              "Rom 15:15",
              "1 Cor 3:10",
              "1 Cor 15:10",
              "Gal 2:9",
              "Efes 3:2",
              "Efes 3:7",
              "Efes 3:8"
            ],
            "**": [
              "Prov 25:27",
              "Ecl 7:16",
              "Rom 11:20"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 12:7",
              "1 Cor 12:11",
              "Efes 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-un trup avem mai multe m\u0103dulare, \u015fi m\u0103dularele n-au toate aceea\u015fi slujb\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 12:12",
              "Efes 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "tot a\u015fa \u015fi noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care suntem mul\u0163i, alc\u0103tuim un singur trup \u00een Hristos, dar fiecare \u00een parte suntem m\u0103dulare unii altora."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 10:17",
              "1 Cor 12:20",
              "1 Cor 12:27",
              "Efes 1:23",
              "Efes 4:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deoarece avem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " felurite daruri, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " harul care ne-a fost dat, cine are darul prorociei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-l \u00eentrebuin\u0163eze dup\u0103 m\u0103sura credin\u0163ei lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 12:4",
              "1 Pet 4:10",
              "1 Pet 4:11"
            ],
            "**": [
              "Rom 12:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 11:27",
              "1 Cor 12:10",
              "1 Cor 12:28",
              "1 Cor 13:2",
              "1 Cor 14:1",
              "1 Cor 14:6",
              "1 Cor 14:29",
              "1 Cor 14:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine este chemat la o slujb\u0103 s\u0103 se \u0163in\u0103 de slujba lui. Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenva\u0163\u0103 pe al\u0163ii s\u0103 se \u0163in\u0103 de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:1",
              "Gal 6:6",
              "Efes 4:11",
              "1 Tim 5:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemb\u0103rb\u0103teaz\u0103 pe al\u0163ii s\u0103 se \u0163in\u0103 de \u00eemb\u0103rb\u0103tare. Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " d\u0103 s\u0103 dea cu inim\u0103 larg\u0103. Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2rmuie\u015fte s\u0103 c\u00e2rmuiasc\u0103 cu r\u00e2vn\u0103. Cine face milostenie s-o fac\u0103 cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bucurie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:32",
              "1 Cor 14:3"
            ],
            "**": [
              "Mat 6:1-3"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 20:28",
              "1 Tim 5:17",
              "Evr 13:7",
              "Evr 13:24",
              "1 Pet 5:2"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Cor 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Dragostea s\u0103 se arate \u00een toate"
        },
        {
          "name": "Romani 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dragostea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie f\u0103r\u0103 pref\u0103c\u0103torie. Fie-v\u0103 groaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de r\u0103u \u015fi lipi\u0163i-v\u0103 tare de bine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:5",
              "1 Pet 1:22"
            ],
            "**": [
              "Ps 34:14",
              "Ps 36:4",
              "Ps 97:10",
              "Amos 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iubi\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o dragoste fr\u0103\u0163easc\u0103. \u00cen cinste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiecare s\u0103 dea \u00eent\u00e2ietate altuia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 13:1",
              "1 Pet 1:22",
              "1 Pet 2:17",
              "1 Pet 3:8",
              "2 Pet 1:7"
            ],
            "**": [
              "Fil 2:3",
              "1 Pet 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen s\u00e2rguin\u0163\u0103, fi\u0163i f\u0103r\u0103 preget. Fi\u0163i plini de r\u00e2vn\u0103 cu duhul. Sluji\u0163i Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bucura\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een n\u0103dejde. Fi\u0163i r\u0103bd\u0103tori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een necaz. St\u0103rui\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een rug\u0103ciune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:20",
              "Rom 5:2",
              "Rom 15:13",
              "Fil 3:1",
              "Fil 4:4",
              "1 Tes 5:16",
              "Evr 3:6",
              "1 Pet 4:13"
            ],
            "**": [
              "Luca 21:19",
              "1 Tim 6:11",
              "Evr 10:36",
              "Evr 12:1",
              "Iac 1:4",
              "Iac 5:7",
              "1 Pet 2:19",
              "1 Pet 2:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 18:1",
              "Fapte 2:42",
              "Fapte 12:5",
              "Efes 6:18",
              "Col 4:2",
              "1 Tes 5:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ajuta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe sfin\u0163i c\u00e2nd sunt \u00een nevoie. Fi\u0163i primitori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de oaspe\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 16:1",
              "2 Cor 9:1",
              "2 Cor 9:12",
              "Evr 6:10",
              "Evr 13:16",
              "1 Ioan 3:17"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 3:2",
              "Tit 1:8",
              "Evr 13:2",
              "1 Pet 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Binecuv\u00e2nta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei ce v\u0103 prigonesc: binecuv\u00e2nta\u0163i \u015fi nu blestema\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:44",
              "Luca 6:28",
              "Luca 23:34",
              "Fapte 7:60",
              "1 Cor 4:12",
              "1 Pet 2:23",
              "1 Pet 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bucura\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu cei ce se bucur\u0103; pl\u00e2nge\u0163i cu cei ce pl\u00e2ng."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 12:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ave\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acelea\u015fi sim\u0163\u0103minte unii fa\u0163\u0103 de al\u0163ii. Nu umbla\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 lucrurile \u00eenalte, ci r\u0103m\u00e2ne\u0163i la cele smerite. S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 socoti\u0163i singuri \u00een\u0163elep\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:5",
              "1 Cor 1:10",
              "Fil 2:2",
              "Fil 3:16",
              "1 Pet 3:8"
            ],
            "**": [
              "Ps 131:1",
              "Ps 131:2",
              "Ier 45:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Prov 3:7",
              "Prov 26:12",
              "Isa 5:21",
              "Rom 11:25"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103zbunarea este a Domnului"
        },
        {
          "name": "Romani 12:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentoarce\u0163i nim\u0103nui r\u0103u pentru r\u0103u. Urm\u0103ri\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce este bine \u00eenaintea tuturor oamenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:22",
              "Mat 5:39",
              "1 Tes 5:15",
              "1 Pet 3:9"
            ],
            "**": [
              "Rom 14:16",
              "2 Cor 8:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 este cu putin\u0163\u0103, \u00eentruc\u00e2t at\u00e2rn\u0103 de voi, tr\u0103i\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pace cu to\u0163i oamenii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 9:50",
              "Rom 14:19",
              "Evr 12:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubi\u0163ilor, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 r\u0103zbuna\u0163i singuri, ci l\u0103sa\u0163i s\u0103 se r\u0103zbune m\u00e2nia lui Dumnezeu, c\u0103ci este scris: \u201eR\u0103zbunarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este a Mea; Eu voi r\u0103spl\u0103ti\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:18",
              "Prov 24:29",
              "Rom 12:17"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:35",
              "Evr 10:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dimpotriv\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u201edac\u0103 \u00eei este foame vr\u0103jma\u015fului t\u0103u, d\u0103-i s\u0103 m\u0103n\u00e2nce; dac\u0103-i este sete, d\u0103-i s\u0103 bea; c\u0103ci, dac\u0103 vei face astfel, vei gr\u0103m\u0103di c\u0103rbuni aprin\u015fi pe capul lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:4",
              "Exod 23:5",
              "Prov 25:21",
              "Prov 25:22",
              "Mat 5:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 12:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu te l\u0103sa biruit de r\u0103u, ci biruie\u015fte r\u0103ul prin bine."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Romani 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/13",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Supunerea fa\u0163\u0103 de st\u0103p\u00e2nire"
        },
        {
          "name": "Romani 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie supus st\u0103p\u00e2nirilor celor mai \u00eenalte, c\u0103ci nu este st\u0103p\u00e2nire care s\u0103 nu vin\u0103 de la Dumnezeu. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103p\u00e2nirile care sunt au fost r\u00e2nduite de Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tit 3:1",
              "1 Pet 2:13"
            ],
            "**": [
              "Prov 8:15",
              "Prov 8:16",
              "Dan 2:21",
              "Dan 4:32",
              "Ioan 19:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, cine se \u00eempotrive\u015fte st\u0103p\u00e2nirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eempotrive\u015fte r\u00e2nduielii puse de Dumnezeu, \u015fi cei ce se \u00eempotrivesc \u00ee\u015fi vor lua os\u00e2nda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tit 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dreg\u0103torii nu sunt de temut pentru o fapt\u0103 bun\u0103, ci pentru una rea. Vrei dar s\u0103 nu-\u0163i fie fric\u0103 de st\u0103p\u00e2nire? F\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " binele \u015fi vei avea laud\u0103 de la ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 2:14",
              "1 Pet 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El este slujitorul lui Dumnezeu pentru binele t\u0103u. Dar, dac\u0103 faci r\u0103ul, teme-te, c\u0103ci nu degeaba poart\u0103 sabia. El este \u00een slujba lui Dumnezeu, ca s\u0103-L r\u0103zbune \u015fi s\u0103 pedepseasc\u0103 pe cel ce face r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea trebuie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fi\u0163i supu\u015fi nu numai de frica pedepsei, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi din \u00eendemnul cugetului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 8:2"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot pentru aceasta s\u0103 pl\u0103ti\u0163i \u015fi birurile. C\u0103ci dreg\u0103torii sunt ni\u015fte slujitori ai lui Dumnezeu, f\u0103c\u00e2nd necurmat tocmai slujba aceasta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tuturor ce sunte\u0163i datori s\u0103 da\u0163i: cui datora\u0163i birul, da\u0163i-i birul; cui datora\u0163i vama, da\u0163i-i vama; cui datora\u0163i frica, da\u0163i-i frica; cui datora\u0163i cinstea, da\u0163i-i cinstea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 22:21",
              "Marc 12:17",
              "Luca 20:25"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Dragostea este \u00eemplinirea Legii"
        },
        {
          "name": "Romani 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu datora\u0163i nim\u0103nui nimic, dec\u00e2t s\u0103 v\u0103 iubi\u0163i unii pe al\u0163ii, c\u0103ci cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iube\u015fte pe al\u0163ii a \u00eemplinit Legea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 13:10",
              "Gal 5:14",
              "Col 3:14",
              "1 Tim 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De fapt: \u201eS\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu preacurve\u015fti, s\u0103 nu ucizi, s\u0103 nu furi, s\u0103 nu faci nicio m\u0103rturisire mincinoas\u0103, s\u0103 nu pofte\u015fti\u201d \u015fi orice alt\u0103 porunc\u0103 mai poate fi se cuprind \u00een porunca aceasta: \u201eS\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iube\u015fti pe aproapele t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:13",
              "Deut 5:17",
              "Mat 19:18"
            ],
            "**": [
              "Lev 19:18",
              "Mat 22:39",
              "Marc 12:31",
              "Gal 5:14",
              "Iac 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dragostea nu face r\u0103u aproapelui: dragostea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deci este \u00eemplinirea Legii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 22:40",
              "Rom 13:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Veghere \u015fi cur\u0103\u0163ie"
        },
        {
          "name": "Romani 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei aceasta cu at\u00e2t mai mult, cu c\u00e2t \u015fti\u0163i \u00een ce \u00eemprejur\u0103ri ne afl\u0103m: este ceasul s\u0103 v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trezi\u0163i \u00een sf\u00e2r\u015fit din somn, c\u0103ci acum m\u00e2ntuirea este mai aproape de noi dec\u00e2t atunci c\u00e2nd am crezut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:34",
              "Efes 5:14",
              "1 Tes 5:5",
              "1 Tes 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noaptea aproape a trecut, se apropie ziua. S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne dezbr\u0103c\u0103m dar de faptele \u00eentunericului \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne \u00eembr\u0103c\u0103m cu armele luminii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 5:11",
              "Col 3:8"
            ],
            "**": [
              "Efes 6:13",
              "1 Tes 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tr\u0103im frumos, ca \u00een timpul zilei, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een chefuri \u015fi \u00een be\u0163ii; nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een curvii \u015fi \u00een fapte de ru\u015fine; nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een certuri \u015fi \u00een pizm\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 4:8",
              "1 Tes 4:12",
              "1 Pet 2:12"
            ],
            "**": [
              "Prov 23:20",
              "Luca 21:34",
              "1 Pet 4:3"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 6:9",
              "Efes 5:5"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Iac 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci \u00eembr\u0103ca\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Domnul Isus Hristos \u015fi nu purta\u0163i grij\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de firea p\u0103m\u00e2nteasc\u0103, pentru ca s\u0103-i trezi\u0163i poftele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 3:27",
              "Efes 4:24",
              "Col 3:10"
            ],
            "**": [
              "Gal 5:16",
              "1 Pet 2:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Romani 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/14",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00ceng\u0103duin\u0163a cre\u015ftineasc\u0103"
        },
        {
          "name": "Romani 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Primi\u0163i bine pe cel slab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een credin\u0163\u0103 \u015fi nu v\u0103 apuca\u0163i la vorb\u0103 asupra p\u0103rerilor \u00eendoielnice."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:1",
              "Rom 15:7",
              "1 Cor 8:9",
              "1 Cor 8:11",
              "1 Cor 9:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul crede c\u0103 poate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 m\u0103n\u00e2nce de toate, pe c\u00e2nd altul, care este slab, nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 dec\u00e2t verde\u0163uri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 14:14",
              "1 Cor 10:25",
              "1 Tim 4:4",
              "Tit 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine m\u0103n\u00e2nc\u0103 s\u0103 nu dispre\u0163uiasc\u0103 pe cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi cine nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 s\u0103 nu judece pe cine m\u0103n\u00e2nc\u0103, fiindc\u0103 Dumnezeu l-a primit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine e\u015fti tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care judeci pe robul altuia? Dac\u0103 st\u0103 \u00een picioare sau cade, este treaba st\u0103p\u00e2nului s\u0103u; totu\u015fi va sta \u00een picioare, c\u0103ci Domnul are putere s\u0103-l \u00eent\u0103reasc\u0103 pentru ca s\u0103 stea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " socote\u015fte o zi mai presus dec\u00e2t alta; pentru altul, toate zilele sunt la fel. Fiecare s\u0103 fie deplin \u00eencredin\u0163at \u00een mintea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 4:10",
              "Col 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face deosebire \u00eentre zile pentru Domnul o face. Cine nu face deosebire \u00eentre zile pentru Domnul n-o face. Cine m\u0103n\u00e2nc\u0103 pentru Domnul m\u0103n\u00e2nc\u0103, pentru c\u0103 aduce mul\u0163umiri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu. Cine nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 pentru Domnul nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi aduce \u015fi el mul\u0163umiri lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 4:10"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 10:31",
              "1 Tim 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, niciunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din noi nu tr\u0103ie\u015fte pentru sine \u015fi niciunul din noi nu moare pentru sine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 6:19",
              "1 Cor 6:20",
              "Gal 2:20",
              "1 Tes 5:10",
              "1 Pet 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, dac\u0103 tr\u0103im, pentru Domnul tr\u0103im \u015fi, dac\u0103 murim, pentru Domnul murim. Deci, fie c\u0103 tr\u0103im, fie c\u0103 murim, noi suntem ai Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Hristos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru aceasta a murit \u015fi a \u00eenviat, ca s\u0103 aib\u0103 st\u0103p\u00e2nire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi peste cei mor\u0163i, \u015fi peste cei vii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 5:15"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar pentru ce judeci tu pe fratele t\u0103u? Sau pentru ce dispre\u0163uie\u015fti tu pe fratele t\u0103u? C\u0103ci to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne vom \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa \u00eenaintea scaunului de judecat\u0103 al lui Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 25:31",
              "Mat 25:32",
              "Fapte 10:42",
              "Fapte 17:31",
              "2 Cor 5:10",
              "Iuda 1:14",
              "Iuda 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 este scris: \u201ePe via\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mea M\u0103 jur, zice Domnul, c\u0103 orice genunchi se va pleca \u00eenaintea Mea \u015fi orice limb\u0103 va da slav\u0103 lui Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 45:23",
              "Fil 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa c\u0103 fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din noi are s\u0103 dea socoteal\u0103 despre sine \u00eensu\u015fi lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:36",
              "Gal 6:5",
              "1 Pet 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "S\u0103 nu jignim pe fratele nostru"
        },
        {
          "name": "Romani 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu ne mai judec\u0103m dar unii pe al\u0163ii. Ci mai bine judeca\u0163i s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu face\u0163i nimic care s\u0103 fie pentru fratele vostru o piatr\u0103 de poticnire sau un prilej de p\u0103c\u0103tuire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 8:9",
              "1 Cor 8:13",
              "1 Cor 10:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu \u015ftiu \u015fi sunt \u00eencredin\u0163at \u00een Domnul Isus c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimic nu este necurat \u00een sine \u015fi c\u0103 un lucru nu este necurat dec\u00e2t pentru cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce crede c\u0103 este necurat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:15",
              "Rom 14:2",
              "Rom 14:20",
              "1 Cor 10:25",
              "1 Tim 4:4",
              "Tit 1:15"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 8:7",
              "1 Cor 8:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 faci ca fratele t\u0103u s\u0103 se m\u00e2hneasc\u0103 din pricina unei m\u00e2nc\u0103ri, nu mai umbli \u00een dragoste! Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimici, prin m\u00e2ncarea ta, pe acela pentru care a murit Hristos!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 8:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face\u0163i ca binele vostru s\u0103 fie gr\u0103it de r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu nu este m\u00e2ncare \u015fi b\u0103utur\u0103, ci neprih\u0103nire, pace \u015fi bucurie \u00een Duhul Sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 8:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine sluje\u015fte lui Hristos \u00een felul acesta este pl\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu \u015fi cinstit de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 8:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fadar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 urm\u0103rim lucrurile care duc la pacea \u015fi zidirea noastr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:14",
              "Rom 12:18"
            ],
            "**": [
              "Rom 15:2",
              "1 Cor 14:12",
              "1 Tes 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu nimice\u015fti pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o m\u00e2ncare lucrul lui Dumnezeu. Drept vorbind, toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucrurile sunt curate. Totu\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a m\u00e2nca din ele, c\u00e2nd faptul acesta ajunge pentru altul un prilej de c\u0103dere, este r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 14:15"
            ],
            "**": [
              "Mat 15:11",
              "Fapte 10:15",
              "Rom 14:14",
              "Tit 1:15"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 8:9-12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bine este s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nci carne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 nu bei vin \u015fi s\u0103 te fere\u015fti de orice lucru care poate fi pentru fratele t\u0103u un prilej de c\u0103dere, de p\u0103c\u0103tuire sau de sl\u0103bire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 8:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cencredin\u0163area pe care o ai, p\u0103streaz-o pentru tine, \u00eenaintea lui Dumnezeu. Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cel ce nu se os\u00e2nde\u015fte singur \u00een ce g\u0103se\u015fte bine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 14:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cine se \u00eendoie\u015fte \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 este os\u00e2ndit, pentru c\u0103 nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 din \u00eencredin\u0163are. Tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce nu vine din \u00eencredin\u0163are e p\u0103cat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tit 1:15"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Romani 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/15",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cei tari s\u0103 \u00eeng\u0103duie pe cei slabi"
        },
        {
          "name": "Romani 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care suntem tari, suntem datori s\u0103 r\u0103bd\u0103m sl\u0103biciunile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor slabi \u015fi s\u0103 nu ne pl\u0103cem nou\u0103 \u00een\u015fine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 6:1"
            ],
            "**": [
              "Rom 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din noi s\u0103 plac\u0103 aproapelui \u00een ce este bine, \u00een vederea zidirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altora."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:19",
              "1 Cor 9:22",
              "1 Cor 10:24",
              "1 Cor 10:33",
              "1 Cor 13:5",
              "Fil 2:4",
              "Fil 2:5"
            ],
            "**": [
              "Rom 14:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Hristos nu \u015ei-a pl\u0103cut Lui \u00censu\u015fi, ci, dup\u0103 cum este scris: \u201eOc\u0103rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor ce Te oc\u0103r\u0103sc pe Tine au c\u0103zut peste Mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:39",
              "Ioan 5:30",
              "Ioan 6:38"
            ],
            "**": [
              "Ps 69:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei tot ce a fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scris mai \u00eenainte a fost scris pentru \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura noastr\u0103, pentru ca, prin r\u0103bdarea \u015fi prin m\u00e2ng\u00e2ierea pe care o dau Scripturile, s\u0103 avem n\u0103dejde."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 4:23",
              "Rom 4:24",
              "1 Cor 9:9",
              "1 Cor 9:10",
              "1 Cor 10:11",
              "2 Tim 3:16",
              "2 Tim 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103bd\u0103rii \u015fi al m\u00e2ng\u00e2ierii s\u0103 v\u0103 fac\u0103 s\u0103 ave\u0163i acelea\u015fi sim\u0163\u0103minte unii fa\u0163\u0103 de al\u0163ii, dup\u0103 pilda lui Hristos Isus,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:16",
              "1 Cor 1:10",
              "Fil 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca to\u0163i \u00eempreun\u0103, cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o inim\u0103 \u015fi cu o gur\u0103, s\u0103 sl\u0103vi\u0163i pe Dumnezeu, Tat\u0103l Domnului nostru Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:24",
              "Fapte 4:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fadar primi\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unii pe al\u0163ii, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v-a primit \u015fi pe voi Hristos, spre slava lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 14:1",
              "Rom 14:3"
            ],
            "**": [
              "Rom 5:2"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Hristos a \u00eent\u0103rit f\u0103g\u0103duin\u0163ele"
        },
        {
          "name": "Romani 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hristos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost, \u00een adev\u0103r, un slujitor al t\u0103ierii \u00eemprejur, ca s\u0103 dovedeasc\u0103 credincio\u015fia lui Dumnezeu \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u0103reasc\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163ele date p\u0103rin\u0163ilor"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 15:24",
              "Ioan 1:11",
              "Fapte 3:25",
              "Fapte 3:26",
              "Fapte 13:46"
            ],
            "**": [
              "Rom 3:3",
              "2 Cor 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi ca neamurile s\u0103 sl\u0103veasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Dumnezeu pentru \u00eendurarea Lui, dup\u0103 cum este scris: \u201eDe aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Te voi l\u0103uda printre neamuri \u015fi voi c\u00e2nta Numelui T\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:16",
              "Rom 9:23"
            ],
            "**": [
              "Ps 18:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este zis iar\u0103\u015fi: \u201eVeseli\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", neamuri, \u00eempreun\u0103 cu poporul Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iar\u0103\u015fi: \u201eL\u0103uda\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul, toate neamurile; sl\u0103vi\u0163i-L, toate noroadele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 117:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot astfel, \u015fi Isaia zice: \u201eDin Iese va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ie\u015fi o R\u0103d\u0103cin\u0103, care se va scula s\u0103 domneasc\u0103 peste neamuri, \u015fi neamurile vor n\u0103d\u0103jdui \u00een El.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:1",
              "Isa 11:10",
              "Apoc 5:5",
              "Apoc 22:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeul n\u0103dejdii s\u0103 v\u0103 umple de toat\u0103 bucuria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pacea pe care o d\u0103 credin\u0163a, pentru ca, prin puterea Duhului Sf\u00e2nt, s\u0103 fi\u0163i tari \u00een n\u0103dejde!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:12",
              "Rom 14:17"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel despre slujba lui"
        },
        {
          "name": "Romani 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ce v\u0103 prive\u015fte pe voi, fra\u0163ilor, eu \u00eensumi sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencredin\u0163at c\u0103 sunte\u0163i plini de bun\u0103tate, plini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi de orice fel de cuno\u015ftin\u0163\u0103 \u015fi, astfel, sunte\u0163i \u00een stare s\u0103 v\u0103 sf\u0103tui\u0163i unii pe al\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 1:12",
              "1 Ioan 2:21"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 8:1",
              "1 Cor 8:7",
              "1 Cor 8:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi, ici-colo, v-am scris mai cu \u00eendr\u0103zneal\u0103, ca s\u0103 v\u0103 aduc din nou aminte de lucrurile acestea, \u00een puterea harului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care mi l-a dat Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:5",
              "Rom 12:3",
              "Gal 1:15",
              "Efes 3:7",
              "Efes 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiu slujitorul lui Isus Hristos \u00eentre neamuri. Eu \u00eemi \u00eemplinesc cu scump\u0103tate slujba Evangheliei lui Dumnezeu, pentru ca neamurile s\u0103-I fie o jertf\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine primit\u0103, sfin\u0163it\u0103 de Duhul Sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 11:13",
              "Gal 2:7-9",
              "1 Tim 2:7",
              "2 Tim 1:11"
            ],
            "**": [
              "Isa 66:20",
              "Fil 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu dar m\u0103 pot l\u0103uda \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Isus Hristos, \u00een slujirea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci n-a\u015f \u00eendr\u0103zni s\u0103 pomenesc niciun lucru pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care s\u0103 nu-l fi f\u0103cut Hristos prin mine, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 aduc\u0103 neamurile la ascultarea de El: fie prin cuv\u00e2ntul meu, fie prin faptele mele,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:19",
              "Gal 2:8"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:5",
              "Rom 16:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fie prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puterea semnelor \u015fi a minunilor, fie prin puterea Duhului Sf\u00e2nt. A\u015fa c\u0103, de la Ierusalim \u015fi \u0163\u0103rile de primprejur p\u00e2n\u0103 la Iliric, am r\u0103sp\u00e2ndit cu prisosin\u0163\u0103 Evanghelia lui Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:11",
              "2 Cor 12:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am c\u0103utat s\u0103 vestesc Evanghelia acolo unde Hristos nu fusese vestit, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu zidesc pe temelia pus\u0103 de altul,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 10:13",
              "2 Cor 10:15",
              "2 Cor 10:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dup\u0103 cum este scris: \u201eAceia c\u0103rora"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu li se propov\u0103duise despre El \u00cel vor vedea \u015fi cei ce n-auziser\u0103 de El \u00cel vor cunoa\u015fte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 52:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Planurile apostolului"
        },
        {
          "name": "Romani 15:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce m-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempiedicat de multe ori s\u0103 vin la voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:13",
              "1 Tes 2:17",
              "1 Tes 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar acum, fiindc\u0103 nu mai am nimic care s\u0103 m\u0103 \u0163in\u0103 pe aceste meleaguri \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiindc\u0103 de ani de zile doresc fierbinte s\u0103 vin la voi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:21",
              "Rom 1:11",
              "Rom 15:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "n\u0103d\u0103jduiesc s\u0103 v\u0103 v\u0103d \u00een treac\u0103t, c\u00e2nd m\u0103 voi duce \u00een Spania, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fiu \u00eenso\u0163it de voi p\u00e2n\u0103 acolo, dup\u0103 ce \u00eemi voi \u00eemplini, m\u0103car \u00een parte, dorin\u0163a de a fi stat la voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, m\u0103 duc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Ierusalim s\u0103 duc ni\u015fte ajutoare sfin\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:21",
              "Fapte 20:22",
              "Fapte 24:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci cei din Macedonia \u015fi Ahaia au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avut bun\u0103tatea s\u0103 fac\u0103 o str\u00e2ngere de ajutoare pentru s\u0103racii dintre sfin\u0163ii care sunt \u00een Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 16:1",
              "1 Cor 16:2",
              "2 Cor 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Negre\u015fit, au avut bun\u0103tatea, dar era \u015fi o datorie fa\u0163\u0103 de ei, pentru c\u0103, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurile au avut parte de binecuv\u00e2nt\u0103rile lor duhovnice\u015fti, este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de datoria lor s\u0103-i ajute \u015fi ele cu bunurile lor p\u0103m\u00e2nte\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 9:2",
              "2 Cor 9:12",
              "Rom 11:17"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 9:11",
              "Gal 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce-mi voi \u00eemplini dar \u00eens\u0103rcinarea aceasta \u015fi le voi \u00eencredin\u0163a aceste daruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", voi pleca \u00een Spania \u015fi voi trece pe la voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103, dac\u0103 vin la voi, voi veni cu o deplin\u0103 binecuv\u00e2ntare de la Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 \u00eendemn dar, fra\u0163ilor, pentru Domnul nostru Isus Hristos \u015fi pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dragostea Duhului, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 lupta\u0163i \u00eempreun\u0103 cu mine \u00een rug\u0103ciunile voastre c\u0103tre Dumnezeu pentru mine,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 2:1"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 1:11",
              "Col 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiu izb\u0103vit de r\u0103zvr\u0103ti\u0163ii din Iudeea \u015fi pentru ca slujba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o am pentru Ierusalim s\u0103 fie bine primit\u0103 de sfin\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tes 3:2"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 8:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi astfel s\u0103 ajung la voi cu bucurie, cu voia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103 r\u0103coresc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pu\u0163in \u00een mijlocul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:10"
            ],
            "**": [
              "Fapte 18:21",
              "1 Cor 4:19",
              "Iac 4:15"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 16:18",
              "2 Cor 7:13",
              "2 Tim 1:16",
              "Filim 1:7",
              "Filim 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 15:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103cii s\u0103 fie cu voi cu to\u0163i! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:20",
              "1 Cor 14:33",
              "2 Cor 13:11",
              "Fil 4:9",
              "1 Tes 5:23",
              "2 Tes 3:16",
              "Evr 13:20"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Romani 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/16",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ur\u0103ri de s\u0103n\u0103tate"
        },
        {
          "name": "Romani 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 dau \u00een grij\u0103 pe Fivi, sora noastr\u0103, care este diaconi\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a Bisericii din Chencrea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ";"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " primi\u0163i \u00een Domnul, \u00eentr-un chip vrednic de sfin\u0163i, \u015fi s-o ajuta\u0163i \u00een orice ar avea trebuin\u0163\u0103 de voi, c\u0103ci \u015fi ea s-a ar\u0103tat de ajutor multora \u015fi \u00eendeosebi mie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 2:29",
              "3 Ioan 1:5",
              "3 Ioan 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate Priscilei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi lui Aquila, tovar\u0103\u015fii mei de lucru \u00een Hristos Isus,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:2",
              "Fapte 13:18",
              "Fapte 13:26",
              "2 Tim 4:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care \u015fi-au pus capul \u00een joc, ca s\u0103-mi scape via\u0163a. Le mul\u0163umesc nu numai eu, dar \u015fi toate Bisericile ie\u015fite dintre neamuri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate \u015fi Bisericii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se adun\u0103 \u00een casa lor. Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate lui Epenet, preaiubitul meu, care a fost cel dint\u00e2i rod"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al Asiei pentru Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 16:19",
              "Col 4:15",
              "Filim 1:2"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 16:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate Mariei, care s-a ostenit mult pentru voi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate lui Andronic \u015fi lui Iunia, rudele mele \u015fi tovar\u0103\u015fii mei de temni\u0163\u0103, care sunt cu vaz\u0103 \u00eentre apostoli. Ei au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " venit la Hristos mai \u00eenainte de mine chiar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate lui Ampliat, preaiubitul meu \u00een Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate lui Urban, tovar\u0103\u015ful nostru de lucru \u00een Hristos, \u015fi lui Stache, preaiubitul meu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate lui Apeles, \u00eencercatul slujitor al lui Hristos. Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate celor din casa lui Aristobul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate lui Ierodion, ruda mea. Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate celor din casa lui Narcis, care sunt ai Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate Trifenei \u015fi Trifosei, care se ostenesc pentru Domnul. Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate Persidei preaiubite, care s-a ostenit mult pentru Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate lui Ruf, cel ales"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Domnul, \u015fi mamei lui, care s-a ar\u0103tat \u015fi mama mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Ioan 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate lui Asincrit, lui Flegon, lui Hermes, lui Patroba, lui Herma \u015fi fra\u0163ilor care sunt \u00eempreun\u0103 cu ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 16:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate lui Filolog \u015fi Iuliei, lui Nereu \u015fi surorii lui, Olimpa, \u015fi tuturor sfin\u0163ilor care sunt \u00eempreun\u0103 cu ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 16:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103n\u0103tate unii altora cu o s\u0103rutare sf\u00e2nt\u0103. Toate Bisericile lui Hristos v\u0103 trimit s\u0103n\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 16:20",
              "2 Cor 13:12",
              "1 Tes 5:26",
              "1 Pet 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ferirea de dezbin\u0103ri"
        },
        {
          "name": "Romani 16:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 \u00eendemn, fra\u0163ilor, s\u0103 v\u0103 feri\u0163i de cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fac dezbin\u0103ri \u015fi tulburare \u00eempotriva \u00eenv\u0103\u0163\u0103turii pe care a\u0163i primit-o. Dep\u0103rta\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:1",
              "Fapte 15:5",
              "Fapte 15:24",
              "1 Tim 6:3"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 5:9",
              "1 Cor 5:11",
              "2 Tes 3:6",
              "2 Tes 3:14",
              "2 Tim 3:5",
              "Tit 3:10",
              "2 Ioan 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 16:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci astfel de oameni nu slujesc lui Hristos, Domnul nostru, ci p\u00e2ntecelui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor \u015fi, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbiri dulci \u015fi am\u0103gitoare, ei \u00een\u015fal\u0103 inimile celor lesne crez\u0103tori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 3:19",
              "1 Tim 6:5"
            ],
            "**": [
              "Col 2:4",
              "2 Tim 3:6",
              "Tit 1:10",
              "2 Pet 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 16:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t despre voi, ascultarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastr\u0103 este cunoscut\u0103 de to\u0163i. M\u0103 bucur dar de voi \u015fi doresc s\u0103 fi\u0163i \u00een\u0163elep\u0163i \u00een ce prive\u015fte binele \u015fi pro\u015fti \u00een ce prive\u015fte r\u0103ul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:8",
              "Mat 10:16",
              "1 Cor 14:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 16:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103cii va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zdrobi \u00een cur\u00e2nd pe Satana sub picioarele voastre. Harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului nostru Isus Hristos s\u0103 fie cu voi! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:33"
            ],
            "**": [
              "Gen 3:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 16:24",
              "1 Cor 16:23",
              "2 Cor 13:14",
              "Fil 4:23",
              "1 Tes 5:28",
              "2 Tes 3:18",
              "Apoc 22:21"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cencheiere"
        },
        {
          "name": "Romani 16:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Timotei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", tovar\u0103\u015ful meu de lucru, v\u0103 trimite s\u0103n\u0103tate; tot a\u015fa \u015fi Luciu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Iason"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Sosipater"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", rudele mele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 16:1",
              "Fil 2:19",
              "Col 1:1",
              "1 Tes 3:2",
              "1 Tim 1:2",
              "Evr 13:23"
            ],
            "**": [
              "Fapte 13:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 17:5"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Fapte 20:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 16:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 trimit s\u0103n\u0103tate \u00een Domnul eu, Ter\u0163iu, care am scris epistola aceasta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Romani 16:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gaius"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", gazda mea \u015fi a \u00eentregii Biserici, v\u0103 trimite s\u0103n\u0103tate. Erast"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", vistiernicul cet\u0103\u0163ii, v\u0103 trimite s\u0103n\u0103tate; tot a\u015fa \u015fi fratele Quartus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:14"
            ],
            "**": [
              "Fapte 19:22",
              "2 Tim 4:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 16:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului nostru Isus Hristos s\u0103 fie cu voi cu to\u0163i! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:20",
              "1 Tes 5:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 16:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar Aceluia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care poate s\u0103 v\u0103 \u00eent\u0103reasc\u0103, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Evanghelia mea \u015fi propov\u0103duirea lui Isus Hristos \u2013 potrivit cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " descoperirea tainei care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost \u0163inut\u0103 ascuns\u0103 timp de veacuri,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 3:20",
              "1 Tes 3:13",
              "2 Tes 2:17",
              "2 Tes 3:3",
              "Iuda 1:24"
            ],
            "**": [
              "Rom 2:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 1:9",
              "Efes 3:3-5",
              "Col 1:27"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Cor 2:7",
              "Efes 3:5",
              "Efes 3:9",
              "Col 1:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 16:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost ar\u0103tat\u0103 acum prin scrierile prorocilor \u015fi, prin porunca Dumnezeului celui ve\u015fnic, a fost adus\u0103 la cuno\u015ftin\u0163a tuturor neamurilor, ca s\u0103 asculte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de credin\u0163\u0103 \u2013"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:9",
              "2 Tim 1:10",
              "Tit 1:2",
              "Tit 1:3",
              "1 Pet 1:20"
            ],
            "**": [
              "Fapte 6:7",
              "Rom 1:5",
              "Rom 15:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Romani 16:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a lui Dumnezeu, care singur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00een\u0163elept, s\u0103 fie slava, prin Isus Hristos, \u00een vecii vecilor! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:17",
              "1 Tim 6:16",
              "Iuda 1:25"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: slujitoare."
      }
    }
  ]
}