{
  "name": "Rut",
  "chapters": [
    {
      "name": "Rut 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/rut",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "RUT"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Naomi"
        },
        {
          "name": "Rut 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea judec\u0103torilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a fost o foamete"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u0163ar\u0103. Un om din Betleemul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iuda a plecat cu nevast\u0103-sa \u015fi cu cei doi fii ai lui s\u0103 locuiasc\u0103 pentru o vreme \u00een \u0163ara Moabului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 2:16"
            ],
            "**": [
              "Gen 12:10",
              "Gen 26:1",
              "2 Imp 8:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Jud 17:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numele omului aceluia era Elimelec, numele nevestei lui era Naomi \u015fi cei doi fii ai lui se numeau Mahlon \u015fi Chilion: erau efrati\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din Betleemul lui Iuda. Ajung\u00e2nd \u00een \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Moabului, \u015fi-au a\u015fezat locuin\u0163a acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 35:19"
            ],
            "**": [
              "Jud 3:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elimelec, b\u0103rbatul Naomei, a murit, \u015fi ea a r\u0103mas cu cei doi fii ai ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei \u015fi-au luat neveste moabite. Una se numea Orpa \u015fi cealalt\u0103, Rut \u015fi au locuit acolo aproape zece ani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mahlon \u015fi Chilion au murit \u015fi ei am\u00e2ndoi, \u015fi Naomi a r\u0103mas f\u0103r\u0103 cei doi fii ai ei \u015fi f\u0103r\u0103 b\u0103rbat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Rut se \u0163ine de Naomi"
        },
        {
          "name": "Rut 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi s-a sculat, ea \u015fi nurorile ei, ca s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een \u0163ara ei din \u0163ara Moabului, c\u0103ci aflase \u00een \u0163ara Moabului c\u0103 Domnul cercetase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe poporul S\u0103u \u015fi-i d\u0103duse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2ine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:31",
              "Luca 1:68"
            ],
            "**": [
              "Ps 132:15",
              "Mat 6:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a ie\u015fit din locul \u00een care locuia \u00eenso\u0163it\u0103 de cele dou\u0103 nurori ale ei \u015fi a pornit ca s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een \u0163ara lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naomi a zis atunci celor dou\u0103 nurori ale ei: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la casa mamei ei! Domnul s\u0103 Se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendure de voi, cum v-a\u0163i \u00eendurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi voi de cei ce au murit \u015fi de mine!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 24:15"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 1:16-18"
            ],
            "\u2020": [
              "Rut 1:5",
              "Rut 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 v\u0103 dea Domnul s\u0103 g\u0103si\u0163i odihn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiecare \u00een casa unui b\u0103rbat!\u201d \u015ei le-a s\u0103rutat. Ele au ridicat glasul \u015fi au pl\u00e2ns;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi i-au zis: \u201eNu, noi vom merge cu tine la poporul t\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naomi a zis: \u201e\u00centoarce\u0163i-v\u0103, fiicele mele! Pentru ce s\u0103 veni\u0163i voi cu mine? Mai am eu oare fii \u00een p\u00e2ntecele meu, ca s\u0103 poat\u0103 fi b\u0103rba\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vo\u015ftri?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:11",
              "Deut 25:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centoarce\u0163i-v\u0103, fiicele mele, \u015fi duce\u0163i-v\u0103! Eu sunt prea b\u0103tr\u00e2n\u0103 ca s\u0103 m\u0103 m\u0103rit din nou. \u015ei chiar dac\u0103 a\u015f zice c\u0103 trag n\u0103dejde, chiar dac\u0103 \u00een noaptea aceasta a\u015f fi cu un b\u0103rbat \u015fi a\u015f na\u015fte fii,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a\u0163i mai a\u015ftepta voi p\u00e2n\u0103 s\u0103 se fac\u0103 mari \u015fi a\u0163i vrea voi s\u0103 nu v\u0103 m\u0103rita\u0163i din pricina lor? Nu, fiicele mele! Eu sunt mult mai am\u0103r\u00e2t\u0103 dec\u00e2t voi, pentru c\u0103 m\u00e2na Domnului s-a \u00eentins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva mea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 2:15",
              "Iov 19:21",
              "Ps 32:4",
              "Ps 38:2",
              "Ps 39:9",
              "Ps 39:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ele au ridicat glasul \u015fi iar\u0103\u015fi au pl\u00e2ns. Orpa a s\u0103rutat pe soacr\u0103-sa \u015fi a plecat, dar Rut s-a \u0163inut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:17",
              "Prov 18:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naomi a zis c\u0103tre Rut: \u201eIat\u0103, cumnat\u0103-ta s-a \u00eentors la poporul ei \u015fi la dumnezeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei; \u00eentoarce-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tu dup\u0103 cumnat\u0103-ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 11:24"
            ],
            "**": [
              "Ios 24:15",
              "Ios 24:19",
              "2 Imp 2:2",
              "Luca 24:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rut a r\u0103spuns: \u201eNu sta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mine s\u0103 te las \u015fi s\u0103 m\u0103 \u00eentorc de la tine! \u00cencotro vei merge tu, voi merge \u015fi eu; unde vei locui tu, voi locui \u015fi eu; poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u va fi poporul meu \u015fi Dumnezeul t\u0103u va fi Dumnezeul meu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 2:2",
              "2 Imp 2:4",
              "2 Imp 2:6"
            ],
            "**": [
              "Rut 2:11",
              "Rut 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "unde vei muri tu, voi muri \u015fi eu \u015fi voi fi \u00eengropat\u0103 acolo. Fac\u0103-mi Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce o vrea, dar nimic nu m\u0103 va desp\u0103r\u0163i de tine dec\u00e2t moartea!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 3:17",
              "1 Sam 25:22",
              "2 Sam 19:13",
              "2 Imp 6:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naomi, v\u0103z\u00e2nd-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hot\u0103r\u00e2t\u0103 s\u0103 mearg\u0103 cu ea, n-a mai st\u0103ruit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au c\u0103l\u0103torit \u00eempreun\u0103 p\u00e2n\u0103 ce au ajuns la Betleem. \u015ei c\u00e2nd au intrat \u00een Betleem, toat\u0103 cetatea s-a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mi\u015fcare din pricina lor \u015fi femeile ziceau: \u201eNaomi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este aceasta?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:10"
            ],
            "**": [
              "Isa 23:7",
              "Plang 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea le-a zis: \u201eNu-mi mai zice\u0163i Naomi (Pl\u0103cut\u0103), zice\u0163i-mi Mara (Am\u0103r\u0103ciune), c\u0103ci Cel Atotputernic m-a umplut de am\u0103r\u0103ciune."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La plecare eram \u00een bel\u015fug, \u015fi acum Domnul m\u0103 aduce \u00eenapoi cu m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " goale. De ce s\u0103-mi mai zice\u0163i Naomi, c\u00e2nd Domnul S-a rostit \u00eempotriva mea \u015fi Cel Atotputernic m-a \u00eentristat?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel s-au \u00eentors din \u0163ara Moabului Naomi \u015fi nor\u0103-sa Rut, Moabita. Au ajuns la Betleem la \u00eenceputul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " seceratului orzurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:31",
              "Exod 9:32",
              "Rut 2:23",
              "2 Sam 21:9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Rut 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/rut/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Rut. Boaz"
        },
        {
          "name": "Rut 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naomi avea o rud\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 b\u0103rbat. Acesta era un om foarte bogat, din familia lui Elimelec, \u015fi se numea Boaz"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 3:2",
              "Rut 3:12"
            ],
            "**": [
              "Rut 4:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rut, Moabita, a zis c\u0103tre Naomi: \u201eLas\u0103-m\u0103, te rog, s\u0103 m\u0103 duc s\u0103 str\u00e2ng spice de pe c\u00e2mpul aceluia \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103ruia voi c\u0103p\u0103ta trecere.\u201d Ea i-a r\u0103spuns: \u201eDu-te, fiica mea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:9",
              "Deut 24:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea s-a dus \u00eentr-un ogor s\u0103 str\u00e2ng\u0103 spice pe urma secer\u0103torilor. \u015ei s-a \u00eent\u00e2mplat c\u0103 ogorul acela era al lui Boaz, care era din familia lui Elimelec."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 Boaz a venit din Betleem \u015fi a zis secer\u0103torilor: \u201eDomnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie cu voi!\u201d Ei i-au r\u0103spuns: \u201eDomnul s\u0103 te binecuv\u00e2nteze!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 129:7",
              "Ps 129:8",
              "Luca 1:28",
              "2 Tes 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Boaz a zis slujitorului \u00eens\u0103rcinat cu privegherea secer\u0103torilor: \u201eA cui este t\u00e2n\u0103ra aceasta?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorul \u00eens\u0103rcinat cu privegherea secer\u0103torilor a r\u0103spuns: \u201eEste o t\u00e2n\u0103r\u0103 moabit\u0103, care s-a \u00eentors"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu Naomi din \u0163ara Moabului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a zis: \u2018D\u0103-mi voie s\u0103 str\u00e2ng \u015fi s\u0103 culeg spice dintre snopi, r\u0103mase pe urma secer\u0103torilor.\u2019 \u015ei de azi-diminea\u0163\u0103, de c\u00e2nd a venit, a stat \u00een picioare p\u00e2n\u0103 acum \u015fi nu s-a odihnit dec\u00e2t o clip\u0103 \u00een cas\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Boaz a zis c\u0103tre Rut: \u201eAscult\u0103, fiic\u0103, s\u0103 nu te duci s\u0103 culegi spice \u00een alt ogor; s\u0103 nu te dep\u0103rtezi de aici \u015fi r\u0103m\u00e2i cu slujnicele mele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uit\u0103-te unde vor secera pe c\u00e2mp \u015fi du-te dup\u0103 ele. Am poruncit slugilor mele s\u0103 nu se ating\u0103 de tine. \u015ei c\u00e2nd \u00ee\u0163i va fi sete, s\u0103 te duci la vase \u015fi s\u0103 bei din ce vor scoate slugile.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, ea s-a aruncat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi i-a zis: \u201eCum am c\u0103p\u0103tat eu trecere \u00eenaintea ta, ca s\u0103 te \u00eengrije\u015fti de mine, o str\u0103in\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Boaz i-a r\u0103spuns: \u201eMi s-a spus tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce ai f\u0103cut pentru soacr\u0103-ta de la moartea b\u0103rbatului t\u0103u \u015fi cum ai p\u0103r\u0103sit pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe mama ta \u015fi \u0163ara \u00een care te-ai n\u0103scut, ca s\u0103 mergi la un popor pe care nu-l cuno\u015fteai mai \u00eenainte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:14",
              "Rut 1:16",
              "Rut 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul s\u0103-\u0163i r\u0103spl\u0103teasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce ai f\u0103cut \u015fi plata s\u0103-\u0163i fie deplin\u0103 din partea Domnului Dumnezeului lui Israel, sub ale"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103rui aripi ai venit s\u0103 te ad\u0103poste\u015fti!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 24:19"
            ],
            "**": [
              "Rut 1:16",
              "Ps 17:8",
              "Ps 36:7",
              "Ps 57:1",
              "Ps 63:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ea a zis: \u201eO! s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cap\u0103t trecere \u00eenaintea ta, domnul meu! C\u0103ci tu m-ai m\u00e2ng\u00e2iat \u015fi vorbele tale au mers la inima slujnicei tale. \u015ei totu\u015fi eu nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt nici m\u0103car ca una din slujnicele tale.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 33:15",
              "1 Sam 1:18"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 25:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La vremea pr\u00e2nzului, Boaz a zis c\u0103tre Rut: \u201eApropie-te, m\u0103n\u00e2nc\u0103 p\u00e2ine \u015fi \u00eenmoaie-\u0163i bucata \u00een o\u0163et.\u201d Ea a \u015fezut l\u00e2ng\u0103 secer\u0103tori. I-au dat gr\u0103un\u0163e pr\u0103jite, a m\u00e2ncat \u015fi s-a s\u0103turat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ce a r\u0103mas a str\u00e2ns."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi s-a sculat s\u0103 culeag\u0103 spice. Boaz a dat urm\u0103toarea porunc\u0103 slujitorilor s\u0103i: \u201eL\u0103sa\u0163i-o s\u0103 culeag\u0103 spice \u015fi \u00eentre snopi \u015fi s\u0103 n-o opri\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi chiar voi s\u0103-i scoate\u0163i din snopi c\u00e2teva spice, s-o l\u0103sa\u0163i s\u0103 culeag\u0103 spice \u015fi s\u0103 n-o \u00eenfrunta\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a cules spice de pe c\u00e2mp p\u00e2n\u0103 seara \u015fi a b\u0103tut ce culesese. A ie\u015fit aproape o ef\u0103 de orz."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat-o \u015fi a intrat \u00een cetate \u015fi soacr\u0103-sa a v\u0103zut ce culesese. Rut a scos \u015fi r\u0103m\u0103\u015fi\u0163ele de la pr\u00e2nz \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i le-a dat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Soacr\u0103-sa i-a zis: \u201eUnde ai cules ast\u0103zi spice \u015fi unde ai muncit? Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie cel ce s-a \u00eengrijit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de tine!\u201d \u015ei Rut a spus soacrei sale la cine muncise: \u201eOmul la care am muncit azi\u201d, a zis ea, \u201ese nume\u015fte Boaz.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 2:10",
              "Ps 41:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naomi a zis nurorii sale: \u201eS\u0103 fie binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul, care este plin de \u00eendurare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru cei vii, cum a fost \u015fi pentru cei ce au murit. Omul acesta este rud\u0103 cu noi\u201d, i-a mai spus Naomi, \u201eeste din cei ce au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drept de r\u0103scump\u0103rare asupra noastr\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 3:10",
              "2 Sam 2:5",
              "Iov 29:13"
            ],
            "**": [
              "Prov 17:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Rut 3:9",
              "Rut 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rut, Moabita, a ad\u0103ugat: \u201eEl mi-a mai zis: \u2018R\u0103m\u00e2i cu slugile mele, p\u00e2n\u0103 vor ispr\u0103vi de secerat.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Naomi a zis c\u0103tre nor\u0103-sa Rut: \u201eEste bine, fiica mea, s\u0103 ie\u015fi cu slujnicele lui \u015fi s\u0103 nu te \u00eent\u00e2lneasc\u0103 cineva \u00een alt ogor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea s-a \u0163inut dar de slujnicele lui Boaz, ca s\u0103 culeag\u0103 spice, p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul seceratului orzurilor \u015fi seceratului gr\u00e2ului. \u015ei locuia cu soacr\u0103-sa."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Rut 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/rut/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Rut ascult\u0103 de sfatul soacrei ei"
        },
        {
          "name": "Rut 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Soacr\u0103-sa, Naomi, i-a zis: \u201eFiica mea, a\u015f vrea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-\u0163i dau un loc de odihn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 fii fericit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 7:36",
              "1 Tim 5:8"
            ],
            "**": [
              "Rut 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, Boaz, cu ale c\u0103rui slujnice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai fost, nu este el rud\u0103 cu noi? Iat\u0103, el are s\u0103 v\u00e2nture la noapte orzurile \u00een arie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spal\u0103-te \u015fi unge-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", apoi \u00eembrac\u0103-te cu hainele tale \u015fi coboar\u0103-te la arie. S\u0103 nu te faci cunoscut\u0103 lui, p\u00e2n\u0103 va ispr\u0103vi de m\u00e2ncat \u015fi de b\u0103ut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 14:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd se va duce s\u0103 se culce, \u00eensemneaz\u0103-\u0163i locul unde se culc\u0103. Apoi du-te, descoper\u0103-i picioarele \u015fi culc\u0103-te. \u015ei el \u00eensu\u015fi \u00ee\u0163i va spune ce s\u0103 faci.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea i-a r\u0103spuns: \u201eVoi face tot ce ai spus.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rut s-a cobor\u00e2t la arie \u015fi a f\u0103cut tot ce poruncise soacr\u0103-sa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Boaz a m\u00e2ncat \u015fi a b\u0103ut \u015fi inima-i era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vesel\u0103. S-a dus \u015fi s-a culcat la marginea unui stog. Rut a venit atunci \u00eencet de tot, i-a descoperit picioarele \u015fi s-a culcat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 19:6",
              "Jud 19:9",
              "Jud 19:22",
              "2 Sam 13:28",
              "Estera 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La miezul nop\u0163ii, omul s-a speriat, s-a plecat \u015fi iat\u0103 c\u0103 o femeie era culcat\u0103 la picioarele lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eCine e\u015fti tu?\u201d Ea a r\u0103spuns: \u201eEu sunt Rut, slujnica ta; \u00eentinde-\u0163i poala hainei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste slujnica ta, c\u0103ci ai drept"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de r\u0103scump\u0103rare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 16:8"
            ],
            "**": [
              "Rut 2:20",
              "Rut 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el a zis: \u201eFii binecuv\u00e2ntat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul, fiic\u0103! Aceast\u0103 fapt\u0103 de pe urm\u0103 m\u0103rturise\u015fte \u015fi mai mult pentru tine dec\u00e2t cea dint\u00e2i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 n-ai umblat dup\u0103 tineri, s\u0103raci sau boga\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 2:20"
            ],
            "**": [
              "Rut 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, fiic\u0103, nu te teme, \u00ee\u0163i voi face tot ce vei zice, c\u0103ci toat\u0103 cetatea \u015ftie c\u0103 e\u015fti o femeie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cinstit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este adev\u0103rat c\u0103 am drept"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de r\u0103scump\u0103rare, dar este o alt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rud\u0103 mai aproape dec\u00e2t mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 3:9"
            ],
            "**": [
              "Rut 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103m\u00e2i \u00een noaptea aceasta aici. \u015ei m\u00e2ine, dac\u0103 vrea s\u0103 te r\u0103scumpere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", bine, s\u0103 te r\u0103scumpere; dar dac\u0103 nu-i place s\u0103 te r\u0103scumpere, te voi r\u0103scump\u0103ra eu, viu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Domnul! Culc\u0103-te aici p\u00e2n\u0103 diminea\u0163\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 25:5",
              "Rut 4:5",
              "Mat 22:24"
            ],
            "**": [
              "Jud 8:19",
              "Ier 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a r\u0103mas culcat\u0103 la picioarele lui p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a \u015fi s-a sculat mai \u00eenainte de a se putea cunoa\u015fte unul pe altul. Boaz a zis: \u201eS\u0103 nu \u015ftie nimeni c\u0103 a intrat o femeie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een arie!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:17",
              "Rom 14:16",
              "1 Cor 10:32",
              "2 Cor 8:21",
              "1 Tes 5:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a ad\u0103ugat: \u201eAdu mantaua de pe tine \u015fi \u0163ine-o.\u201d Ea a \u0163inut-o \u015fi el a m\u0103surat \u015fase m\u0103suri de orz \u015fi le-a pus pe ea. Apoi a intrat \u00een cetate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rut s-a \u00eentors la soacr\u0103-sa, \u015fi Naomi a zis: \u201eTu e\u015fti, fiica mea?\u201d Rut i-a istorisit tot ce-i f\u0103cuse omul acela."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a zis: \u201eMi-a dat aceste \u015fase m\u0103suri de orz, zic\u00e2nd: \u2018S\u0103 nu te \u00eentorci cu m\u00e2inile goale la soacr\u0103-ta.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Naomi a zis: \u201eFii lini\u015ftit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiica mea, p\u00e2n\u0103 vei \u015fti cum se va ispr\u0103vi lucrul acesta, c\u0103ci omul acesta nu va avea odihn\u0103 p\u00e2n\u0103 nu va sf\u00e2r\u015fi lucrul chiar ast\u0103zi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:3",
              "Ps 37:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Rut 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/rut/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u0103s\u0103toria lui Boaz cu Rut"
        },
        {
          "name": "Rut 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Boaz s-a suit la poarta cet\u0103\u0163ii \u015fi s-a oprit acolo. \u015ei iat\u0103 c\u0103 cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce avea drept de r\u0103scump\u0103rare, \u015fi despre care vorbise Boaz, trecea. Boaz i-a zis: \u201eHei, cutare, apropie-te, stai aici.\u201d \u015ei el s-a apropiat \u015fi s-a oprit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Boaz a luat atunci zece oameni dintre b\u0103tr\u00e2nii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163ii \u015fi a zis: \u201e\u015eede\u0163i aici.\u201d \u015ei ei au \u015fezut jos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:8",
              "Prov 31:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a zis celui ce avea drept de r\u0103scump\u0103rare: \u201eNaomi, \u00eentorc\u00e2ndu-se din \u0163ara Moabului, a v\u00e2ndut bucata de p\u0103m\u00e2nt care era a fratelui nostru Elimelec."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am crezut de datoria mea s\u0103 te \u00een\u015ftiin\u0163ez despre aceasta \u015fi s\u0103-\u0163i spun: \u2018Cump\u0103r-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fa\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuitorilor \u015fi \u00een fa\u0163a b\u0103tr\u00e2nilor poporului meu. Dac\u0103 vrei s-o r\u0103scumperi, r\u0103scump\u0103r-o; dar dac\u0103 nu vrei, spune-mi, ca s\u0103 \u015ftiu. C\u0103ci nu este nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea ta care s\u0103 aib\u0103 dreptul de r\u0103scump\u0103rare, \u015fi dup\u0103 tine eu am dreptul acesta.\u2019\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201eO voi r\u0103scump\u0103ra.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 32:7",
              "Ier 32:8"
            ],
            "**": [
              "Gen 23:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 25:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Boaz a zis: \u201e\u00cen ziua \u00een care vei cump\u0103ra \u0163arina din m\u00e2na Naomei, o vei cump\u0103ra \u00een acela\u015fi timp \u015fi de la Rut, Moabita, nevasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui mort, ca s\u0103 ridici numele mortului \u00een mo\u015ftenirea lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:8",
              "Deut 25:5",
              "Deut 25:6",
              "Rut 3:13",
              "Mat 22:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel ce avea drept de r\u0103scump\u0103rare a r\u0103spuns: \u201eNu pot s-o r\u0103scump\u0103r pe socoteala mea, de fric\u0103 s\u0103 nu-mi stric mo\u015ftenirea mea; ia tu dreptul de r\u0103scump\u0103rare, c\u0103ci eu nu pot s-o r\u0103scump\u0103r.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 3:12",
              "Rut 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Odinioar\u0103 \u00een Israel, pentru \u00eent\u0103rirea unei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103scump\u0103r\u0103ri sau a unui schimb, omul \u00ee\u015fi scotea \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea \u015fi o d\u0103dea celuilalt: aceasta slujea ca m\u0103rturie \u00een Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 25:7",
              "Deut 25:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce avea drept de r\u0103scump\u0103rare a zis dar lui Boaz: \u201eCump\u0103r-o pe socoteala ta!\u201d \u015ei \u015fi-a scos \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Boaz a zis b\u0103tr\u00e2nilor \u015fi \u00eentregului popor: \u201eVoi sunte\u0163i martori azi c\u0103 am cump\u0103rat din m\u00e2na Naomei tot ce era al lui Elimelec, al lui Chilion \u015fi al lui Mahlon"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi c\u0103 mi-am cump\u0103rat, de asemenea, de nevast\u0103 pe Rut, Moabita, nevasta lui Mahlon, ca s\u0103 ridic numele mortului \u00een mo\u015ftenirea lui \u015fi pentru ca numele mortului s\u0103 nu fie \u015fters"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre fra\u0163ii lui \u015fi din poarta locului lui. Voi sunte\u0163i martori azi despre aceasta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 25:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot poporul care era la poart\u0103 \u015fi b\u0103tr\u00e2nii au zis: \u201eSuntem martori! Domnul s\u0103 fac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe femeia care intr\u0103 \u00een casa ta ca Rahela \u015fi ca Lea, care am\u00e2ndou\u0103 au zidit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casa lui Israel! Arat\u0103-\u0163i puterea \u00een Efrata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi f\u0103-\u0163i un nume \u00een Betleem!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 127:3",
              "Ps 128:3"
            ],
            "**": [
              "Deut 25:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 35:16",
              "Gen 35:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103m\u00e2n\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care \u0163i-o va da Domnul prin aceast\u0103 t\u00e2n\u0103r\u0103 femeie s\u0103-\u0163i fac\u0103 o cas\u0103 asemenea casei lui Pere\u0163, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a n\u0103scut lui Iuda din Tamar!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:29",
              "1 Cron 2:4",
              "Mat 1:3"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Na\u015fterea lui Obed, str\u0103mo\u015ful lui David"
        },
        {
          "name": "Rut 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Boaz a luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Rut, care i-a fost nevast\u0103, \u015fi el a intrat la ea. Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut-o s\u0103 z\u0103misleasc\u0103 \u015fi ea a n\u0103scut un fiu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 3:11"
            ],
            "**": [
              "Gen 29:31",
              "Gen 33:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeile au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zis Naomei: \u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Domnul, care nu te-a l\u0103sat lipsit\u0103 azi de un b\u0103rbat cu drept de r\u0103scump\u0103rare \u015fi al c\u0103rui nume va fi l\u0103udat \u00een Israel!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:58",
              "Rom 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copilul acesta \u00ee\u0163i va \u00eenviora sufletul \u015fi va fi sprijinul b\u0103tr\u00e2ne\u0163ilor tale, c\u0103ci l-a n\u0103scut nor\u0103-ta, care te iube\u015fte \u015fi care face pentru tine mai mult"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t \u015fapte fii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naomi a luat copilul, l-a \u0163inut \u00een bra\u0163e \u015fi a v\u0103zut de el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vecinele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-au pus nume, zic\u00e2nd: \u201eUn fiu s-a n\u0103scut Naomei!\u201d \u015ei l-au numit Obed. Acesta a fost tat\u0103l lui Isai, tat\u0103l lui David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:58",
              "Luca 1:59"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "S\u0103m\u00e2n\u0163a lui Pere\u0163"
        },
        {
          "name": "Rut 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163a lui Pere\u0163.Pere\u0163"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost tat\u0103l lui He\u0163ron;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 2:4",
              "Mat 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "He\u0163ron a fost tat\u0103l lui Ram; Ram a fost tat\u0103l lui Aminadab;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aminadab a fost tat\u0103l lui Nah\u015fon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; Nah\u015fon a fost tat\u0103l lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Salmon;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:7"
            ],
            "**": [
              "Mat 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Rut 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Salmon a fost tat\u0103l lui Boaz; Boaz a fost tat\u0103l lui Obed;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Rut 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Obed a fost tat\u0103l lui Isai \u015fi Isai a fost tat\u0103l lui David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 2:15",
              "Mat 1:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}