{
  "name": "Tefania",
  "chapters": [
    {
      "name": "Tefania 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/tefania",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u0162EFANIA SAU SOFONIE"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Amenin\u0163\u0103ri \u00eempotriva lui Iuda \u015fi a Ierusalimului"
        },
        {
          "name": "Tefania 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuv\u00e2ntul Domnului care a fost spus lui \u0162efania, fiul lui Cu\u015fi, fiul lui Ghedalia, fiul lui Amaria, fiul lui Ezechia, pe vremea lui Iosia, fiul lui Amon, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Tefania 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVoi nimici totul de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Tefania 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimici oamenii \u015fi vitele, p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi pe\u015ftii m\u0103rii, pietrele de poticnire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe cei r\u0103i \u00eempreun\u0103 cu ele; voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire pe oameni de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 4:3"
            ],
            "**": [
              "Ezec 7:19",
              "Ezec 14:3",
              "Ezec 14:4",
              "Ezec 14:7",
              "Mat 13:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00cemi voi \u00eentinde m\u00e2na \u00eempotriva lui Iuda \u015fi \u00eempotriva tuturor locuitorilor Ierusalimului; voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire din locul acesta r\u0103m\u0103\u015fi\u0163ele lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Baal, numele slujitorilor s\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi preo\u0163ii \u00eempreun\u0103 cu ei,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:4",
              "2 Imp 23:5"
            ],
            "**": [
              "Osea 10:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe cei ce se \u00eenchin\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe acoperi\u015furi \u00eenaintea o\u015ftirii cerurilor, pe cei ce se \u00eenchin\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jur\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul, dar care jur\u0103 \u015fi pe \u00eemp\u0103ratul lor, Malcam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:12",
              "Ier 19:13"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 18:21",
              "2 Imp 17:33",
              "2 Imp 17:41"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 48:1",
              "Osea 4:15"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ios 23:7",
              "1 Imp 11:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au ab\u0103tut de la Domnul \u015fi pe cei ce nu caut\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul, nici nu \u00eentreab\u0103 de El.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:4",
              "Ier 2:13",
              "Ier 2:17",
              "Ier 15:6"
            ],
            "**": [
              "Osea 7:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "T\u0103cere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului Dumnezeu! C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua Domnului este aproape, c\u0103ci Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a preg\u0103tit jertfa, \u015ei-a sfin\u0163it oaspe\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hab 2:20",
              "Zah 2:13"
            ],
            "**": [
              "Isa 13:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 34:6",
              "Ier 46:10",
              "Ezec 39:17",
              "Apoc 19:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00cen ziua jertfei Domnului, voi pedepsi pe voievozii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe fiii \u00eemp\u0103ratului \u015fi pe to\u0163i cei ce poart\u0103 haine str\u0103ine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 39:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, voi pedepsi \u015fi pe to\u0163i cei ce sar peste prag, pe cei ce umplu de silnicie \u015fi de \u00een\u015fel\u0103ciune casa st\u0103p\u00e2nului lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Tefania 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea\u201d, zice Domnul, \u201ese vor auzi strig\u0103te de jale la Poarta Pe\u015ftilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", urlete \u00een cealalt\u0103 mahala a cet\u0103\u0163ii \u015fi un mare pr\u0103p\u0103d pe dealuri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 33:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103ita\u0163i-v\u0103, locuitori din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Macte\u015f! C\u0103ci to\u0163i cei ce fac nego\u0163 sunt nimici\u0163i, to\u0163i cei \u00eenc\u0103rca\u0163i cu argint sunt nimici\u0163i cu des\u0103v\u00e2r\u015fire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, voi scormoni Ierusalimul cu felinare \u015fi voi pedepsi pe to\u0163i oamenii care se bizuiesc pe drojdiile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor \u015fi zic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een inima lor: \u2018Domnul nu va face nici bine, nici r\u0103u!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 48:11",
              "Amos 6:1"
            ],
            "**": [
              "Ps 94:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Averile lor vor fi de jaf \u015fi casele lor vor fi pustiite; vor zidi case, \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le vor locui, vor s\u0103di vii, \u015fi nu vor bea vin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:30",
              "Deut 28:39",
              "Amos 5:11"
            ],
            "**": [
              "Mica 6:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ziua cea mare a Domnului este aproape"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", este aproape \u015fi vine \u00een grab\u0103 mare! Da, este aproape ziua cea amarnic\u0103 a Domnului, \u015fi viteazul \u0163ip\u0103 cu amar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:1",
              "Ioel 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea este o zi de m\u00e2nie, o zi de necaz \u015fi de groaz\u0103, o zi de pustiire \u015fi de nimicire, o zi de \u00eentuneric \u015fi de negur\u0103, o zi de nori \u015fi de \u00eentunecime,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 22:5",
              "Ier 30:7",
              "Ioel 2:2",
              "Ioel 2:11",
              "Amos 5:18",
              "Tef 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o zi \u00een care vor r\u0103suna tr\u00e2mbi\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi strig\u0103tele de r\u0103zboi \u00eempotriva cet\u0103\u0163ilor \u00eent\u0103rite \u015fi a turnurilor \u00eenalte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 4:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAtunci voi pune pe oameni la str\u00e2mtoare \u015fi vor b\u00e2jb\u00e2i ca ni\u015fte orbi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pentru c\u0103 au p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Domnului; de aceea le voi v\u0103rsa s\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca praful \u015fi carnea, ca gunoiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:29",
              "Isa 59:10"
            ],
            "**": [
              "Ps 79:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 83:10",
              "Ier 9:22",
              "Ier 16:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nici argintul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici aurul lor nu va putea s\u0103-i izb\u0103veasc\u0103 \u00een ziua m\u00e2niei Domnului, ci toat\u0103 \u0163ara va fi mistuit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de focul geloziei Lui, c\u0103ci va nimici deodat\u0103 pe to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuitorii \u0163\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:4",
              "Ezec 7:19"
            ],
            "**": [
              "Tef 3:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Tef 1:2",
              "Tef 1:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Tefania 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/tefania/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Amenin\u0163\u0103ri \u00eempotriva popoarelor str\u0103ine"
        },
        {
          "name": "Tefania 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Veni\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fire \u015fi cerceta\u0163i-v\u0103, neam f\u0103r\u0103 ru\u015fine,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 nu se \u00eempline\u015fte hot\u0103r\u00e2rea \u2013 ca pleava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trece vremea \u2013, p\u00e2n\u0103 nu vine peste voi m\u00e2nia aprins\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a Domnului, p\u00e2n\u0103 nu vine peste voi ziua m\u00e2niei Domnului!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:18",
              "Ps 1:4",
              "Isa 17:13",
              "Osea 13:3"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 23:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103uta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul, to\u0163i cei smeri\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ar\u0103 care \u00eemplini\u0163i poruncile Lui! C\u0103uta\u0163i dreptatea, c\u0103uta\u0163i smerenia! Poate c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i fi cru\u0163a\u0163i \u00een ziua m\u00e2niei Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 105:4",
              "Amos 5:6"
            ],
            "**": [
              "Ps 76:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioel 2:14",
              "Amos 5:15",
              "Iona 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Gaza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi p\u0103r\u0103sit\u0103, Ascalonul va fi pustiit, poporul din Asdod va fi izgonit ziua-n amiaza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mare \u015fi Ecronul va fi smuls din r\u0103d\u0103cini."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 47:4",
              "Ier 47:5",
              "Ezec 25:15",
              "Amos 1:6-8",
              "Zah 9:5",
              "Zah 9:6"
            ],
            "**": [
              "Ier 6:4",
              "Ier 15:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai de locuitorii de pe malurile m\u0103rii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", vai de neamul chereti\u0163ilor! A\u015fa a vorbit Domnul \u00eempotriva ta, Canaane"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u0163ara filistenilor: \u201eTe voi nimici \u015fi nu vei mai avea locuitori!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 25:16"
            ],
            "**": [
              "Ios 13:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Malurile m\u0103rii vor ajunge islazuri de p\u0103\u015funat, locuin\u0163e pentru p\u0103stori \u015fi t\u00e2rle"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de oi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 17:2",
              "Tef 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Malurile acestea vor fi pentru r\u0103m\u0103\u015fi\u0163ele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casei lui Iuda; acolo vor pa\u015fte; se vor odihni seara \u00een casele Ascalonului, c\u0103ci Domnul Dumnezeul lor nu-i va uita"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi va aduce \u00eenapoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe prin\u015fii lor de r\u0103zboi.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:11",
              "Mica 4:7",
              "Mica 5:7",
              "Mica 5:8",
              "Hag 1:12",
              "Hag 2:2",
              "Tef 2:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 4:31",
              "Luca 1:68"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 126:1",
              "Ier 29:14",
              "Tef 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oc\u0103rile Moabului \u015fi batjocurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiilor lui Amon, c\u00e2nd def\u0103imau pe poporul Meu \u015fi se ridicau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu trufie \u00eempotriva hotarelor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 48:27",
              "Ezec 25:8"
            ],
            "**": [
              "Ezec 25:3",
              "Ezec 25:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 49:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, pe via\u0163a Mea\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor, Dumnezeul lui Israel, \u201ec\u0103 Moabul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi ca Sodoma \u015fi copiii lui Amon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca Gomora: un loc acoperit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu m\u0103r\u0103cini, o groap\u0103 de sare, un pustiu ve\u015fnic; r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporului Meu \u00eei va jefui, r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a neamului Meu \u00eei va st\u0103p\u00e2ni.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 15:1",
              "Ier 48:1",
              "Ezec 25:9",
              "Amos 2:1"
            ],
            "**": [
              "Amos 1:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 19:25",
              "Deut 29:23",
              "Isa 13:19",
              "Isa 34:13",
              "Ier 49:18",
              "Ier 50:40"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Tef 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrul acesta li se va \u00eent\u00e2mpla pentru m\u00e2ndria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor, pentru c\u0103 au batjocorit \u015fi au fost seme\u0163i cu poporul Domnului o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 16:6",
              "Ier 48:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul va fi grozav \u00eempotriva lor, c\u0103ci va nimici pe to\u0163i dumnezeii p\u0103m\u00e2ntului, \u015fi fiecare se va \u00eenchina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Lui \u00een \u0163ara lui, \u00een toate ostroavele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 1:11",
              "Ioan 4:21"
            ],
            "**": [
              "Gen 10:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eChiar \u015fi voi, etiopienilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ve\u0163i fi str\u0103pun\u015fi cu sabia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 18:1",
              "Isa 20:4",
              "Ier 46:9",
              "Ezec 30:9"
            ],
            "**": [
              "Ps 17:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El \u00ce\u015fi va \u00eentinde m\u00e2na \u015fi spre miaz\u0103noapte, va nimici Asiria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi va preface Ninive \u00eentr-o pustietate, \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt f\u0103r\u0103 ap\u0103, ca pustia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 10:12",
              "Ezec 31:3",
              "Naum 1:1",
              "Naum 2:10",
              "Naum 3:15",
              "Naum 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen mijlocul cet\u0103\u0163ii se vor culca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " turme de vite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de tot felul; pelicanul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ariciul vor r\u0103m\u00e2ne noaptea pe coperi\u015furile st\u00e2lpilor ei. La ferestre se vor auzi \u0163ipetele lor, pustiirea va fi \u00een prag, c\u0103ci c\u0103ptu\u015feala"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cedru va fi scoas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tef 2:6"
            ],
            "**": [
              "Isa 13:21",
              "Isa 13:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 34:11",
              "Isa 34:14"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ier 22:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 dar cetatea aceea vesel\u0103, care st\u0103tea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " plin\u0103 de \u00eencredere \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zicea \u00een inima ei: \u201eEu \u015fi niciuna afar\u0103 de mine!\u201d Vai! Cum s-a pref\u0103cut \u00een pustiu \u015fi \u00een culcu\u015f de fiare! To\u0163i cei ce trec pe l\u00e2ng\u0103 ea fluier\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi arat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu m\u00e2na!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 47:8"
            ],
            "**": [
              "Apoc 18:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 27:23",
              "Plang 2:15",
              "Ezec 27:36"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Naum 3:19"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Tefania 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/tefania/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pedeapsa Ierusalimului. F\u0103g\u0103duin\u0163e"
        },
        {
          "name": "Tefania 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai de cetatea \u00eend\u0103r\u0103tnic\u0103 \u015fi spurcat\u0103, vai de cetatea plin\u0103 de asuprire!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Tefania 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea n-ascult\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de niciun glas, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163ine seama de mustrare, nu se \u00eencrede \u00een Domnul, nu se apropie de Dumnezeul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 22:21"
            ],
            "**": [
              "Ier 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei \u00een mijlocul ei sunt ni\u015fte lei care r\u0103cnesc; judec\u0103torii ei sunt ni\u015fte lupi de sear\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care nu mai las\u0103 niciun os p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 22:27",
              "Mica 3:9-11"
            ],
            "**": [
              "Hab 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prorocii ei sunt u\u015furatici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00een\u015fel\u0103tori; preo\u0163ii ei p\u00e2ng\u0103resc lucrurile sfinte, calc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Legea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 23:11",
              "Ier 23:32",
              "Plang 2:14",
              "Osea 9:7"
            ],
            "**": [
              "Ezec 22:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00een mijlocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei. El nu face nicio nelegiuire; \u00een fiecare diminea\u0163\u0103, El \u00ce\u015fi scoate la lumin\u0103 judec\u0103\u0163ile f\u0103r\u0103 s\u0103 \u00eenceteze vreodat\u0103, dar cine este nelegiuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu \u015ftie de ru\u015fine!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:4"
            ],
            "**": [
              "Tef 3:15",
              "Tef 3:17",
              "Mica 3:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 3:3",
              "Ier 6:15",
              "Ier 8:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAm nimicit neamuri, le-am d\u0103r\u00e2mat turnurile, le-am pustiit uli\u0163ele \u015fi nu mai trece nimeni pe ele! Cet\u0103\u0163ile lor sunt pustiite, nu mai au niciun om \u00een ele \u015fi nimeni nu mai locuie\u015fte \u00een ele!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Tefania 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ziceam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018Dac\u0103 ai voi m\u0103car s\u0103 te temi de Mine \u015fi s\u0103 \u0163ii seama de mustrare! Nu \u0163i-ar fi nimicit\u0103 locuin\u0163a \u015fi n-ar veni peste tine toate pedepsele cu care te-am amenin\u0163at.\u2019 Dar ei s-au gr\u0103bit s\u0103-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " strice toate faptele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 8:6"
            ],
            "**": [
              "Gen 6:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea a\u015ftepta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numai\u201d, zice Domnul, \u201ep\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd M\u0103 voi scula la prad\u0103, c\u0103ci am hot\u0103r\u00e2t s\u0103 str\u00e2ng"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurile, s\u0103 adun \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile, ca s\u0103-Mi v\u0103rs urgia peste ele, toat\u0103 aprinderea m\u00e2niei Mele, c\u0103ci toat\u0103 \u0163ara va fi mistuit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de focul geloziei Mele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 27:14",
              "Ps 37:34",
              "Prov 20:22"
            ],
            "**": [
              "Ioel 3:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Tef 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci voi da popoarelor buze curate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca to\u0163i s\u0103 cheme Numele Domnului, ca s\u0103-I slujeasc\u0103 \u00eentr-un g\u00e2nd."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 19:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dincolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de r\u00e2urile Etiopiei \u00cemi vor aduce daruri de m\u00e2ncare \u00eenchin\u0103torii mei, ob\u015ftea Mea cea risipit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 68:31",
              "Isa 18:1",
              "Isa 18:7",
              "Isa 60:4",
              "Mal 1:11",
              "Fapte 8:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, nu vei mai avea nevoie s\u0103 ro\u015fe\u015fti de toate faptele tale prin care ai p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Mea, c\u0103ci atunci voi scoate din mijlocul t\u0103u pe cei trufa\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu te vei mai \u00eeng\u00e2mfa pe muntele Meu cel sf\u00e2nt!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 7:4",
              "Mica 3:11",
              "Mat 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi l\u0103sa \u00een mijlocul t\u0103u un popor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " smerit \u015fi mic, care se va \u00eencrede \u00een Numele Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 14:32",
              "Zah 11:11",
              "Mat 5:3",
              "1 Cor 1:27",
              "1 Cor 1:28",
              "Iac 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103m\u0103\u015fi\u0163ele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor mai s\u0103v\u00e2r\u015fi nelegiuire, nu vor mai spune minciuni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nici \u00een gura lor nu se va mai g\u0103si o limb\u0103 \u00een\u015fel\u0103toare. Ci vor pa\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi se vor odihni \u015fi nimeni nu-i va tulbura.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 4:7",
              "Tef 2:7"
            ],
            "**": [
              "Isa 60:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 63:8",
              "Apoc 14:5"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ezec 34:28",
              "Mica 4:4",
              "Mica 7:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Strig\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de bucurie, fiica Sionului! Strig\u0103 de veselie, Israele! Bucur\u0103-te \u015fi salt\u0103 de veselie din toat\u0103 inima ta, fiica Ierusalimului!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 12:6",
              "Isa 54:1",
              "Zah 2:10",
              "Zah 9:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a ab\u0103tut de la tine pedepsele tale, a \u00eendep\u0103rtat pe vr\u0103jma\u015ful t\u0103u; Domnul, \u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel, este \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mijlocul t\u0103u; nu trebuie s\u0103 te mai temi de nicio nenorocire!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:49"
            ],
            "**": [
              "Ezec 48:35",
              "Tef 3:5",
              "Tef 3:17",
              "Apoc 7:15",
              "Apoc 21:3",
              "Apoc 21:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, se va zice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ierusalimului: \u201eNu te teme de nimic! Sioane, s\u0103 nu-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sl\u0103beasc\u0103 m\u00e2inile!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 35:3",
              "Isa 35:4"
            ],
            "**": [
              "Evr 12:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul Dumnezeul t\u0103u este \u00een mijlocul t\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca un viteaz care poate ajuta; Se va bucura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de tine cu mare bucurie, va t\u0103cea \u00een dragostea Lui \u015fi nu va mai putea de veselie pentru tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tef 3:15"
            ],
            "**": [
              "Deut 30:9",
              "Isa 62:5",
              "Isa 65:19",
              "Ier 32:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVoi str\u00e2nge pe cei \u00eentrista\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care sunt departe de adunarea sf\u00e2nt\u0103, pe cei ie\u015fi\u0163i din s\u00e2nul t\u0103u asupra c\u0103rora acum apas\u0103 ocara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, \u00een vremea aceea, voi lucra \u00eempotriva tuturor asupritorilor t\u0103i; voi izb\u0103vi pe cei \u015fchiopi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi voi str\u00e2nge pe cei ce au fost izgoni\u0163i \u015fi \u00eei voi face o pricin\u0103 de laud\u0103 \u015fi de slav\u0103 \u00een toate \u0163\u0103rile unde sunt de ocar\u0103 acum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 34:16",
              "Mica 4:6",
              "Mica 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tefania 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, v\u0103 voi aduce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenapoi; \u00een vremea aceea, v\u0103 voi str\u00e2nge, c\u0103ci v\u0103 voi face o pricin\u0103 de slav\u0103 \u015fi de laud\u0103 \u00eentre toate popoarele p\u0103m\u00e2ntului, c\u00e2nd voi aduce \u00eenapoi pe prin\u015fii vo\u015ftri de r\u0103zboi sub ochii vo\u015ftri\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:12",
              "Isa 27:12",
              "Isa 56:8",
              "Ezec 28:25",
              "Ezec 34:13",
              "Ezec 37:21",
              "Amos 9:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}