{
  "name": "Tit",
  "chapters": [
    {
      "name": "Tit 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/tit",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "EPISTOLA LUI PAVEL C\u0102TRE TIT"
        },
        {
          "name": "Tit 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel, rob al lui Dumnezeu \u015fi apostol al lui Isus Hristos potrivit cu credin\u0163a ale\u015filor lui Dumnezeu \u015fi cuno\u015ftin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103rului, care este potrivit cu evlavia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 2:25"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 3:16",
              "1 Tim 6:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een n\u0103dejdea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vie\u0163ii ve\u015fnice, f\u0103g\u0103duite mai \u00eenainte de ve\u015fnicii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeu, care nu poate s\u0103 mint\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 1:1",
              "Tit 3:7"
            ],
            "**": [
              "Num 23:19",
              "2 Tim 2:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 16:25",
              "2 Tim 1:9",
              "1 Pet 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei-a descoperit Cuv\u00e2ntul la vremea Lui prin propov\u0103duirea care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi-a fost \u00eencredin\u0163at\u0103 dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porunca lui Dumnezeu, M\u00e2ntuitorul nostru,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 1:10"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 2:4",
              "1 Tim 1:11"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tim 1:1",
              "1 Tim 2:3",
              "1 Tim 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103tre Tit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", adev\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu copil \u00een credin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastr\u0103, a am\u00e2ndurora: Har"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pace de la Dumnezeu Tat\u0103l \u015fi de la Isus Hristos, M\u00e2ntuitorul nostru!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 2:13",
              "2 Cor 7:13",
              "2 Cor 8:6",
              "2 Cor 8:16",
              "2 Cor 8:23",
              "2 Cor 12:18",
              "Gal 2:3"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 1:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 1:12",
              "2 Cor 4:13",
              "2 Pet 1:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Efes 1:2",
              "Col 1:2",
              "1 Tim 1:2",
              "2 Tim 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te-am l\u0103sat \u00een Creta ca s\u0103 pui \u00een r\u00e2nduial\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce mai r\u0103m\u00e2ne de r\u00e2nduit \u015fi s\u0103 a\u015fezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prezbiteri"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fiecare cetate, dup\u0103 cum \u0163i-am poruncit:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 11:34"
            ],
            "**": [
              "Fapte 14:23",
              "2 Tim 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este cineva f\u0103r\u0103 prihan\u0103, b\u0103rbat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al unei singure neveste, av\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copii credincio\u015fi, care s\u0103 nu fie \u00eenvinui\u0163i de destr\u0103b\u0103lare sau neascultare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 3:2"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 3:12"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tim 3:4",
              "1 Tim 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci episcopul"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "2"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " econom al lui Dumnezeu, trebuie s\u0103 fie f\u0103r\u0103 prihan\u0103, nu \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2nat, nici m\u00e2nios, nici dedat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la vin, nici b\u0103t\u0103u\u015f, nici lacom de c\u00e2\u015ftig m\u00e2r\u015fav"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:45",
              "1 Cor 4:1",
              "1 Cor 4:2"
            ],
            "**": [
              "Lev 10:9",
              "Efes 5:18",
              "1 Tim 3:3",
              "1 Tim 3:8"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tim 3:3",
              "1 Tim 3:8",
              "1 Pet 5:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie primitor de oaspe\u0163i, iubitor de bine, cump\u0103tat, drept, sf\u00e2nt, \u00eenfr\u00e2nat,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 se \u0163in\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103rat, care este potrivit cu \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura, pentru ca s\u0103 fie \u00een stare s\u0103 sf\u0103tuiasc\u0103 \u00een \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura s\u0103n\u0103toas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 \u00eenfrunte pe potrivnici."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tes 2:15",
              "2 Tim 1:13"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 1:15",
              "1 Tim 4:9",
              "1 Tim 6:3",
              "2 Tim 2:2"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tim 1:10",
              "1 Tim 6:3",
              "2 Tim 4:3",
              "Tit 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, mai ales printre cei t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mul\u0163i nesupu\u015fi, flecari \u015fi am\u0103gitori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:6"
            ],
            "**": [
              "Rom 16:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103rora"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trebuie s\u0103 li se astupe gura. Ei buim\u0103cesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " familii \u00eentregi, \u00eenv\u0103\u0163\u00e2nd pe oameni, pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un c\u00e2\u015ftig ur\u00e2t, lucruri pe care nu trebuie s\u0103 le \u00eenve\u0163e."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:1"
            ],
            "**": [
              "Mat 23:14",
              "2 Tim 3:6"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tim 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre ei, chiar proroc al lor, a zis: \u201eCretanii sunt totdeauna ni\u015fte mincino\u015fi, ni\u015fte fiare rele, ni\u015fte p\u00e2ntece lene\u015fe.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 17:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103rturia aceasta este adev\u0103rat\u0103. De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mustr\u0103-i aspru, ca s\u0103 fie s\u0103n\u0103to\u015fi \u00een credin\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 13:10",
              "2 Tim 4:2"
            ],
            "**": [
              "Tit 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u0163in\u0103 de basme evreie\u015fti \u015fi de porunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " date de oameni, care se \u00eentorc de la adev\u0103r."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:4",
              "1 Tim 4:7",
              "2 Tim 4:4"
            ],
            "**": [
              "Isa 29:13",
              "Mat 15:9",
              "Col 2:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este curat pentru cei cura\u0163i, dar, pentru cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " necura\u0163i \u015fi necredincio\u015fi, nimic nu este curat: p\u00e2n\u0103 \u015fi mintea \u015fi cugetul le sunt spurcate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 11:39-41",
              "Rom 14:14",
              "Rom 14:20",
              "1 Cor 6:12",
              "1 Cor 10:23",
              "1 Cor 10:25",
              "1 Tim 4:3",
              "1 Tim 4:4"
            ],
            "**": [
              "Rom 14:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei se laud\u0103 c\u0103-L cunosc pe Dumnezeu, dar cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faptele \u00cel t\u0103g\u0103duiesc, c\u0103ci sunt o sc\u00e2rb\u0103: nesupu\u015fi \u015fi netrebnici pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orice fapt\u0103 bun\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 3:5",
              "Iuda 1:4"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:28",
              "2 Tim 3:8"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: b\u0103tr\u00e2ni.",
        "2)": " Sau: priveghetorul."
      }
    },
    {
      "name": "Tit 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/tit/2",
      "verses": [
        {
          "name": "Tit 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu \u00eens\u0103 vorbe\u015fte lucruri care se potrivesc cu \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103n\u0103toas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:10",
              "1 Tim 6:3",
              "2 Tim 1:13",
              "Tit 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune c\u0103 cei b\u0103tr\u00e2ni trebuie s\u0103 fie treji, vrednici de cinste, cump\u0103ta\u0163i, s\u0103n\u0103to\u015fi \u00een credin\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een dragoste, \u00een r\u0103bdare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tit 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 femeile \u00een v\u00e2rst\u0103 trebuie s\u0103 aib\u0103 o purtare cuviincioas\u0103, s\u0103 nu fie nici clevetitoare, nici dedate la vin, s\u0103 \u00eenve\u0163e pe al\u0163ii ce este bine,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 2:9",
              "1 Tim 2:10",
              "1 Tim 3:11",
              "1 Pet 3:3",
              "1 Pet 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 \u00eenve\u0163e pe femeile mai tinere s\u0103-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iubeasc\u0103 b\u0103rba\u0163ii \u015fi copiii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 fie cump\u0103tate, cu via\u0163a curat\u0103, s\u0103-\u015fi vad\u0103 de treburile casei, s\u0103 fie bune, supuse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103rba\u0163ilor lor, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu se vorbeasc\u0103 de r\u0103u Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 14:34",
              "Efes 5:22",
              "Col 3:18",
              "1 Tim 2:11",
              "1 Pet 3:1",
              "1 Pet 3:5"
            ],
            "**": [
              "Rom 2:24",
              "1 Tim 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sf\u0103tuie\u015fte, de asemenea, pe tineri s\u0103 fie cump\u0103ta\u0163i"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Tit 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi d\u0103-te pe tine \u00eensu\u0163i pild\u0103 de fapte bune \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate privin\u0163ele. Iar \u00een \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, d\u0103 dovad\u0103 de cur\u0103\u0163ie, de vrednicie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 4:12",
              "1 Pet 5:3"
            ],
            "**": [
              "Efes 6:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de vorbire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103n\u0103toas\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 cusur, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " potrivnicul s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103m\u00e2n\u0103 de ru\u015fine \u015fi s\u0103 nu poat\u0103 s\u0103 spun\u0103 nimic r\u0103u de noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 6:3"
            ],
            "**": [
              "Neem 5:9",
              "1 Tim 5:14",
              "1 Pet 2:12",
              "1 Pet 2:15",
              "1 Pet 3:16"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Tes 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sf\u0103tuie\u015fte pe robi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie supu\u015fi st\u0103p\u00e2nilor lor, s\u0103 le fie pe plac \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate lucrurile, s\u0103 nu le \u00eentoarc\u0103 vorba,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:5",
              "Col 3:22",
              "1 Tim 6:1",
              "1 Tim 6:2",
              "1 Pet 2:18"
            ],
            "**": [
              "Efes 5:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 nu fure nimic, ci totdeauna s\u0103 dea dovad\u0103 de o des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 credincio\u015fie, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fac\u0103 \u00een totul cinste \u00eenv\u0103\u0163\u0103turii lui Dumnezeu, M\u00e2ntuitorul nostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:16",
              "Fil 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu, care aduce m\u00e2ntuire pentru to\u0163i oamenii, a fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ar\u0103tat"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 5:15",
              "Tit 3:4",
              "Tit 3:5",
              "1 Pet 5:12"
            ],
            "**": [
              "Luca 3:6",
              "Ioan 1:9",
              "1 Tim 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne \u00eenva\u0163\u0103 s-o rupem cu p\u0103g\u00e2n\u0103tatea \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu poftele lume\u015fti \u015fi s\u0103 tr\u0103im \u00een veacul de acum cu cump\u0103tare, dreptate \u015fi evlavie,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:75",
              "Rom 6:19",
              "Efes 1:4",
              "Col 1:22",
              "1 Tes 4:7"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 4:2",
              "1 Ioan 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a\u015ftept\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fericita noastr\u0103 n\u0103dejde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ar\u0103tarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slavei marelui nostru Dumnezeu \u015fi M\u00e2ntuitor, Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:7",
              "Fil 3:20",
              "2 Pet 3:12"
            ],
            "**": [
              "Fapte 24:15",
              "Col 1:5",
              "Col 1:23",
              "Tit 1:2",
              "Tit 3:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Col 3:4",
              "2 Tim 4:1",
              "2 Tim 4:8",
              "Evr 9:28",
              "1 Pet 1:7",
              "1 Ioan 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El S-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat pe Sine \u00censu\u015fi pentru noi, ca s\u0103 ne r\u0103scumpere din orice f\u0103r\u0103delege \u015fi s\u0103-\u015ei cur\u0103\u0163easc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un norod"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care s\u0103 fie al Lui, plin de r\u00e2vn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru fapte bune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 1:4",
              "Gal 2:20",
              "Efes 5:2",
              "1 Tim 2:6"
            ],
            "**": [
              "Evr 9:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 15:16",
              "Exod 19:5",
              "Deut 7:6",
              "Deut 14:2",
              "Deut 26:18",
              "1 Pet 2:9"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Efes 2:10",
              "Tit 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune lucrurile acestea, sf\u0103tuie\u015fte \u015fi mustr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu deplin\u0103 putere. Nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu te dispre\u0163uiasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 4:2"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 4:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Tit 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/tit/3",
      "verses": [
        {
          "name": "Tit 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adu-le aminte s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fie supu\u015fi st\u0103p\u00e2nirilor \u015fi dreg\u0103torilor, s\u0103-i asculte, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fie gata s\u0103 fac\u0103 orice lucru bun,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 13:1",
              "1 Pet 2:13"
            ],
            "**": [
              "Col 1:10",
              "2 Tim 2:21",
              "Evr 13:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 nu vorbeasc\u0103 de r\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe nimeni, s\u0103 nu fie gata de ceart\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ci cump\u0103ta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", plini de bl\u00e2nde\u0163e"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fa\u0163\u0103 de to\u0163i oamenii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 4:31"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 2:24",
              "2 Tim 2:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Fil 4:5"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Efes 4:2",
              "Col 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u015fi noi eram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alt\u0103dat\u0103 f\u0103r\u0103 minte, neascult\u0103tori, r\u0103t\u0103ci\u0163i, robi\u0163i de tot felul de pofte \u015fi de pl\u0103ceri, tr\u0103ind \u00een r\u0103utate \u015fi \u00een pizm\u0103, vrednici s\u0103 fim ur\u00e2\u0163i \u015fi ur\u00e2ndu-ne unii pe al\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 6:11",
              "Efes 2:1",
              "Col 1:21",
              "Col 3:7",
              "1 Pet 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, c\u00e2nd s-a ar\u0103tat bun\u0103tatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", M\u00e2ntuitorul nostru, \u015fi dragostea Lui de oameni,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tit 2:11"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El ne-a m\u00e2ntuit nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru faptele f\u0103cute de noi \u00een neprih\u0103nire, ci pentru \u00eendurarea Lui, prin sp\u0103larea na\u015fterii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din nou \u015fi prin \u00eennoirea f\u0103cut\u0103 de Duhul Sf\u00e2nt,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:20",
              "Rom 9:11",
              "Rom 11:6",
              "Gal 2:16",
              "Efes 2:4",
              "Efes 2:8",
              "Efes 2:9",
              "2 Tim 1:9"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:3",
              "Ioan 3:5",
              "Efes 5:26",
              "1 Pet 3:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe care L-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103rsat din bel\u015fug peste noi prin Isus Hristos, M\u00e2ntuitorul nostru;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 36:25",
              "Ioel 2:18",
              "Ioan 1:16",
              "Fapte 2:23",
              "Fapte 10:45",
              "Rom 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", odat\u0103 socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i prin harul Lui, s\u0103 ne facem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een n\u0103dejde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mo\u015ftenitori ai vie\u0163ii ve\u015fnice."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:24",
              "Gal 2:16",
              "Tit 2:11"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:23",
              "Rom 8:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Tit 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adev\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este cuv\u00e2ntul acesta, \u015fi vreau s\u0103 spui ap\u0103sat aceste lucruri, pentru ca cei ce au crezut \u00een Dumnezeu s\u0103 caute s\u0103 fie cei dint\u00e2i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fapte bune. Iat\u0103 ce este bine \u015fi de folos pentru oameni!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:15",
              "Tit 1:9"
            ],
            "**": [
              "Tit 3:1",
              "Tit 3:14",
              "Tit 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentreb\u0103rile nebune, de \u00een\u015fir\u0103rile de neamuri, de certuri \u015fi ciorov\u0103ieli privitoare la Lege, fere\u015fte-te, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt nefolositoare \u015fi zadarnice."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:4",
              "2 Tim 2:23",
              "Tit 1:14"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 \u00eent\u00e2ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a doua mustrare, dep\u0103rteaz\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cel ce aduce dezbin\u0103ri,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 13:2"
            ],
            "**": [
              "Mat 18:17",
              "Rom 16:17",
              "2 Tes 3:6",
              "2 Tes 3:14",
              "2 Tim 3:5",
              "2 Ioan 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci \u015ftim c\u0103 un astfel de om este un stricat \u015fi p\u0103c\u0103tuie\u015fte, de la sine fiind os\u00e2ndit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd voi trimite la tine pe Artema sau pe Tihic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", gr\u0103be\u015fte-te s\u0103 vii la mine \u00een Nicopole, c\u0103ci acolo m-am hot\u0103r\u00e2t s\u0103 iernez."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:4",
              "2 Tim 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ai grij\u0103 de legiuitorul Zena \u015fi Apolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 nu duc\u0103 lips\u0103 de nimic din ce le trebuie pentru c\u0103l\u0103toria lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 8:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trebuie ca \u015fi ai no\u015ftri s\u0103 se deprind\u0103 s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fie cei dint\u00e2i \u00een fapte bune pentru nevoile grabnice \u015fi s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " stea neroditori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tit 3:8"
            ],
            "**": [
              "Rom 15:28",
              "Fil 1:11",
              "Fil 4:17",
              "Col 1:10",
              "2 Pet 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Tit 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei ce sunt cu mine \u00ee\u0163i trimit s\u0103n\u0103tate. Spune s\u0103n\u0103tate celor ce ne iubesc \u00een credin\u0163\u0103.Harul s\u0103 fie cu voi cu to\u0163i! Amin."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}