{
  "name": "Zaharia",
  "chapters": [
    {
      "name": "Zaharia 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/zaharia",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "ZAHARIA"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cendemn la poc\u0103in\u0163\u0103"
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen luna a opta, \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " anul al doilea al lui Darius, cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit prorocului Zaharia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Berechia, fiul lui Ido, astfel:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 4:24",
              "Hag 1:1"
            ],
            "**": [
              "Ezra 5:1",
              "Mat 23:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDomnul S-a m\u00e2niat foarte tare pe p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune-le dar: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u00ab\u00centoarce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Mine\u00bb, zice Domnul o\u015ftirilor, \u00ab\u015fi M\u0103 voi \u00eentoarce \u015fi Eu la voi\u00bb, zice Domnul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 25:5",
              "Ier 35:15",
              "Mica 7:19",
              "Mal 3:7",
              "Luca 15:20",
              "Iac 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00abNu fi\u0163i ca p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri, c\u0103rora le vorbeau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prorocii de mai \u00eenainte, zic\u00e2nd: \u2039A\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u201e\u00centoarce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la c\u0103ile voastre cele rele, de la faptele voastre cele rele!\u201d\u203a Dar n-au ascultat \u015fi n-au luat aminte la Mine\u00bb, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:15",
              "2 Cron 36:16"
            ],
            "**": [
              "Isa 31:6",
              "Ier 3:12",
              "Ier 18:11",
              "Ezec 18:30",
              "Osea 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00abUnde sunt acum p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri? \u015ei puteau prorocii s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 ve\u015fnic?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi cuvintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mele \u015fi poruncile pe care le d\u0103dusem slujitorilor Mei, prorocii, ca s\u0103 le vesteasc\u0103, n-au atins ele pe p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri? \u015ei atunci ei s-au \u00eentors \u015fi au zis: \u2039Domnul o\u015ftirilor ne-a f\u0103cut cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hot\u0103r\u00e2se s\u0103 ne fac\u0103, dup\u0103 c\u0103ile \u015fi faptele noastre!\u203a\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 55:1"
            ],
            "**": [
              "Plang 1:18",
              "Plang 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vedenii"
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen a dou\u0103zeci \u015fi patra zi a lunii a unsprezecea, care este luna \u015eebat, \u00een anul al doilea al lui Darius, cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit prorocului Zaharia, fiul lui Berechia, fiul lui Ido, astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am uitat noaptea \u015fi iat\u0103 c\u0103 un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era c\u0103lare pe un cal ro\u015fu \u015fi st\u0103tea \u00eentre mir\u0163i \u00eentr-un umbrar; \u00een urma lui erau ni\u015fte cai ro\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", murgi \u015fi albi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 5:13",
              "Apoc 6:4"
            ],
            "**": [
              "Zah 6:2-7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am \u00eentrebat: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 caii ace\u015ftia, domnul meu?\u201d \u015ei \u00eengerul care vorbea cu mine mi-a zis: \u201e\u00ce\u0163i voi ar\u0103ta ce \u00eenseamn\u0103 caii ace\u015ftia!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul care st\u0103tea \u00eentre mir\u0163i a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eAce\u015ftia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt aceia pe care i-a trimis Domnul s\u0103 cutreiere p\u0103m\u00e2ntul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei au vorbit \u00cengerului Domnului, care st\u0103tea \u00eentre mir\u0163i, \u015fi au zis: \u201eAm cutreierat p\u0103m\u00e2ntul \u015fi iat\u0103 c\u0103 tot p\u0103m\u00e2ntul este \u00een pace \u015fi lini\u015ftit!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 103:20",
              "Ps 103:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00cengerul Domnului a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eDoamne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al o\u015ftirilor, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu vei avea mil\u0103 de Ierusalim \u015fi de cet\u0103\u0163ile lui Iuda, pe care Te-ai m\u00e2niat \u00een ace\u015fti \u015faptezeci de ani"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 102:13",
              "Apoc 6:10"
            ],
            "**": [
              "Ier 25:11",
              "Ier 25:12",
              "Dan 9:2",
              "Zah 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a r\u0103spuns cu vorbe bune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cu vorbe de m\u00e2ng\u00e2iere, \u00eengerului care vorbea cu mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 29:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eengerul care vorbea cu mine mi-a zis: \u201eStrig\u0103 \u015fi zi: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u00abSunt plin de o mare gelozie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Ierusalim \u015fi pentru Sion"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:18",
              "Zah 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi sunt plin de o mare m\u00e2nie \u00eempotriva neamurilor \u00eeng\u00e2mfate, c\u0103ci M\u0103 m\u00e2niasem numai pu\u0163in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar ele au ajutat spre nenorocire.\u00bb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 47:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea a\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00abM\u0103 \u00eentorc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu \u00eendurare c\u0103tre Ierusalim; Casa Mea va fi zidit\u0103 iar\u0103\u015fi \u00een el \u015fi funia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u0103surat se va \u00eentinde asupra Ierusalimului.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 12:1",
              "Isa 54:8",
              "Zah 2:10",
              "Zah 8:3"
            ],
            "**": [
              "Zah 2:1",
              "Zah 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Strig\u0103 din nou \u015fi zi: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u00abCet\u0103\u0163ile Mele vor avea iar\u0103\u015fi bel\u015fug de bun\u0103t\u0103\u0163i, Domnul va m\u00e2ng\u00e2ia iar\u0103\u015fi Sionul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", va alege iar\u0103\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ierusalimul.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 51:3"
            ],
            "**": [
              "Isa 14:1",
              "Zah 2:12",
              "Zah 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ridicat ochii \u015fi m-am uitat, \u015fi iat\u0103 c\u0103 erau patru coarne."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am \u00eentrebat \u00eengerul care vorbea cu mine: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 coarnele acestea?\u201d \u015ei el mi-a zis: \u201eAcestea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt coarnele care au risipit pe Iuda, pe Israel \u015fi Ierusalimul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 4:1",
              "Ezra 4:4",
              "Ezra 4:7",
              "Ezra 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul mi-a ar\u0103tat patru fierari."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu am \u00eentrebat: \u201eCe vor s\u0103 fac\u0103 ace\u015ftia?\u201d \u015ei el a zis: \u201eAce\u015ftia vin s\u0103 sperie coarnele care au risipit pe Iuda, de n-a mai putut ridica nimeni capul; fierarii ace\u015ftia au venit s\u0103 sperie \u015fi s\u0103 taie coarnele neamurilor care au ridicat cornul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva \u0163\u0103rii lui Iuda ca s\u0103-i risipeasc\u0103 locuitorii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 75:4",
              "Ps 75:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Zaharia 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/zaharia/2",
      "verses": [
        {
          "name": "Zaharia 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ridicat ochii \u015fi m-am uitat, \u015fi iat\u0103 c\u0103 era un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care \u0163inea \u00een m\u00e2n\u0103 o funie de m\u0103surat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 40:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-am \u00eentrebat: \u201eUnde te duci?\u201d \u015ei el mi-a zis: \u201eM\u0103 duc s\u0103 m\u0103sor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ierusalimul, ca s\u0103 v\u0103d ce l\u0103\u0163ime \u015fi ce lungime are.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 11:1",
              "Apoc 21:15",
              "Apoc 21:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eengerul care vorbea cu mine a \u00eenaintat, \u015fi un alt \u00eenger i-a ie\u015fit \u00eenainte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El i-a zis: \u201eAlearg\u0103 de vorbe\u015fte t\u00e2n\u0103rului acestuia \u015fi spune-i: \u2018Ierusalimul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi o cetate deschis\u0103 din pricina mul\u0163imii oamenilor \u015fi vitelor care vor fi \u00een mijlocul lui;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 31:27",
              "Ezec 36:10",
              "Ezec 36:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu \u00censumi\u2019, zice Domnul, \u2018voi fi un zid"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de foc de jur \u00eemprejurul lui \u015fi voi fi slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui \u00een mijlocul lui!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 26:1",
              "Zah 9:8"
            ],
            "**": [
              "Isa 60:19",
              "Apoc 21:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eFugi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fugi\u0163i din \u0163ara de la miaz\u0103noapte!\u201d, zice Domnul. \u201eC\u0103ci v-am \u00eempr\u0103\u015ftiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cele patru v\u00e2nturi ale cerurilor\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 48:20",
              "Isa 52:11",
              "Ier 1:14",
              "Ier 50:8",
              "Ier 51:6",
              "Ier 51:45"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:64",
              "Ezec 17:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eScap\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Sioane, tu care locuie\u015fti la fiica Babilonului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 18:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u201eDup\u0103 slav\u0103 m-a trimis El la neamurile care v-au jefuit; c\u0103ci cel ce se atinge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de voi se atinge de lumina ochilor Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:10",
              "Ps 17:8",
              "2 Tes 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00cemi ridic m\u00e2na \u00eempotriva lor\u201d, zice Domnul, \u201e\u015fi ele vor fi prada celor ce le erau supu\u015fi, ca s\u0103 \u015fti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Domnul o\u015ftirilor m-a trimis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:15",
              "Isa 19:16"
            ],
            "**": [
              "Zah 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Strig\u0103 de veselie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi bucur\u0103-te, fiica Sionului! C\u0103ci, iat\u0103, Eu vin \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi locui \u00een mijlocul t\u0103u\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 12:6",
              "Isa 54:1",
              "Tef 3:14"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:12",
              "Ezec 37:27",
              "Zah 8:3",
              "Ioan 1:14",
              "2 Cor 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eMulte neamuri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se vor alipi de Domnul \u00een ziua aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi vor fi poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Meu. Eu voi locui \u00een mijlocul t\u0103u \u015fi vei \u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Domnul o\u015ftirilor m-a trimis la tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 2:2",
              "Isa 2:3",
              "Isa 49:22",
              "Isa 60:3",
              "Zah 8:22",
              "Zah 8:23"
            ],
            "**": [
              "Zah 3:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 12:49"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ezec 33:33",
              "Zah 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul va lua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een st\u0103p\u00e2nire pe Iuda, ca partea Lui de mo\u015ftenire \u00een p\u0103m\u00e2ntul sf\u00e2nt, \u015fi va alege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iar\u0103\u015fi Ierusalimul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:9"
            ],
            "**": [
              "Zah 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice f\u0103ptur\u0103 s\u0103 tac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului, c\u0103ci El S-a \u015fi sculat din Loca\u015ful Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel Sf\u00e2nt!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hab 2:20",
              "Tef 1:7"
            ],
            "**": [
              "Ps 68:5",
              "Isa 57:15"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Zaharia 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/zaharia/3",
      "verses": [
        {
          "name": "Zaharia 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El (\u00eengerul) mi-a ar\u0103tat pe marele preot Iosua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u00e2nd \u00een picioare \u00eenaintea \u00cengerului Domnului \u015fi pe Satana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u00e2nd la dreapta lui, ca s\u0103-l p\u00e2rasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hag 1:1"
            ],
            "**": [
              "Ps 109:6",
              "Apoc 12:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis Satanei: \u201eDomnul s\u0103 te mustre, Satano! Domnul s\u0103 te mustre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", El, care a ales"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ierusalimul! Nu este el, Iosua, un t\u0103ciune scos din foc?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iuda 1:9"
            ],
            "**": [
              "Zah 1:17",
              "Rom 8:33",
              "Amos 4:11",
              "Rom 11:5",
              "Iuda 1:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Iosua era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eembr\u0103cat cu haine murdare, \u015fi totu\u015fi st\u0103tea \u00een picioare \u00eenaintea \u00cengerului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 64:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar \u00cengerul, lu\u00e2nd cuv\u00e2ntul, a zis celor ce erau \u00eenaintea Lui: \u201eDezbr\u0103ca\u0163i-l de hainele murdare de pe el!\u201d Apoi a zis lui Iosua: \u201eIat\u0103 c\u0103 \u00eendep\u0103rtez de la tine nelegiuirea \u015fi te \u00eembrac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu haine de s\u0103rb\u0103toare!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 61:10",
              "Luca 15:22",
              "Apoc 19:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu am zis: \u201eS\u0103 i se pun\u0103 pe cap o mitr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " curat\u0103!\u201d \u015ei i-au pus o mitr\u0103 curat\u0103 pe cap \u015fi l-au \u00eembr\u0103cat \u00een haine, \u00een timp ce \u00cengerul Domnului st\u0103tea acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:6",
              "Zah 6:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul Domnului a f\u0103cut lui Iosua urm\u0103toarea m\u0103rturisire:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u2018Dac\u0103 vei umbla pe c\u0103ile Mele \u015fi dac\u0103 vei p\u0103zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncile Mele, vei judeca \u015fi Casa Mea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi vei priveghea asupra cur\u0163ilor Mele \u015fi te voi l\u0103sa s\u0103 intri \u00eempreun\u0103 cu cei ce sunt aici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:35",
              "1 Imp 2:3",
              "Ezec 44:16"
            ],
            "**": [
              "Deut 17:9",
              "Mal 2:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Zah 4:14",
              "Zah 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ascult\u0103 dar, Iosua, mare preot, tu \u015fi tovar\u0103\u015fii t\u0103i de slujb\u0103 care stau \u00eenaintea ta \u2013 c\u0103ci ace\u015ftia sunt ni\u015fte oameni care vor sluji ca semne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Iat\u0103, voi aduce pe Robul Meu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Odrasla"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 71:7",
              "Isa 8:18",
              "Isa 20:3"
            ],
            "**": [
              "Isa 42:1",
              "Isa 49:3",
              "Isa 49:5",
              "Isa 52:13",
              "Isa 53:11",
              "Ezec 34:23",
              "Ezec 34:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 4:2",
              "Isa 11:1",
              "Ier 23:5",
              "Ier 33:15",
              "Zah 6:12",
              "Luca 1:78"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci iat\u0103 c\u0103 numai spre piatra aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care am pus-o \u00eenaintea lui Iosua sunt \u00eendrepta\u0163i \u015fapte ochi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; iat\u0103, Eu \u00censumi voi s\u0103pa ce trebuie s\u0103pat pe ea\u2019, zice Domnul o\u015ftirilor, \u2018\u015fi \u00eentr-o singur\u0103 zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi \u00eenl\u0103tura nelegiuirea \u0163\u0103rii acesteia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 118:22",
              "Isa 28:16"
            ],
            "**": [
              "Zah 4:10",
              "Apoc 5:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 31:34",
              "Ier 50:20",
              "Mica 7:18",
              "Mica 7:19",
              "Zah 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2019, zice Domnul o\u015ftirilor, \u2018v\u0103 ve\u0163i pofti unii pe al\u0163ii sub vi\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi sub smochin.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 2:11"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 4:25",
              "Isa 36:16",
              "Mica 4:4",
              "Mica 4:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Zaharia 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/zaharia/4",
      "verses": [
        {
          "name": "Zaharia 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care vorbea cu mine s-a \u00eentors \u015fi m-a trezit ca pe un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om pe care-l treze\u015fti din somnul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 2:3"
            ],
            "**": [
              "Dan 8:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El m-a \u00eentrebat: \u201eCe vezi?\u201d Eu am r\u0103spuns: \u201eM-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 este un sfe\u015fnic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu totul de aur \u015fi, deasupra lui, un vas cu untdelemn \u015fi, pe el, \u015fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " candele, cu \u015fapte \u0163evi pentru candelele care sunt \u00een v\u00e2rful sfe\u015fnicului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:31",
              "Apoc 1:12"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:37",
              "Apoc 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei l\u00e2ng\u0103 el sunt doi m\u0103slini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unul la dreapta vasului \u015fi altul la st\u00e2nga lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 4:11",
              "Zah 4:12",
              "Apoc 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, lu\u00e2nd iar\u0103\u015fi cuv\u00e2ntul, am zis \u00eengerului care vorbea cu mine: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 lucrurile acestea, domnul meu?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul care vorbea cu mine mi-a r\u0103spuns: \u201eNu \u015ftii ce \u00eenseamn\u0103 aceste lucruri?\u201d Eu am zis: \u201eNu, domnul meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, el a luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi mi-a zis: \u201eAcesta este cuv\u00e2ntul Domnului c\u0103tre Zorobabel \u015fi sun\u0103 astfel: \u2018Lucrul acesta nu se va face nici prin putere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici prin t\u0103rie, ci prin Duhul Meu\u2019, zice Domnul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Cine e\u015fti tu, munte mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eenaintea lui Zorobabel? Te vei preface \u00eentr-un loc \u015fes. El va pune piatra cea mai \u00eensemnat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een v\u00e2rful Templului, \u00een mijlocul strig\u0103telor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de: \u00ab\u00cendurare, \u00eendurare cu ea!\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 51:25",
              "Mat 21:21"
            ],
            "**": [
              "Ps 118:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezra 3:11",
              "Ezra 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eM\u00e2inile lui Zorobabel au \u00eentemeiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Casa aceasta \u015fi tot m\u00e2inile lui o vor ispr\u0103vi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; \u015fi ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fti dac\u0103 Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o\u015ftirilor m-a trimis la voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 3:10"
            ],
            "**": [
              "Ezra 6:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Zah 2:9",
              "Zah 2:11",
              "Zah 6:15"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Isa 48:16",
              "Zah 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci cine dispre\u0163uie\u015fte ziua \u00eenceputurilor slabe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "? Ace\u015ftia \u015fapte vor privi cu bucurie cump\u0103na \u00een m\u00e2na lui Zorobabel. Ace\u015ftia \u015fapte sunt ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, care cutreier\u0103 tot p\u0103m\u00e2ntul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hag 2:3"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 16:9",
              "Prov 15:3",
              "Zah 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu am luat cuv\u00e2ntul \u015fi i-am zis: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 ace\u015fti doi m\u0103slini, la dreapta sfe\u015fnicului \u015fi la st\u00e2nga lui?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am luat a doua oar\u0103 cuv\u00e2ntul \u015fi i-am zis: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 cele dou\u0103 ramuri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u0103slin care sunt l\u00e2ng\u0103 cele dou\u0103 \u0163evi de aur prin care curge uleiul auriu din el?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El mi-a r\u0103spuns: \u201eNu \u015ftii ce \u00eenseamn\u0103?\u201d Eu am zis: \u201eNu, domnul meu.\u201d \u015ei el a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAce\u015ftia sunt cei doi un\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care stau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 11:4"
            ],
            "**": [
              "Zah 3:7",
              "Luca 1:1",
              "Luca 1:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 3:11",
              "Ios 3:13",
              "Zah 6:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Zaharia 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/zaharia/5",
      "verses": [
        {
          "name": "Zaharia 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ridicat din nou ochii \u015fi m-am uitat; \u015fi iat\u0103 c\u0103 era un sul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de carte care zbura."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El m-a \u00eentrebat: \u201eCe vezi?\u201d Eu am r\u0103spuns: \u201eV\u0103d un sul de carte zbur\u00e2nd; are o lungime de dou\u0103zeci de co\u0163i \u015fi o l\u0103\u0163ime de zece co\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el mi-a zis: \u201eAcesta este blestemul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care este peste toat\u0103 \u0163ara, c\u0103ci, dup\u0103 cum este scris pe el, orice ho\u0163 \u015fi oricine jur\u0103 str\u00e2mb vor fi nimici\u0163i cu des\u0103v\u00e2r\u015fire de aici.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00cel trimit\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor, \u201eca s\u0103 intre \u00een casa ho\u0163ului \u015fi a celui ce jur\u0103 str\u00e2mb"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Numele Meu, ca s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een casa aceea \u015fi s-o mistuie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempreun\u0103 cu lemnele \u015fi pietrele ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:12",
              "Zah 8:17",
              "Mal 3:5"
            ],
            "**": [
              "Lev 14:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul care vorbea cu mine a \u00eenaintat \u015fi mi-a zis: \u201eRidic\u0103 ochii \u015fi prive\u015fte ce iese de acolo!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu am r\u0103spuns: \u201eCe este aceasta?\u201d \u015ei el a zis: \u201eIese efa.\u201d \u015ei a ad\u0103ugat: \u201eAceasta este nelegiuirea lor \u00een toat\u0103 \u0163ara.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 se ridica un talant de plumb \u015fi, \u00een mijlocul efei, \u015fedea o femeie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eAceasta este nelegiuirea!\u201d \u015ei i-a dat br\u00e2nci \u00een ef\u0103 \u015fi a aruncat bucata de plumb peste gura efei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ridicat ochii \u015fi m-am uitat; \u015fi iat\u0103 c\u0103 s-au ar\u0103tat dou\u0103 femei. \u00cen aripile lor sufla v\u00e2ntul: ele aveau aripi ca ale cocost\u00e2rcului. Au ridicat efa \u00eentre p\u0103m\u00e2nt \u015fi cer."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci am \u00eentrebat pe \u00eengerul care vorbea cu mine: \u201eUnde duc ele efa?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El mi-a r\u0103spuns: \u201eSe duc s\u0103-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zideasc\u0103 o cas\u0103 \u00een \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015einear, ca s\u0103 fie a\u015fezat\u0103 acolo \u015fi s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 pe locul ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 29:5",
              "Ier 29:28"
            ],
            "**": [
              "Gen 10:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Zaharia 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/zaharia/6",
      "verses": [
        {
          "name": "Zaharia 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ridicat din nou ochii \u015fi m-am uitat; \u015fi iat\u0103 c\u0103 patru care ie\u015feau dintre doi mun\u0163i, \u015fi mun\u0163ii erau de aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La carul dint\u00e2i erau ni\u015fte cai ro\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la al doilea car, cai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " negri,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 1:8",
              "Apoc 6:4"
            ],
            "**": [
              "Apoc 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la al treilea car, cai albi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi la al patrulea car, cai b\u0103l\u0163a\u0163i \u015fi ro\u015fii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am luat cuv\u00e2ntul \u015fi am zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eengerului care vorbea cu mine: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 ace\u015ftia, domnul meu?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul mi-a r\u0103spuns: \u201eAce\u015ftia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt cele patru v\u00e2nturi ale cerurilor, care ies din locul \u00een care st\u0103teau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:4",
              "Evr 1:7",
              "Evr 1:14"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 22:19",
              "Dan 7:10",
              "Zah 4:14",
              "Luca 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Caii cei negri, \u00eenh\u0103ma\u0163i la unul din care, s-au \u00eendreptat spre \u0163ara de la miaz\u0103noapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cei albi au mers dup\u0103 ei; cei b\u0103l\u0163a\u0163i s-au \u00eendreptat spre \u0163ara de miaz\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ro\u015fii au ie\u015fit \u015fi ei \u015fi au cerut s\u0103 mearg\u0103 s\u0103 cutreiere p\u0103m\u00e2ntul. \u00cengerul le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 de cutreiera\u0163i p\u0103m\u00e2ntul!\u201d \u015ei au cutreierat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 13:17",
              "Zah 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El m-a chemat \u015fi mi-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 cei ce se \u00eendreapt\u0103 spre \u0163ara de miaz\u0103noapte fac s\u0103 se mai potoleasc\u0103 m\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mea \u00een \u0163ara de la miaz\u0103noapte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 8:3",
              "Ecl 10:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103 prime\u015fti daruri de la prin\u015fii de r\u0103zboi din Babilon: Heldai, Tobia \u015fi Iedaia, \u015fi anume s\u0103 te duci tu \u00eensu\u0163i \u00een ziua aceea \u00een casa lui Iosia, fiul lui \u0162efania, unde s-au dus ei c\u00e2nd au venit din Babilon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 iei de la ei argint \u015fi aur, s\u0103 faci din ele o cunun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-o pui pe capul lui Iosua, fiul lui Io\u0163adac, marele preot,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:36",
              "Exod 29:6",
              "Lev 8:9",
              "Zah 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103-i spui: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u00abIat\u0103 c\u0103 un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al c\u0103rui nume este Odrasla"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va odr\u0103sli din locul lui \u015fi va zidi Templul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:78",
              "Ioan 1:45"
            ],
            "**": [
              "Zah 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da, El va zidi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Templul Domnului, va purta podoab\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, va \u015fedea \u015fi va st\u0103p\u00e2ni pe scaunul Lui de domnie, va fi preot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe scaunul Lui de domnie \u015fi o des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 unire va domni \u00eentre ei am\u00e2ndoi.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 4:9",
              "Mat 16:18",
              "Efes 2:20-22",
              "Evr 3:3"
            ],
            "**": [
              "Isa 22:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 110:4",
              "Evr 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cununa va fi pentru Helem, Tobia \u015fi Iedaia \u015fi pentru Hen, fiul lui \u0162efania, ca o aducere aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Templul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:14",
              "Marc 14:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce sunt departe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor veni \u015fi vor lucra la Templul Domnului; \u015fi ve\u0163i \u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel c\u0103 Domnul o\u015ftirilor m-a trimis la voi. Lucrul acesta se va \u00eent\u00e2mpla dac\u0103 ve\u0163i asculta glasul Domnului Dumnezeului vostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 57:19",
              "Isa 60:10",
              "Efes 2:13",
              "Efes 2:19"
            ],
            "**": [
              "Zah 2:9",
              "Zah 4:9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Zaharia 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/zaharia/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Posturi \u015fi binecuv\u00e2nt\u0103ri"
        },
        {
          "name": "Zaharia 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul al patrulea al \u00eemp\u0103ratului Darius, cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit lui Zaharia \u00een ziua a patra a lunii a noua, care este luna Chisleu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei din Betel trimiseser\u0103 pe \u015eare\u0163er \u015fi pe Reghem-Melec cu oamenii s\u0103i s\u0103 se roage Domnului"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 \u00eentrebe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe preo\u0163ii din Casa Domnului o\u015ftirilor \u015fi pe proroci: \u201eTrebuie s\u0103 pl\u00e2ng \u015fi \u00een luna a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cincea \u015fi s\u0103 m\u0103 \u00eenfr\u00e2nez, cum am f\u0103cut at\u00e2\u0163ia ani?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:9-11",
              "Deut 33:10",
              "Mal 2:7"
            ],
            "**": [
              "Ier 52:12",
              "Zah 8:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, cuv\u00e2ntul Domnului o\u015ftirilor mi-a vorbit astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eSpune la tot poporul \u0163\u0103rii \u015fi preo\u0163ilor: \u2018C\u00e2nd a\u0163i postit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a\u0163i pl\u00e2ns \u00een luna a cincea \u015fi a \u015faptea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ace\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015faptezeci de ani, oare pentru Mine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i postit voi?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 58:5"
            ],
            "**": [
              "Ier 41:1",
              "Zah 8:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Zah 1:12"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Rom 14:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd m\u00e2nca\u0163i \u015fi be\u0163i, nu sunte\u0163i voi cei ce m\u00e2nca\u0163i \u015fi be\u0163i?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu cunoa\u015fte\u0163i cuvintele pe care le-a vestit Domnul prin prorocii de mai \u00eenainte, c\u00e2nd Ierusalimul era \u00eenc\u0103 locuit \u015fi lini\u015ftit \u00eempreun\u0103 cu cet\u0103\u0163ile lui de primprejur \u015fi c\u00e2nd \u015fi partea de miaz\u0103zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u00e2mpia erau locuite?\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 17:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit lui Zaharia astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eA\u015fa a vorbit Domnul o\u015ftirilor: \u2018Face\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu adev\u0103rat dreptate \u015fi purta\u0163i-v\u0103 cu bun\u0103tate \u015fi \u00eendurare unul fa\u0163\u0103 de altul!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 58:6",
              "Isa 58:7",
              "Ier 7:23",
              "Mica 6:8",
              "Zah 8:16",
              "Mat 23:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu asupri\u0163i pe v\u0103duv\u0103 \u015fi pe orfan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici pe str\u0103in \u015fi pe s\u0103rac \u015fi niciunul s\u0103 nu g\u00e2ndeasc\u0103 r\u0103u \u00een inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui \u00eempotriva fratelui s\u0103u!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:21",
              "Exod 22:22",
              "Deut 24:17",
              "Isa 1:17",
              "Ier 5:28"
            ],
            "**": [
              "Ps 36:4",
              "Mica 2:1",
              "Zah 8:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ei n-au vrut s\u0103 ia aminte, ci au \u00eentors spatele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u015fi-au astupat urechile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 n-aud\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 9:29",
              "Ier 7:24",
              "Osea 4:16"
            ],
            "**": [
              "Fapte 7:57"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-au f\u0103cut inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca diamantul de tare, ca s\u0103 n-asculte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Legea, nici cuvintele pe care li le spunea Domnul o\u015ftirilor, prin Duhul S\u0103u, prin prorocii de mai \u00eenainte. Din pricina aceasta, Domnul o\u015ftirilor S-a aprins de o mare m\u00e2nie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 11:19",
              "Ezec 36:26"
            ],
            "**": [
              "Neem 9:29",
              "Neem 9:30"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 36:16",
              "Dan 9:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd chema El, ei n-au vrut s-asculte. De aceea nici Eu n-am vrut s-ascult"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd au chemat ei\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:24-28",
              "Isa 1:15",
              "Ier 11:11",
              "Ier 14:12",
              "Mica 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCi i-am \u00eempr\u0103\u015ftiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " printre toate neamurile pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu le cuno\u015fteau; \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost pustiit\u0103 \u00een urma lor, a\u015fa c\u0103 nimeni nu mai venea \u015fi nu mai pleca din ea \u015fi, dintr-o \u0163ar\u0103 pl\u0103cut\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum era, au f\u0103cut o pustie!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:27",
              "Deut 28:64",
              "Ezec 36:19",
              "Zah 2:6"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:33"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 26:22"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Dan 8:9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Zaharia 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/zaharia/8",
      "verses": [
        {
          "name": "Zaharia 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuv\u00e2ntul Domnului o\u015ftirilor a vorbit astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u2018Am o mare r\u00e2vn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Sion \u015fi sunt st\u0103p\u00e2nit de o r\u00e2vn\u0103 plin\u0103 de m\u00e2nie pentru el.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Naum 1:2",
              "Zah 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018M\u0103 \u00eentorc iar\u0103\u015fi \u00een Sion"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi vreau s\u0103 locuiesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mijlocul Ierusalimului. Ierusalimul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va chema \u00abCetatea cea credincioas\u0103\u00bb \u015fi muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului o\u015ftirilor se va chema \u00abMuntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel sf\u00e2nt\u00bb.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 1:16"
            ],
            "**": [
              "Zah 2:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 1:21",
              "Isa 1:26"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Isa 2:2",
              "Isa 2:3"
            ],
            "*\u2020": [
              "Ier 31:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u2018Iar\u0103\u015fi vor \u015fedea pe uli\u0163ele Ierusalimului b\u0103tr\u00e2ni \u015fi femei \u00een v\u00e2rst\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiecare cu toiagul \u00een m\u00e2n\u0103, din pricina marelui lor num\u0103r de zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:31",
              "Isa 65:20",
              "Isa 65:22",
              "Plang 2:20",
              "Plang 5:11-14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uli\u0163ele cet\u0103\u0163ii vor fi pline de b\u0103ie\u0163i \u015fi fete, care se vor juca pe uli\u0163e.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u2018Dac\u0103 lucrul acesta va p\u0103rea de mirat \u00een ochii r\u0103m\u0103\u015fi\u0163ei poporului acestuia, \u00een zilele acelea va fi de mirat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oare \u015fi \u00een ochii Mei?\u2019, zice Domnul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:14",
              "Luca 1:37",
              "Luca 18:27",
              "Rom 4:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u2018Iat\u0103, Eu izb\u0103vesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe poporul Meu din \u0163ara de la r\u0103s\u0103rit \u015fi din \u0163ara de la asfin\u0163itul soarelui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:11",
              "Isa 11:12",
              "Isa 43:5",
              "Isa 43:6",
              "Ezec 27:21",
              "Amos 9:14",
              "Amos 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei voi aduce \u00eenapoi \u015fi vor locui \u00een mijlocul Ierusalimului; ei vor fi poporul Meu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Eu voi fi Dumnezeul lor cu adev\u0103r \u015fi dreptate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 30:22",
              "Ier 31:1",
              "Ier 31:33",
              "Zah 13:9"
            ],
            "**": [
              "Ier 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u2018\u00cent\u0103ri\u0163i-v\u0103 m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cei ce auzi\u0163i ast\u0103zi aceste cuvinte din gura prorocilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care au vorbit \u00een ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd s-a pus temelia Casei Domnului o\u015ftirilor, c\u00e2nd s-a \u00eenceput s\u0103 se zideasc\u0103 Templul!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hag 2:4",
              "Zah 8:18"
            ],
            "**": [
              "Ezra 5:1",
              "Ezra 5:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Hag 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00eenainte de aceste zile, nu era r\u0103splat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nici pentru lucrul omului, nici pentru vite. Cei ce intrau \u015fi ie\u015feau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-aveau nici ei pace din pricina vr\u0103jma\u015fului, \u015fi Eu dezbinam pe to\u0163i oamenii unii \u00eempotriva altora."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hag 1:6",
              "Hag 1:9",
              "Hag 1:10",
              "Hag 2:16"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum nu voi mai face r\u0103m\u0103\u015fi\u0163ei poporului acestuia ca \u00een trecut\u2019, zice Domnul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Ci sem\u0103n\u0103turile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor merge bine, vi\u0163a \u00ee\u015fi va da rodul, p\u0103m\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi va da roadele \u015fi cerurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi vor trimite roua, \u015fi toate aceste lucruri le voi da \u00een st\u0103p\u00e2nirea r\u0103m\u0103\u015fi\u0163ei poporului acestuia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 2:21",
              "Osea 2:22",
              "Ioel 2:22",
              "Hag 2:19"
            ],
            "**": [
              "Ps 67:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Hag 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 cum a\u0163i fost un blestem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre neamuri, casa lui Iuda \u015fi casa lui Israel, tot astfel v\u0103 voi m\u00e2ntui \u015fi ve\u0163i fi o binecuv\u00e2ntare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Nu v\u0103 teme\u0163i, ci \u00eent\u0103ri\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 42:18"
            ],
            "**": [
              "Gen 12:2",
              "Rut 4:11",
              "Rut 4:12",
              "Isa 19:24",
              "Isa 19:25",
              "Tef 3:20",
              "Hag 2:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Zah 8:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u2018Dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am c\u0103utat s\u0103 v\u0103 fac r\u0103u c\u00e2nd M\u0103 m\u00e2niau p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri\u2019, zice Domnul o\u015ftirilor, \u2018\u015fi nu M-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103it de lucrul acesta,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 31:28"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 36:15",
              "Zah 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "tot a\u015fa, acum, M\u0103 \u00eentorc \u00een aceste zile \u015fi hot\u0103r\u0103sc s\u0103 fac bine Ierusalimului \u015fi casei lui Iuda. Nu v\u0103 teme\u0163i!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce trebuie s\u0103 face\u0163i: Fiecare s\u0103 spun\u0103 aproapelui s\u0103u adev\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; judeca\u0163i \u00een por\u0163ile voastre dup\u0103 adev\u0103r \u015fi \u00een vederea p\u0103cii;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 7:9",
              "Zah 8:19",
              "Efes 4:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "niciunul s\u0103 nu g\u00e2ndeasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een inima lui r\u0103u \u00eempotriva aproapelui s\u0103u \u015fi nici s\u0103 nu iubi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jur\u0103m\u00e2ntul str\u00e2mb! C\u0103ci toate lucrurile acestea Eu le ur\u0103sc\u2019, zice Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 3:29",
              "Zah 7:10"
            ],
            "**": [
              "Zah 5:3",
              "Zah 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuv\u00e2ntul Domnului o\u015ftirilor mi-a vorbit astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u2018Postul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din luna a patra, postul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din luna a cincea, postul din luna a \u015faptea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi postul din luna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zecea se vor preface pentru casa lui Iuda \u00een zile de veselie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi de bucurie, \u00een s\u0103rb\u0103tori de voio\u015fie. Dar iubi\u0163i adev\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pacea!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 52:6",
              "Ier 52:7"
            ],
            "**": [
              "Ier 52:12",
              "Ier 52:13",
              "Zah 7:3",
              "Zah 7:5"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 25:25",
              "Ier 41:1",
              "Ier 41:2"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ier 52:4"
            ],
            "*\u2020": [
              "Estera 8:17",
              "Isa 35:10"
            ],
            "\u2020*": [
              "Zah 8:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u2018Vor mai veni iar\u0103\u015fi popoare \u015fi locuitori dintr-un mare num\u0103r de cet\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locuitorii unei cet\u0103\u0163i vor merge la cealalt\u0103 \u015fi vor zice: \u00abHaidem s\u0103 ne rug\u0103m"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului \u015fi s\u0103 c\u0103ut\u0103m pe Domnul o\u015ftirilor! Vrem s\u0103 mergem \u015fi noi!\u00bb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 2:3",
              "Mica 4:1",
              "Mica 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei multe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " popoare \u015fi multe neamuri vor veni astfel s\u0103 caute pe Domnul o\u015ftirilor la Ierusalim \u015fi s\u0103 se roage Domnului.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 60:3",
              "Isa 66:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 8:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u2018\u00cen zilele acelea, zece oameni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din toate limbile neamurilor vor apuca pe un iudeu de poala hainei \u015fi-i vor zice: \u00abVrem s\u0103 mergem cu voi; c\u0103ci am auzit c\u0103 Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este cu voi!\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 3:6",
              "Isa 4:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 14:25"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Zaharia 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/zaharia/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Neamurile biruite. Ierusalimul izb\u0103vit"
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 prorocia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cuv\u00e2ntul Domnului, despre \u0163ara Hadrac; \u015fi va \u00eencepe din Damasc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". C\u0103ci Domnul are ochiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendreptat asupra oamenilor \u015fi peste toate semin\u0163iile lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 23:33"
            ],
            "**": [
              "Amos 1:3"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 20:12",
              "Ps 145:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El se opre\u015fte \u015fi peste Hamat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care se m\u0103rgine\u015fte cu Damascul, peste Tir"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Sidon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cu toat\u0103 \u00een\u0163elepciunea lor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 49:23"
            ],
            "**": [
              "Isa 23:1",
              "Amos 1:9"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 17:9",
              "Ezec 28:21",
              "Obad 1:20"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ezec 28:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tirul \u015fi-a zidit o \u00eent\u0103ritur\u0103; a \u00eengr\u0103m\u0103dit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " argint ca pulberea \u015fi aur ca noroiul de pe uli\u0163e."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 27:16",
              "Ezec 28:4",
              "Ezec 28:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va pune m\u00e2na pe el, \u00eei va n\u0103pusti puterea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mare \u015fi el \u00eensu\u015fi va fi ars cu foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 23:1"
            ],
            "**": [
              "Ezec 26:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ascalonul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va vedea lucrul acesta \u015fi se va teme; Gaza, de asemenea, \u015fi o va apuca un puternic cutremur; Ecronul, de asemenea, c\u0103ci n\u0103dejdea lui va fi dat\u0103 de ru\u015fine; va pieri \u00eemp\u0103ratul din Gaza, \u015fi Ascalonul nu va mai fi locuit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 47:1",
              "Ier 47:5",
              "Tef 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eStr\u0103inul se va a\u015feza \u00een Asdod"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi voi fr\u00e2nge m\u00e2ndria filistenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei voi scoate s\u00e2ngele din gur\u0103 \u015fi ur\u00e2ciunile idole\u015fti dintre din\u0163i, ca s\u0103 fie \u015fi el o r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 pentru Dumnezeul nostru \u015fi s\u0103 fie ca o c\u0103petenie din Iuda, \u015fi Ecronul, ca iebusi\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi t\u0103b\u0103r\u00ee"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een jurul Casei Mele, ca s-o ap\u0103r \u00eempotriva unei o\u015ftiri, \u00eempotriva celor ce se duc \u015fi vin, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu va mai trece asupritorul peste ei, c\u0103ci acum M\u0103 uit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu ochii Mei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:7",
              "Zah 2:5"
            ],
            "**": [
              "Isa 60:18",
              "Ezec 28:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Salt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de veselie, fiica Sionului! Strig\u0103 de bucurie, fiica Ierusalimului! Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 \u00cemp\u0103ratul t\u0103u vine la tine; El este neprih\u0103nit \u015fi biruitor, smerit \u015fi c\u0103lare pe un m\u0103gar, pe un m\u00e2nz, pe m\u00e2nzul unei m\u0103g\u0103ri\u0163e."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 62:11",
              "Zah 2:10",
              "Mat 21:5",
              "Ioan 12:15"
            ],
            "**": [
              "Ier 23:5",
              "Ier 30:9",
              "Luca 19:38",
              "Ioan 1:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi nimici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " carele de r\u0103zboi din Efraim \u015fi caii din Ierusalim, \u015fi arcurile de r\u0103zboi vor fi nimicite. El va vesti neamurilor pacea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi va st\u0103p\u00e2ni de la o mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la cealalt\u0103 \u015fi de la r\u00e2u p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 1:7",
              "Osea 2:18",
              "Mica 5:10",
              "Hag 2:22"
            ],
            "**": [
              "Efes 2:14",
              "Efes 2:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 72:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103, c\u00e2t pentru tine, Sioane, din pricina leg\u0103m\u00e2ntului t\u0103u pecetluit cu s\u00e2nge, voi scoate pe prin\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103i de r\u0103zboi din groapa \u00een care nu este ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 42:7",
              "Isa 51:14",
              "Isa 61:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centoarce\u0163i-v\u0103 la cet\u0103\u0163uie, prin\u015fi de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103zboi plini de n\u0103dejde! O spun \u015fi ast\u0103zi c\u0103 \u00ee\u0163i voi \u00eentoarce \u00eendoit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 49:9"
            ],
            "**": [
              "Isa 61:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00cemi \u00eencordez pe Iuda ca arc \u015fi iau pe Efraim ca s\u0103geat\u0103 \u015fi voi scula pe copiii t\u0103i, Sioane, \u00eempotriva copiilor t\u0103i, Grecio! Te voi face ca sabia unui viteaz!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Domnul Se va ar\u0103ta deasupra lor, \u015fi s\u0103geata Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va porni ca fulgerul; Domnul Dumnezeu va suna din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u015fi va \u00eenainta vijelia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la miaz\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 18:14",
              "Ps 77:17",
              "Ps 144:6"
            ],
            "**": [
              "Isa 21:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul o\u015ftirilor \u00eei va ocroti \u015fi vor m\u00e2nca \u015fi vor zdrobi pietrele de pra\u015ftie, vor bea, vor face g\u0103l\u0103gie ca ame\u0163i\u0163i de vin; vor fi plini ca un pahar de jertf\u0103, ca \u015fi col\u0163urile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altarului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:18",
              "Lev 4:25",
              "Deut 12:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul Dumnezeul lor \u00eei va sc\u0103pa \u00een ziua aceea, ca pe turma poporului S\u0103u, c\u0103ci ei sunt pietrele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cununii \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti, care vor str\u0103luci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u0163ara Sa!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 62:3",
              "Mal 3:17"
            ],
            "**": [
              "Isa 11:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O! C\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt de \u00eenfloritori! C\u00e2t sunt de frumo\u015fi! Gr\u00e2ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va veseli pe tineri \u015fi mustul, pe fete."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 31:19"
            ],
            "**": [
              "Ioel 3:18",
              "Amos 9:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Zaharia 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/zaharia/10",
      "verses": [
        {
          "name": "Zaharia 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cere\u0163i de la Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ploaie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ploaie de prim\u0103var\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! Domnul scoate fulgerele \u015fi v\u0103 trimite o ploaie \u00eembel\u015fugat\u0103 pentru toat\u0103 verdea\u0163a de pe c\u00e2mp."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 14:22"
            ],
            "**": [
              "Deut 11:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 29:23",
              "Ioel 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci terafimii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbesc nimicuri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ghicitorii prorocesc minciuni, visele mint \u015fi m\u00e2ng\u00e2ie cu de\u015fert\u0103ciuni. De aceea, ei r\u0103t\u0103cesc ca o turm\u0103, sunt nenoroci\u0163i pentru c\u0103 n-au p\u0103stor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 10:8",
              "Hab 2:18"
            ],
            "**": [
              "Iov 13:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eM\u00e2nia Mea s-a aprins \u00eempotriva p\u0103storilor \u015fi voi pedepsi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe \u0163api. C\u0103ci Domnul o\u015ftirilor \u00ce\u015fi cerceteaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " turma, casa lui Iuda, \u015fi o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va face ca pe calul S\u0103u de slav\u0103 \u00een lupt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 34:17"
            ],
            "**": [
              "Luca 1:68"
            ],
            "\u2020": [
              "Cant 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din el va ie\u015fi Piatra din capul unghiului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din el va ie\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163\u0103ru\u015ful, din el va ie\u015fi arcul de r\u0103zboi, din el vor ie\u015fi toate c\u0103peteniile laolalt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 24:17",
              "1 Sam 14:38",
              "Isa 19:13"
            ],
            "**": [
              "Isa 22:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei vor fi ca ni\u015fte viteji care calc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een picioare noroiul de pe uli\u0163e; \u00een lupt\u0103, se vor lupta, pentru c\u0103 Domnul va fi cu ei; iar c\u0103l\u0103re\u0163ii vor fi acoperi\u0163i de ru\u015fine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 18:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi \u00eent\u0103ri casa lui Iuda \u015fi voi izb\u0103vi casa lui Iosif; \u00eei voi aduce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenapoi, c\u0103ci Mi-este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mil\u0103 de ei \u015fi vor fi ca \u015fi c\u00e2nd niciodat\u0103 nu i-a\u015f fi lep\u0103dat, c\u0103ci Eu sunt Domnul Dumnezeul lor \u015fi-i voi asculta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 3:18",
              "Ezec 37:21"
            ],
            "**": [
              "Osea 1:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Zah 13:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Efraim va fi ca un viteaz; inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor se va bucura ca de vin; fiii lor vor vedea lucrul acesta \u015fi se vor veseli, inima lor se va bucura \u00een Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:15",
              "Zah 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le voi fluiera"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-i voi aduna, c\u0103ci i-am r\u0103scump\u0103rat, \u015fi se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor \u00eenmul\u0163i cum se \u00eenmul\u0163eau odinioar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 5:26"
            ],
            "**": [
              "Isa 49:19",
              "Ezec 36:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei voi risipi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " printre popoare \u015fi \u00ee\u015fi vor aduce aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Mine \u00een \u0163\u0103ri dep\u0103rtate; vor tr\u0103i \u00eempreun\u0103 cu copiii lor \u015fi se vor \u00eentoarce."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 2:23"
            ],
            "**": [
              "Deut 30:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aduce \u00eenapoi din \u0163ara Egiptului \u015fi-i voi aduna din Asiria; \u00eei voi aduce \u00een \u0163ara Galaadului \u015fi \u00een Liban \u015fi nu le va ajunge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:11",
              "Isa 11:16",
              "Osea 11:11"
            ],
            "**": [
              "Isa 49:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va trece prin str\u00e2mtorile m\u0103rii, va lovi valurile m\u0103rii \u015fi toate ad\u00e2ncimile r\u00e2ului Nil se vor usca; m\u00e2ndria Asiriei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi fr\u00e2nt\u0103 \u015fi toiagul de c\u00e2rmuire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al Egiptului va pieri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:15",
              "Isa 11:16"
            ],
            "**": [
              "Isa 14:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 30:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei voi \u00eent\u0103ri \u00een Domnul \u015fi vor umbla \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Lui\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 4:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Zaharia 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/zaharia/11",
      "verses": [
        {
          "name": "Zaharia 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deschide-\u0163i por\u0163ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Libanule, ca s\u0103-\u0163i m\u0103n\u00e2nce focul cedrii!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 10:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vait\u0103-te, chiparosule, c\u0103ci cedrul a c\u0103zut \u015fi cei falnici sunt nimici\u0163i! V\u0103ita\u0163i-v\u0103, stejari din Basan, c\u0103ci p\u0103durea cea nep\u0103truns\u0103 a fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat\u0103 jos!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 32:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103storii scot strig\u0103te de jale, pentru c\u0103 li s-a nimicit fala; puii de lei mugesc, c\u0103ci desi\u015ful Iordanului este nimicit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul meu: \u201ePa\u015fte oile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de t\u0103iat!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 11:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci cei ce le cump\u0103r\u0103 le taie \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se simt vinova\u0163i. \u015ei cel ce le vinde zice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Domnul, c\u0103ci m\u0103 \u00eembog\u0103\u0163esc!\u2019 \u015ei p\u0103storii lor nu le cru\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 2:3",
              "Ier 50:7"
            ],
            "**": [
              "Deut 29:19",
              "Osea 12:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci nu mai am mil\u0103 de locuitorii \u0163\u0103rii\u201d, zice Domnul, \u201eci, iat\u0103, dau pe oameni pe unii \u00een m\u00e2inile altora \u015fi \u00een m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului lor; ei vor pustii \u0163ara \u015fi n-o vor izb\u0103vi din m\u00e2inile lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci M-am apucat s\u0103 pasc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oile de t\u0103iat, \u00een adev\u0103r cele mai tic\u0103loase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din turm\u0103. Am luat dou\u0103 toiege: pe unul l-am numit \u201e\u00cendurare\u201d, iar pe cel\u0103lalt l-am numit \u201eLeg\u0103m\u00e2nt\u201d. \u015ei am p\u0103scut oile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 11:4"
            ],
            "**": [
              "Tef 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire pe cei trei p\u0103stori \u00eentr-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lun\u0103: sufletul Meu nu-i mai r\u0103bda \u015fi se sc\u00e2rbise \u015fi sufletul lor de Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am zis: \u201eNu v\u0103 mai pot pa\u015fte! Cea care are s\u0103 moar\u0103 s\u0103 moar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cea care are s\u0103 piar\u0103 s\u0103 piar\u0103 \u015fi cele ce mai r\u0103m\u00e2n s\u0103 se m\u0103n\u00e2nce unele pe altele!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 15:2",
              "Ier 43:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-am luat toiagul \u00cendurare \u015fi l-am rupt, ca s\u0103 rup leg\u0103m\u00e2ntul Meu pe care-l \u00eencheiasem cu toate popoarele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd s-a rupt, \u00een ziua aceea, nenorocitele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acelea de oi care au luat seama la Mine au cunoscut astfel c\u0103 acesta era cuv\u00e2ntul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tef 3:12",
              "Zah 11:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu le-am zis: \u201eDac\u0103 g\u0103si\u0163i cu cale, da\u0163i-Mi plata; dac\u0103 nu, nu Mi-o da\u0163i!\u201d \u015ei Mi-au c\u00e2nt\u0103rit, ca plat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", treizeci de argin\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:15",
              "Exod 21:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Domnul Mi-a zis: \u201eArunc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " olarului pre\u0163ul acesta scump cu care M-au pre\u0163uit!\u201d \u015ei am luat cei treizeci de argin\u0163i \u015fi i-am aruncat \u00een Casa Domnului, pentru olar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:9",
              "Mat 27:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Mi-am rupt al doilea toiag, Leg\u0103m\u00e2nt, ca s\u0103 rup fr\u0103\u0163ia dintre Iuda \u015fi Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul mi-a zis: \u201eIa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi uneltele unui p\u0103stor nebun!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 34:2-4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci iat\u0103 c\u0103 voi ridica \u00een \u0163ar\u0103 un p\u0103stor c\u0103ruia nu-i va p\u0103sa de oile care pier; nu se va duce s\u0103 caute pe cele mai tinere, nu va vindeca pe cele r\u0103nite, nu va \u00eengriji de cele s\u0103n\u0103toase, ci va m\u00e2nca din carnea celor mai grase \u015fi nu le va mai l\u0103sa dec\u00e2t copitele!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de p\u0103storul de nimic care \u00ee\u015fi p\u0103r\u0103se\u015fte oile! S\u0103 cad\u0103 sabia pe bra\u0163ul lui \u015fi pe ochiul lui cel drept! S\u0103 i se usuce bra\u0163ul de tot \u015fi s\u0103 i se sting\u0103 ochiul drept!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 23:1",
              "Ezec 34:2",
              "Ioan 10:12",
              "Ioan 10:13"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Zaharia 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/zaharia/12",
      "verses": [
        {
          "name": "Zaharia 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prorocia, cuv\u00e2ntul Domnului, despre Israel. A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, care a \u00eentins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerurile \u015fi a \u00eentemeiat p\u0103m\u00e2ntul \u015fi a \u00eentocmit duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omului din el:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 42:5",
              "Isa 44:24",
              "Isa 45:12",
              "Isa 45:18",
              "Isa 48:13"
            ],
            "**": [
              "Num 16:22",
              "Ecl 12:7",
              "Isa 57:16",
              "Evr 12:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103, voi preface Ierusalimul \u00eentr-un potir"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ame\u0163ire pentru toate popoarele de primprejur \u015fi chiar pentru Iuda, la \u00eempresurarea Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 51:17",
              "Isa 51:22",
              "Isa 51:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", voi face din Ierusalim o piatr\u0103 grea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru toate popoarele. To\u0163i cei ce o vor ridica vor fi v\u0103t\u0103ma\u0163i \u015fi toate neamurile p\u0103m\u00e2ntului se vor str\u00e2nge \u00eempotriva lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 12:4",
              "Zah 12:6",
              "Zah 12:8",
              "Zah 12:9",
              "Zah 12:11",
              "Zah 13:1",
              "Zah 14:4",
              "Zah 14:6",
              "Zah 14:8",
              "Zah 14:9",
              "Zah 14:13"
            ],
            "**": [
              "Mat 21:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea\u201d, zice Domnul, \u201evoi lovi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu ame\u0163eal\u0103 pe to\u0163i caii \u015fi cu turbare pe cei ce vor c\u0103l\u0103ri pe ei, dar voi avea ochii deschi\u015fi asupra casei lui Iuda \u015fi voi orbi to\u0163i caii popoarelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 76:6",
              "Ezec 38:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile lui Iuda vor zice \u00een inima lor: \u2018Locuitorii Ierusalimului sunt t\u0103ria noastr\u0103, prin Domnul o\u015ftirilor, Dumnezeul lor.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, voi face pe c\u0103peteniile lui Iuda ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o vatr\u0103 de foc sub lemn, ca o f\u0103clie aprins\u0103 sub snopi; voi mistui \u00een dreapta \u015fi \u00een st\u00e2nga pe toate popoarele de jur \u00eemprejur, iar Ierusalimul va fi locuit iar\u0103\u015fi la locul lui cel vechi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Obad 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul va m\u00e2ntui mai \u00eent\u00e2i corturile lui Iuda, pentru ca slava casei lui David \u015fi fala locuitorilor Ierusalimului s\u0103 nu se \u00eenal\u0163e peste Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, Domnul va ocroti pe locuitorii Ierusalimului, a\u015fa c\u0103 cel mai slab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre ei va fi \u00een ziua aceea ca David, \u015fi casa lui David va fi ca Dumnezeu, ca \u00cengerul Domnului \u00eenaintea lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, voi c\u0103uta s\u0103 nimicesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate neamurile care vor veni \u00eempotriva Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hag 2:22",
              "Zah 12:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci voi turna peste casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David \u015fi peste locuitorii Ierusalimului un duh de \u00eendurare \u015fi de rug\u0103ciune \u015fi \u00ee\u015fi vor \u00eentoarce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " privirile spre Mine, pe care L-au str\u0103puns. \u00cel vor pl\u00e2nge cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pl\u00e2nge cineva pe singurul lui fiu \u015fi-L vor pl\u00e2nge amarnic, cum pl\u00e2nge cineva pe un \u00eent\u00e2i n\u0103scut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 31:9",
              "Ier 50:4",
              "Ezec 39:29",
              "Ioel 2:28"
            ],
            "**": [
              "Ioan 19:34",
              "Ioan 19:37",
              "Apoc 1:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 6:26",
              "Amos 8:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, va fi jale mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Ierusalim, ca jalea din Hadadrimon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een valea Meghidonului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:37"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 23:29",
              "2 Cron 35:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162ara se va jeli, fiecare familie deosebit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": familia casei lui David deosebit \u015fi femeile ei deosebit; familia casei lui Natan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deosebit \u015fi femeile ei deosebit;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:30",
              "Apoc 1:7"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 5:14",
              "Luca 3:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "familia casei lui Levi deosebit \u015fi femeile ei deosebit; familia lui \u015eimei deosebit \u015fi femeile ei deosebit;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "toate celelalte familii, fiecare familie deosebit \u015fi femeile ei deosebit."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Zaharia 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/zaharia/13",
      "verses": [
        {
          "name": "Zaharia 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", se va deschide"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casei lui David \u015fi locuitorilor Ierusalimului un izvor pentru p\u0103cat \u015fi necur\u0103\u0163ie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 12:3"
            ],
            "**": [
              "Evr 9:14",
              "1 Pet 1:19",
              "Apoc 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor, \u201evoi st\u00e2rpi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ar\u0103 numele idolilor, ca nimeni s\u0103 nu-\u015fi mai aduc\u0103 aminte de ei; voi scoate, de asemenea, din \u0163ar\u0103 pe prorocii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mincino\u015fi \u015fi duhul necurat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:13",
              "Ios 23:7",
              "Ps 16:4",
              "Ezec 30:13",
              "Osea 2:17",
              "Mica 5:12",
              "Mica 5:13"
            ],
            "**": [
              "2 Pet 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dac\u0103 va mai proroci cineva, atunci tat\u0103l s\u0103u \u015fi mama sa, \u00een\u015fi\u015fi p\u0103rin\u0163ii lui, \u00eei vor zice: \u2018Tu nu vei tr\u0103i, c\u0103ci ai spus minciuni \u00een Numele Domnului\u2019; \u015fi tat\u0103l s\u0103u \u015fi mama sa, cei care l-au n\u0103scut, \u00eel vor str\u0103punge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd va proroci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 13:6",
              "Deut 13:8",
              "Deut 18:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, prorocii se vor ru\u015fina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiecare, de vedeniile lor c\u00e2nd vor proroci \u015fi nu se vor mai \u00eembr\u0103ca \u00eentr-o manta de p\u0103r"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 mint\u0103 pe oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 3:6",
              "Mica 3:7"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 1:8",
              "Isa 20:2",
              "Mat 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ei va zice: \u2018Eu nu sunt proroc, ci sunt plugar, c\u0103ci am fost cump\u0103rat din tinere\u0163ea mea!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 7:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103-l va \u00eentreba cineva: \u2018De unde vin aceste r\u0103ni pe care le ai la m\u00e2ini?\u2019, el va r\u0103spunde: \u2018\u00cen casa celor ce m\u0103 iubeau le-am primit.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scoal\u0103-te, sabie, asupra p\u0103storului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Meu \u015fi asupra omului care \u00eemi este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tovar\u0103\u015f!\u201d, zice Domnul o\u015ftirilor. \u201eLove\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe p\u0103stor \u015fi se vor risipi oile! \u015ei \u00cemi voi \u00eentoarce m\u00e2na spre cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mici."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 40:11",
              "Ezec 34:23"
            ],
            "**": [
              "Ioan 10:30",
              "Ioan 14:10",
              "Ioan 14:11",
              "Fil 2:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 26:31",
              "Marc 14:27"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Mat 18:10",
              "Mat 18:14",
              "Luca 12:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen toat\u0103 \u0163ara\u201d, zice Domnul, \u201edou\u0103 treimi vor fi nimicite, vor pieri, iar cealalt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " treime va r\u0103m\u00e2ne."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 11:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar treimea aceasta din urm\u0103 o voi pune \u00een foc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi o voi cur\u0103\u0163i cum se cur\u0103\u0163e\u015fte argintul, o voi l\u0103muri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum se l\u0103mure\u015fte aurul. Ei vor chema"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Meu \u015fi \u00eei voi asculta; Eu voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice: \u2018Acesta este poporul Meu!\u2019 \u015ei ei vor zice: \u2018Domnul este Dumnezeul meu!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 48:10"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 1:6",
              "1 Pet 1:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 50:15",
              "Ps 91:15",
              "Zah 10:6"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 144:15",
              "Ier 30:22",
              "Ezec 11:20",
              "Osea 2:23",
              "Zah 8:8"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Zaharia 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/zaharia/14",
      "verses": [
        {
          "name": "Zaharia 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, vine ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, c\u00e2nd toate pr\u0103zile tale vor fi \u00eemp\u0103r\u0163ite \u00een mijlocul t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 13:9",
              "Ioel 2:31",
              "Fapte 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci voi str\u00e2nge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate neamurile la r\u0103zboi \u00eempotriva Ierusalimului. Cetatea va fi luat\u0103, casele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor fi jefuite \u015fi femeile, batjocorite; jum\u0103tate din cetate va merge \u00een robie, dar r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a poporului nu va fi nimicit\u0103 cu des\u0103v\u00e2r\u015fire din cetate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 3:2"
            ],
            "**": [
              "Isa 13:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci Domnul Se va ar\u0103ta \u015fi va lupta \u00eempotriva acestor neamuri, cum S-a luptat \u00een ziua b\u0103t\u0103liei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Picioarele Lui vor sta \u00een ziua aceea pe Muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " M\u0103slinilor, care este \u00een fa\u0163a Ierusalimului, spre r\u0103s\u0103rit; Muntele M\u0103slinilor se va despica la mijloc, spre r\u0103s\u0103rit \u015fi spre apus, \u015fi se va face o vale foarte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mare: jum\u0103tate din munte se va trage \u00eenapoi spre miaz\u0103noapte, iar jum\u0103tate, spre miaz\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 11:23"
            ],
            "**": [
              "Ioel 3:12",
              "Ioel 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ve\u0163i fugi atunci \u00een valea mun\u0163ilor Mei, c\u0103ci valea dintre mun\u0163i se va \u00eentinde p\u00e2n\u0103 la A\u0163el, \u015fi ve\u0163i fugi cum a\u0163i fugit de cutremurul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de p\u0103m\u00e2nt de pe vremea lui Ozia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda. \u015ei atunci va veni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul Dumnezeul meu \u015fi to\u0163i sfin\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempreun\u0103 cu El!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 1:1"
            ],
            "**": [
              "Mat 16:27",
              "Mat 24:30",
              "Mat 24:31",
              "Mat 25:31",
              "Iuda 1:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioel 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, nu va mai fi lumin\u0103; stelele str\u0103lucitoare se vor ascunde."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va fi o zi deosebit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cunoscut\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul, nu va fi nici zi, nici noapte; dar spre sear\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va ar\u0103ta lumina."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 22:5"
            ],
            "**": [
              "Mat 24:36"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 30:26",
              "Isa 60:19",
              "Isa 60:20",
              "Apoc 21:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, vor izvor\u00ee ape vii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Ierusalim \u015fi vor curge jum\u0103tate spre marea de r\u0103s\u0103rit, jum\u0103tate spre marea de apus; a\u015fa va fi \u015fi vara, \u015fi iarna."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 47:1",
              "Ioel 3:18",
              "Apoc 22:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul va fi \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste tot p\u0103m\u00e2ntul. \u00cen ziua aceea, Domnul va fi singurul Domn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Numele Lui va fi singurul Nume."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:44",
              "Apoc 11:15"
            ],
            "**": [
              "Efes 4:5",
              "Efes 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 \u0163ara va ajunge ca \u015fesul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iordanului, de la Gheba p\u00e2n\u0103 la Rimon, la miaz\u0103zi de Ierusalim, iar Ierusalimul va fi \u00een\u0103l\u0163at \u015fi va r\u0103m\u00e2ne lini\u015ftit la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locul lui, de la Poarta lui Beniamin p\u00e2n\u0103 la locul por\u0163ii dint\u00e2i, p\u00e2n\u0103 la Poarta Unghiurilor, \u015fi de la turnul lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hananeel p\u00e2n\u0103 la teascurile \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 40:4"
            ],
            "**": [
              "Zah 12:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Neem 3:1",
              "Neem 12:39",
              "Ier 31:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei vor locui \u00een el \u015fi nu va mai fi niciun blestem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een el; Ierusalimul va fi lini\u015ftit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 31:40"
            ],
            "**": [
              "Ier 23:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar iat\u0103 urgia cu care va lovi Domnul pe toate popoarele care vor lupta \u00eempotriva Ierusalimului. Le va putrezi carnea st\u00e2nd \u00eenc\u0103 \u00een picioare, le vor putrezi ochii \u00een g\u0103urile lor \u015fi le va putrezi limba \u00een gur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, Domnul va trimite o mare \u00eenv\u0103lm\u0103\u015feal\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ei; unul va apuca m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altuia \u015fi vor ridica m\u00e2na unii asupra altora."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:15",
              "1 Sam 14:20"
            ],
            "**": [
              "Jud 7:22",
              "2 Cron 20:23",
              "Ezec 38:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda va lupta \u015fi el \u00een Ierusalim \u015fi vor str\u00e2nge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bog\u0103\u0163iile tuturor neamurilor de primprejur: aurul, argintul \u015fi haine foarte multe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 39:10",
              "Ezec 39:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceea\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urgie va lovi \u015fi caii, cat\u00e2rii, c\u0103milele, m\u0103garii \u015fi toate vitele care vor fi \u00een taberele acelea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 14:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei ce vor mai r\u0103m\u00e2ne din toate neamurile venite \u00eempotriva Ierusalimului se vor sui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fiecare an s\u0103 se \u00eenchine \u00eenaintea \u00cemp\u0103ratului, Domnul o\u015ftirilor, \u015fi s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 S\u0103rb\u0103toarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Corturilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 60:6",
              "Isa 60:7",
              "Isa 60:9",
              "Isa 66:23"
            ],
            "**": [
              "Lev 23:34",
              "Lev 23:43",
              "Neem 8:14",
              "Osea 12:9",
              "Ioan 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 unele din familiile p\u0103m\u00e2ntului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu vor voi s\u0103 se suie la Ierusalim ca s\u0103 se \u00eenchine \u00eenaintea \u00cemp\u0103ratului, Domnul o\u015ftirilor, nu va c\u0103dea ploaie peste ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 60:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 familia Egiptului nu se va sui, dac\u0103 nu va veni, nu va c\u0103dea ploaie nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste ea; va fi lovit\u0103 cu aceea\u015fi urgie cu care va lovi Domnul neamurile care nu se vor sui s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 S\u0103rb\u0103toarea Corturilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 11:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta va fi pedeapsa Egiptului \u015fi pedeapsa tuturor neamurilor care nu se vor sui s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 S\u0103rb\u0103toarea Corturilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, va sta scris p\u00e2n\u0103 \u015fi pe zurg\u0103l\u0103ii cailor: \u201eSfin\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului!\u201d \u015ei oalele din Casa Domnului vor fi ca potirele de jertf\u0103 \u00eenaintea altarului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 23:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Zaharia 14:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice oal\u0103 din Ierusalim \u015fi din Iuda va fi \u00eenchinat\u0103 Domnului o\u015ftirilor; to\u0163i cei ce vor aduce jertfe vor veni \u015fi se vor sluji de ele ca s\u0103-\u015fi fiarb\u0103 carnea \u015fi nu vor mai fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " canaani\u0163i"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului o\u015ftirilor \u00een ziua aceea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 35:8",
              "Ioel 3:17",
              "Apoc 21:27",
              "Apoc 22:15"
            ],
            "**": [
              "Efes 2:19-22"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: negustori."
      }
    }
  ]
}