[
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "8-II-2003",
    "verses": [],
    "type": "articol",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "C\u00c2NT\u0102RI NEMURITOARE",
    "verses": [],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Vol. 11",
    "verses": [],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Psalm 119, 105-112",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cuv\u00e2ntul T\u0103u e-o candel\u0103 aprins\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru picioarele \u015fi pa\u015fii mei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e o lumin\u0103 pururea nestins\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe calea mea oric\u00e2nd sunt norii grei."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Jur \u015fi de jur\u0103m\u00e2nt eu m\u0103 voi \u0163ine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 Legea Ta cea dreapt\u0103 voi urma"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sunt am\u0103r\u00e2t, - d\u0103-mi bucurii din Tine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 Cuv\u00e2ntul spus de gura Ta."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Prime\u015fte-mi Doamne-a mele sim\u0163\u0103minte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a Tale Legi \u00eenva\u0163\u0103-m\u0103 deplin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "primejdii grele-mi stau mereu nainte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi totu\u015fi nu uit Legea Ta s-o \u0163in."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cei r\u0103i mi-a\u015feaz\u0103 curse-n cale mie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar nu m-abat de la porunca Ta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pova\u0163a Ta-i averea mea-n vecie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci ea e toat\u0103 bucuria mea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Eu inima mi-o plec s-asculte-\u00eentruna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s\u0103-mplineasc\u0103-a Tale-or\u00e2nduiri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n-la sf\u00e2r\u015fitul vie\u0163ii-ntotdeauna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "eu \u0163in la ele-a inimii-mi priviri..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Mul\u0163umesc lui Dumnezeu",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mul\u0163umesc lui Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiul \u015fi urma\u015ful meu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c-am putut \u00een m\u00e2ini s\u0103-\u0163i pui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "acest Sf\u00e2nt Cuv\u00e2nt al Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mo\u015ftenire s\u0103-L p\u0103strezi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi din inim\u0103 s\u0103-L crezi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu fapta s\u0103-L urmezi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca r\u0103splata s\u0103 i-o vezi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot a\u015fa \u015fi tu s\u0103-L la\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la copii \u015fi la urma\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 vom ajunge Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "to\u0163i \u00een slav\u0103 cu Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pream\u0103rindu-L nesf\u00e2r\u015fit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru c\u0103 ne-a m\u00e2ntuit."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Cuv\u00e2nt \u00eenainte",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Chiar \u015fi pruncii pot pricepe marile-adev\u0103ruri c\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este cine s\u0103 le-arate simplu, iubitor \u015fi bl\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar c\u00e2nd sunt \u015fi ilustrate minunat cum sunt aici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ele-aduc lumina sf\u00e2nt\u0103 pentru ochi\u015forii mici."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nici o alt\u0103 cale-n lume n-a schimbat at\u00e2tea vie\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca \u015fi Biblia, Cuv\u00e2ntul Ve\u015fnicelor frumuse\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ea-i izvorul de lumin\u0103 \u015fi de binecuv\u00e2nt\u0103ri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd copilul o urmeaz\u0103 de la primele-i c\u0103r\u0103ri."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dac\u0103-i este-nf\u0103\u0163i\u015fat\u0103 limpede \u015fi-adev\u0103rat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "copila\u015ful o-n\u0163elege c\u0103ci e duhul lui curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar c\u00e2nd el \u015fi-ntemeiaz\u0103 via\u0163a lui pe St\u00e2nca ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el va sta mereu puternic, neclintit \u015fi-n anii grei."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nici nu b\u0103nui\u0163i ce bine-i din pruncie s\u0103-l \u00eenve\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe om, Biblia, Cuv\u00e2ntul Sfintei \u015fi Eternei Vie\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci o bun\u0103-nv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00eentregind un trai frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este raiul \u00eentr-o cas\u0103 unde-I cunoscut Hristos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Copila\u015fi din prima v\u00e2rst\u0103 \u00een\u0163eleg Cuv\u00e2ntul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd cu dragoste \u015fi grij\u0103 li se spune-acest Cuv\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci li-e mintea ne-ntinat\u0103 \u015fi li-e cugetul curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar acestea-ntotdeauna Dumnezeu le-a luminat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "... Doamne Dumnezeul nostru ce iube\u015fti pe copila\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lumineaz\u0103-le Cuv\u00e2ntul T\u0103u de la \u00eent\u00e2ii pa\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi zide\u015fte-le credin\u0163a pe-a Ta St\u00e2nc\u0103 de ne-nfr\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 nu-i mai poat\u0103 smulge nici-un val \u015fi nici-un v\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "F\u0103-i ca-ncrederea lor toat\u0103 \u00eenc\u0103 de la \u00eenceput"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 \u015fi-o pun\u0103-n Tine Doamne Dumnezeul Nev\u0103zut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi n\u0103scu\u0163i din nou prin Jertfa Domnului Isus Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de pe-acest p\u0103m\u00e2nt s-aduc\u0103 pentru cer un rod frumos!"
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 3, 16",
    "verses": [],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 1, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "La-Nceput era-ntuneric"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai noapte peste tot,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Luminos era doar Locul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde-I Tat\u0103l Savaot"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toat\u0103 lumea cealalt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "era-n bezna cea mai grea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu era ce s\u0103 se vad\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu era Cine vedea..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiindc\u0103 nu era Lumin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ci numa-ntuneric greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- cea dint\u00e2i a fost Lumina"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-a f\u0103cut-o Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu a zis Lumin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 se fac\u0103, - \u015fi frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-a f\u0103cut din El Lumina"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Lumina e Hristos..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00centuneric este \u015fi-n via\u0163a rea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 nu-L prime\u015fte pe Isus \u00een ea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde e lumin\u0103, totul e frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi lumina este numai \u00een Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 ce frumoas\u0103 lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din Lumin\u0103 a f\u0103cut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu, cu-n\u0163elepciune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd Via\u0163a a-nceput"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pomi \u015fi flori \u015fi animale,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ape limpezi, pe\u015fti\u015fori,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u0103s\u0103ri c\u00e2nt\u0103toare,-toate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai c\u00e2ntec \u015fi culori..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cens\u0103 nici un om niciunde"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een aceste bucurii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu erau pe lume \u00eenc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici p\u0103rin\u0163i \u015fi nici copii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu n-a vrut s\u0103 fie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "f\u0103r\u0103 om acest p\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a f\u0103cut pe-Adam \u015fi Eva"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "oameni dup\u0103 Chipu-I Sf\u00e2nt..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce frumoase-s toate c\u00e2te le-a f\u0103cut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu curate de la \u00eenceput,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde-i cur\u0103\u0163ie, totul e frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cur\u0103\u0163ia \u00eens\u0103, e numa-n Hristos..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 2, 7",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-i pe Adam \u015fi Eva"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "primii oameni minuna\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din p\u0103m\u00e2nt f\u0103cu\u0163i de Tat\u0103l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe urm\u0103 \u00eenvia\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum se bucur\u0103-n gr\u0103dina"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit\u0103 unde sunt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "desf\u0103t\u00e2ndu-se-n lumina"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fe\u0163ei Tat\u0103lui Preasf\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Totu-n jurul lor e pace"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "bucurie \u015fi senin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci prin toate str\u0103luce\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "harul de lumin\u0103 plin."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Oamenii-L iubesc pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu un duh ascult\u0103tor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei sunt fiii Lui, iar Tat\u0103l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este Dumnezeul lor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Unde-i ascultare totu-i fericit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cerul ascult\u0103rii este str\u0103lucit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "rodul ascult\u0103rii este-n veci frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ascultarea este numai \u00een Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 3, 8",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-i pe Adam \u015fi Eva"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "alunga\u0163i de Tat\u0103l Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru c\u0103, \u00een fericire,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au c\u0103lcat al Lui Cuv\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015farpele cel r\u0103u Satana"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a-n\u015felat \u015fi i-a f\u0103cut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 n-asculte de porunca"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dat\u0103 lor de la-Nceput."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Din to\u0163i pomii din gr\u0103din\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei puteau m\u00e2nca mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "doar din unul n-aveau voie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-i oprise Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015farpele-a-n\u015felat pe Eva"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu g\u00e2nd r\u0103u \u015fi glas mi\u015fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Eva a f\u0103cut p\u0103catul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-Adam l-a f\u0103cut \u015fi el."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd ascul\u0163i de \u015farpe cazi \u00een greu p\u0103cat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vai de cel ce-ascult\u0103 glasul lui spurcat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015farpele aduce iadul fioros,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- singura salvare-i numai \u00een Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 4, 8",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 cei doi fii pe care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eei avur\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 ce Adam \u015fi Eva"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au fost sco\u015fi din Raiul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel cu mielul este Abel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel cu gr\u00e2ul e Cain"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Abel era bun, dar Cain"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "era r\u0103u, - de ur\u0103 plin."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul a primit pe Abel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar pe Cain l-a respins"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-atunci ura cea de moarte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al lui suflet r\u0103u l-a-nvins"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fratele cel r\u0103u lovindu-l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a ucis fratele bun"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi-apoi blestemat de Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a murit Cain nebun."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Groaznic e p\u0103catul - orice suflet r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce ur\u0103\u015fte pe-altul cade-n la\u0163ul s\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel care ur\u0103\u015fte este fioros,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai o salvare este: - \u00een Hristos!"
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 6, 13",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu v\u0103zu c\u0103 lumea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-a stricat at\u00e2ta-nc\u00e2t"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een cur\u00e2nd s-o nimiceasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin potop - a hot\u0103r\u00e2t"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul porunci lui Noe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- f\u0103-\u0163i corabie \u015fi-n ea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "animale, p\u0103s\u0103ri, fiare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2te o pereche ia."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Astfel Noe, ani de zile"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a lucrat \u015fi-a spus mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chem\u00e2nd lumea s\u0103 se-ntoarc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 n-o piard\u0103 Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 nimeni, dec\u00e2t Noe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ai lui, - n-au mai crezut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel c-a venit potopul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste to\u0163i - \u015fi i-a pierdut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Greu p\u0103cat e-acela s\u0103 n-ascul\u0163i mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "oric\u00e2t te tot cheam\u0103 Bunul Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vai de cel ce moare tot necredincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "doar pe cei ce-ascult\u0103, va salva Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 7, 6",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd corabia lui Noe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a fost gata -Domnul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a f\u0103cut ca-n ea s\u0103 vin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din ce-i viu pe-acest p\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2te-o singur\u0103 pereche"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 se mul\u0163easc\u0103 iar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 ce va fi s\u0103 treac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al potopului amar."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dup\u0103 ce-a intrat \u015fi Noe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een corabie cu-ai s\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu, \u00eenchise u\u015fa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "desp\u0103r\u0163indu-l de cei r\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "to\u0163i cei r\u0103i r\u0103ma\u015fi afar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eel batjocoreau r\u00e2z\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 Noe le r\u0103spunse:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- ve\u0163i vedea voi \u00een cur\u00e2nd."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vai de cel ce r\u00e2de c\u00e2nd este chemat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi batjocore\u015fte c\u00e2nd este mustrat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "plata lor e iadul greu \u015fi fioros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nu-i m\u00e2ntuire, dec\u00e2t \u00een Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 8, 8",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dup\u0103 ce-a-nchis Domnul u\u015fa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ploaia a c\u0103zut-c\u0103zut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n-a-acoperit p\u0103m\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de nici mun\u0163i nu s-au v\u0103zut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "oamenii-au murit cu to\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-au sc\u0103pat dec\u00e2t acei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din corabia lui Noe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ap\u0103ra\u0163i - n\u0103untrul ei."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce frumos \u015fi c\u00e2t de sigur"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u0103 corabia plutind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste apele cu valuri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce din z\u0103ri \u00een z\u0103ri se-ntind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "porumbelul care zboar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se \u00eentoarce iar napoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "semn c\u0103 apa-i \u00eenc\u0103 mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-a sc\u0103zut al ei puhoi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dac\u0103 nu se-ntoarce omul de la r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vine grea pedeaps\u0103 peste capul s\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n zadar se roag\u0103 cel necredincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103 n-a vrut via\u0163a - c\u00e2nd chema Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 9, 8",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2t de fericit e Noe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi familia cu el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n\u0103l\u0163\u00e2nd m\u00e2inile spre Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 i-a izb\u0103vit astfel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "curcubeul este semnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "leg\u0103m\u00e2ntului cel sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 nu va mai fi vreodat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "potop de-ape pe p\u0103m\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dac\u0103 oamenii vor \u0163ine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "credincio\u015fi \u00een viitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "voia Domnului \u015fi calea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-o arat\u0103 Domnul lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Noe li aduce jertf\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar frumosul curcubeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "aminte\u015fte leg\u0103m\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dragostei lui Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fericit e omul bun \u015fi-ascult\u0103tor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul totdeauna \u00eei va fi-ajutor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu cel ce se-nchin\u0103 Domnului frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sf\u00e2nt e Leg\u0103m\u00e2ntul Crucii lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 11, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd s-au \u00eenmul\u0163it pe lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar\u0103\u015fi oamenii-au uitat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de potop \u015fi de puterea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului ce i-a salvat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s-au sf\u0103tuit s\u0103-\u015fi nal\u0163e"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103tre cer un turn m\u0103re\u0163"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca la alt potop s\u0103-\u015fi scape"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de \u00eenec, a-lor vie\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ei voiau s-arate astfel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeului de Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 sunt tari \u015fi nu le pas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de nimic ce El a spus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 Domnul pedepsindu-i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "limbile le-a \u00eencurcat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi de-atuncea Turnul Babel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-un semn r\u0103u \u015fi blestemat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vai de cel ce uit\u0103 iar pe Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 ce odat\u0103 l-a sc\u0103pat din greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "orice turn \u015fi-ar face, el va cade jos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci nimic nu \u0163ine f\u0103r\u0103 de Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 12, 1-9",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar \u00eentotdeauna, Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are c\u00e2te-un om al S\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care caut\u0103 ce e bine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s-abate de la r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 Abel, dup\u0103 Noe,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iat\u0103-l pe Avraam acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el porne\u015fte dup\u0103 Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe un lung \u015fi tainic drum."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu i-a spus s\u0103 mearg\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentr-un loc \u00eendep\u0103rtat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi acolo s\u0103-L slujeasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu to\u0163i cei ce El i-a dat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Avraam iubea pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ascult\u00e2nd ce El i-a spus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a mers unde i-a spus Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi I-a fost tot mai supus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fericit e-acela care ori\u015fic\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are c\u0103tre Domnul duh smerit \u015fi bl\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care \u00cei urmeaz\u0103 voia credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci acela-I este prieten lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 13, 5",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar cu Avraam de-acas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai plecase \u015fi-un nepot"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu familia \u015fi slugii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- iar acesta era Lot"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiecare-aveau p\u0103storii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-aveau turmele p\u0103sc\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar din cauza unor certuri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei s-au desp\u0103r\u0163it cur\u00e2nd."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Lot s-a dus \u00eenspre Sodoma"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "locuri cu mai mari p\u0103\u015funi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar \u015fi cu mai mari p\u0103cate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu oameni mai nebuni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar Avraam s-a dus spre munte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde mai cu Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "petrecea \u00een rug\u0103ciune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n Cuv\u00e2ntul Lui mereu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vai de-acel ce-alege locuri de p\u0103cat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste-acesta vine focul blestemat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit e-acela bl\u00e2nd \u015fi credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "locul lui e pa\u015fnic, pacea e-n Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 15, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Avraam avea-ntristare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 nu are nici un fiu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar f\u0103r\u0103 urma\u015f r\u0103m\u00e2ne"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 om numai pustiu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el lui Dumnezeu se roag\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi \u00cei cere-un fiu iubit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu cu bun\u0103tate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiul i-a f\u0103g\u0103duit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Uit\u0103-te - i-a zis - spre ceruri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi c\u00e2t ceru-i de-nstelat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot a\u015fa o s\u0103-\u0163i urmeze"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "neamul t\u0103u nenum\u0103rat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Avraam a crezut pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar\u0103 Domnul i-a-mplinit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu putere \u015fi iubire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot ce i-a f\u0103g\u0103duit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cel ce crede-n Domnul ascult\u00e2nd de El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu l-ajut\u0103 \u00eentr-un dulce fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi la timp r\u0103spunde \u015fi mereu frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci Cel ce promite este chiar Hristos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "bible-ref",
          "text": "Geneza 18:1"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul a venit odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu doi \u00eengeri - \u015fi-a intrat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la Avraam \u00een cort, acesta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a primit \u015fi osp\u0103tat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-atunci i-a promis copilul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care i-l va da cur\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar a lui so\u0163ie, Sara"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "asculta-n ascuns r\u00e2z\u00e2nd..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sara nu putea s\u0103 cread\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 mai poate-avea un fiu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci acum era b\u0103tr\u00e2n\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-i p\u0103rea c\u0103-i prea t\u00e2rziu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 Dumnezeu va face"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot ce-odat\u0103 a promis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- iar la anul avea pruncul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Isaac - cum li s-a zis."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fericit e cel ce crede-n Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru El nimica nu va fi prea greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel ce crede-ntruna fi-va bucuros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci la timp se face tot ce-a zis Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {
      "Geneza 18:1": {
        "name": "Geneza 18",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/geneza/18",
        "chapter": 18,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Geneza 18:1",
            "number": 1,
            "text": "Domnul i S-a ar\u0103tat la stejarii lui Mamre, pe c\u00e2nd Avraam \u015fedea la u\u015fa cortului, \u00een timpul z\u0103dufului zilei."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 22, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu a vrut s\u0103-ncerce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lui Avraam credin\u0163a sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a cerut pe fiu-i unic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "jertf\u0103 pe altar s\u0103-l dea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Avraam iubea din suflet"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Isaac copilul lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 pentru el mai mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "era voia Domnului."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Astfel el \u015fi-a dus copilul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu tot zbuciumu-i amar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe un munte ca s\u0103-l junghie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s\u0103-l ard\u0103 pe altar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul \u00eens\u0103 n-a vrut asta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul numai l-a-ncercat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a-njunghiat un miel, - iar fiul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "va fi binecuv\u00e2ntat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Jertfa care-o cere Domnul ori\u015ficui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este ascultarea de porunca Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ori\u015ficine-ascult\u0103 fi-va bucuros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "jertfa ascult\u0103rii ne-a cerut Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 24, 10",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Omul care st\u0103 de vorb\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu aceast\u0103 fat\u0103-acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vine foarte de departe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Avraam, trimis la drum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 caute de so\u0163ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lui Isaac din neamul cel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi din \u0163ara cea de unde"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de demult plecase el."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Omul s-a rugat iar Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenaintea lui a scos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Rebeca, fat\u0103 bun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu suflet credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "omul a cerut-o, - fata"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-a-nvoit, cum el i-a zis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel Domnul \u00eenc-odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eemplinea ce a promis."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu r\u0103spunde rug\u0103ciunii cui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "caut\u0103 s\u0103-mplineasc\u0103 voia Domnului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine crede-n Domnul va sf\u00e2r\u015fi voios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a lui rug\u0103ciune va-mplini Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 24, 63",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd trimisul de departe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu Rebeca a sosit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iat\u0103-l pe Isaac cum vine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenainte-i fericit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici Rebeca nu-l v\u0103zuse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici Isaac n-o cuno\u015ftea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar din prima lor privire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-au iubit \u015fi el \u015fi ea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 cum grije\u015fte Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chiar \u015fi de-a-nso\u0163irii fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd \u015fi fata \u015fi feciorul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "r\u0103bd\u0103tori se-ncred \u00een El."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnu-i binecuv\u00e2nteaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ei vor avea doi fii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iacov \u015fi Esau - \u015fi-n via\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ntrist\u0103ri \u015fi bucurii..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Binecuv\u00e2ntare va afla mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "t\u00e2n\u0103rul ce crede tare-n Dumnezeu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chiar \u015fi-n c\u0103snicie va umbla frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "t\u00e2n\u0103ra ce crede tare \u00een Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 27, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isaac e-acum pe moarte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iat\u0103-l binecuv\u00e2nt\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een loc de Esau - pe Iacov"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "partea fratelui lu\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel Iacov cu minciuna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a luat ce nu-i al s\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "asta l-a f\u0103cut s\u0103-ndure"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lung necaz \u015fi mare r\u0103u."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar \u015fi mama lui, Rebeca,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce \u0163inea mai mult la el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dec\u00e2t la Esau, - f\u0103cuse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 se poarte-n acest fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel c\u0103 \u015fi ea pe urm\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a avut de suferit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n-la moarte desp\u0103r\u0163irea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "isp\u0103\u015findu-\u015fi ce-a gre\u015fit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nu-n\u015fela pe nimeni cu nimic \u00een veac"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci to\u0163i iau pedeapsa pentru ce r\u0103u fac"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ori\u015ficare lacom, orice mincinos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "va primi os\u00e2nda, - nu-l iart\u0103 Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 28, 10",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iacov trebuie s\u0103 fug\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Esau cel m\u00e2niat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengrozit s\u0103-\u015fi scape via\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentr-un loc \u00eendep\u0103rtat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s\u0103-\u015fi afle de so\u0163ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la ai mamei lui p\u0103rin\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi-adormind, vis\u0103 o scar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu un \u015fir de \u00eengeri sfin\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "P\u00e2n-la ceruri era scara"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengerii \u00een sus \u015fi-n jos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar deasupra-n v\u00e2rful sc\u0103rii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "era Domnul Luminos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El l-a \u00eendemnat pe Iacov"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 se duc\u0103 lini\u015ftit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci El are s\u0103-l ajute"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste tot, p\u00e2n-la sf\u00e2r\u015fit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd te \u00eenso\u0163e\u015fte Domnul Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e\u015fti p\u0103zit \u015fi noaptea \u015fi sc\u0103pat din greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "somnul \u0163i-este dulce, visul \u0163i-e frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "te binecuv\u00e2nt\u0103 Fa\u0163a lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 29, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 Iacov la f\u00e2nt\u00e2n\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ridic\u00e2nd un greu pietroi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca pe-o fat\u0103 s-o ajute"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ap\u0103 s\u0103 le dea la oi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fata asta e Rahela"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ea acas\u0103 l-a chemat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tat\u0103l fetei era tocmai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unchiul lui \u00eendep\u0103rtat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iacov i-a cerut la tat\u0103l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de so\u0163ie pe Rachel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unchiul s-a-nvoit - doar dac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fapte ani e rob la el -"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iacov a primit s\u0103-i fie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fapte ani p\u0103stor la oi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar pe urm\u0103 \u00eenc\u0103 \u015fapte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eei va mai sluji apoi..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd \u00een\u015feli pe altul, e\u015fti \u015fi tu-n\u015felat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "orice om prime\u015fte cum \u015fi el a dat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar cine iube\u015fte, - face bucuros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "orice i se cere, - cum a fost Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 32, 24",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 Iacov cum se lupt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu un \u00eenger minunat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd se \u00eentorcea acas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de pe unde-a fost plecat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "asta se-nt\u00e2mpla-ntr-o noapte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd sta Iacov singurel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengerul fusese Domnul, -"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-atunci i-a zis Israel."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iacov n-a l\u0103sat s\u0103 plece"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengerul cel minunat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 s-a zorit de ziu\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi l-a binecuv\u00e2ntat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul i-a dat multe daruri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lui Israel \u015fi i-a spus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-i va fi mereu aproape"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ori pe unde va fi dus..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd te lup\u0163i cu Domnul, roag\u0103-L ne-ncetat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd te las\u0103 binecuv\u00e2ntat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel ce-n rug\u0103ciune lupt\u0103 credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "totdeauna-nvinge, c\u0103-i cu el Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 33, 1-9",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu a fost cu Iacov"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd spre cas\u0103 \u00eentorceau"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu femeile \u015fi pruncii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- i-a ie\u015fit \u00een drum Esau"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar acum uitase cearta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cea demult c\u00e2nd l-a-n\u015felat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Esau iert\u00e2nd pe Iacov"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iubitor l-a-mbr\u0103\u0163i\u015fat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Astfel s-a sf\u00e2r\u015fit cu bine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "du\u015fm\u0103nia celor doi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-au tr\u0103it \u00een pace lung\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei \u015fi fiii lor apoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Esau \u015fi-a luat o parte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din p\u0103m\u00e2ntul \u0163\u0103rii lor,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iacov iar\u0103\u015fi alt\u0103 parte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot la oi, - \u015fi tot p\u0103stor..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd te cer\u0163i cu fra\u0163ii, caut\u0103 ne-ncetat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ajungi la pace \u015fi s\u0103 fii iertat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit cel care-i pa\u015fnic \u015fi milos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel ce caut\u0103 pacea este-al lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 37, 3",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cei mai mici fii ai lui Iacov"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iosif \u015fi Beniamin,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "erau fii de la Rahela"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi erau ai lui alin, -"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 moartea lui Rahela"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mama celor doi copii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el \u0163inea la ei mai tare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca la orice avu\u0163ii."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iosif era cel mai mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-l iubea pe tat\u0103l lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ascult\u00e2ndu-l cu iubire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi fiindu-i de-ajutor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iacov \u00eei f\u0103cuse-o hain\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai frumoas\u0103 ca oricui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iosif \u00ee\u015fi iubea din suflet"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe fr\u0103\u0163iorul lui."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce frumos c\u00e2nd fra\u0163ii dulce se iubesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ascult\u00e2nd p\u0103rin\u0163ii ferici\u0163i tr\u0103iesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pilda ascult\u0103rii unui credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fie mic sau mare, - e Isus Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 37, 13",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tat\u0103l \u00eentr-o zi \u00eel cheam\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Iosif \u015fi-i zise bl\u00e2nd:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- mergi la fra\u0163ii t\u0103i la turme"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-i vezi ce-or mai fi f\u0103c\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ia-\u0163i merinde \u015fi ia-\u0163i ap\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi dac-ai s\u0103-i \u00eent\u00e2lne\u015fti"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 te-ntorci degrab acas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-mi aduci \u015fi mie ve\u015fti."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar cei zece fra\u0163i pe Iosif"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eel urau c\u0103ci tat\u0103l s\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eel iubea mai mult pe d\u00e2nsul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi c\u0103utau s\u0103-i fac\u0103 r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mult\u0103 vreme \u00eentre d\u00e2n\u015fii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u0163ineau sfaturi despre el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum s\u0103 fac\u0103 s\u0103-l omoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een vreo noapte \u015fi-n vreun fel."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce ur\u00e2t c\u00e2nd fra\u0163ii poart\u0103 g\u00e2nd vr\u0103jma\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ura pune-n suflet duhul uciga\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vai de cine are suflet du\u015fm\u0103nos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste-acela vine plata lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 37, 28",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iosif a g\u0103sit pe fra\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103i pe care i-a c\u0103utat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 ei cu r\u0103utate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l-au prins \u015fi l-au dezbr\u0103cat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vreau \u00eent\u00e2i ca s\u0103-l omoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar pe urm\u0103 l-au v\u00e2ndut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unor negustori departe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dintr-un loc necunoscut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fra\u0163ii lui lu\u00e2ndu-i haina"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au min\u0163it pe Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-l va fi m\u00e2ncat vreo fiar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ei nu mai \u015ftiu de el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "... Iosif a fost dus departe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Egipt \u015fi iar v\u00e2ndut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu era cu Iosif"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi prin toate l-a trecut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce p\u0103cat de moarte fac fra\u0163ii v\u00e2nz\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fratele lor pl\u00e2nge, tat\u0103l st\u0103 pl\u00e2ng\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd p\u0103catul fi-va la lumin\u0103 scos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au \u015fi ei s\u0103 pl\u00e2ng\u0103 - nu uit\u0103 Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 39, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu era cu Iosif"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi oriunde era dus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el muncind cinstit \u015fi bine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "era harnic \u015fi supus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar st\u0103p\u00e2nii totdeauna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "erau mul\u0163umi\u0163i de el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-l \u0163ineau \u00een mare cinste"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-acest harnic tinerel."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-l cum e pus mai mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste ceilal\u0163i slujitori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi st\u0103p\u00e2nul lui cu daruri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l-a cinstit adeseori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci purtarea lui frumoas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eel f\u0103cea de to\u0163i iubit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Iosif era oriunde"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ascultat \u015fi pre\u0163uit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pe cel f\u0103r\u0103 vin\u0103, ori\u015fiunde-i dus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eel p\u0103ze\u015fte-n totul Dumnezeu de Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi chiar de-ar ajunge \u00een vreun loc de jos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi de-acolo-l \u015ftie izb\u0103vi - Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 39, 20",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 credinciosul Iosif"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la-nchisoare a intrat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru c-a voit s\u0103-\u015fi \u0163in\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "via\u0163a lui \u00een chip curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar fiindc\u0103 el f\u0103cuse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai bine, nici un r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul e cu el \u015fi-acolo"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "scutul \u015fi-ad\u0103postul s\u0103u."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Celor doi ce sunt acolo"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el i-a spus cum au visat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el le t\u0103lm\u0103ce\u015fte visul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi \u00eentocmai s-a-nt\u00e2mplat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci lui, Dumnezeu i-arat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce va fi \u00een viitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel Domnul e cu Iosif"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-i d\u0103-n toate ajutor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Deseori se-nt\u00e2mpl\u0103 r\u0103u \u015fi celor buni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar Domnul ascult\u0103 a-lor rug\u0103ciuni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-i cu ei \u015fi-n locul cel \u00eentunecos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-o s\u0103-i izb\u0103veasc\u0103 \u00een cur\u00e2nd Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 41, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 c\u0103-mp\u0103ratul \u0163\u0103rii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a avut un vis ciudat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nu-i nimeni ca s\u0103-i \u015ftie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een\u0163elesu-adev\u0103rat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-au chemat de la-nchisoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Iosif - \u015fi el i-a spus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 \u00een vis e o-n\u015ftiin\u0163are"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de la Dumnezeu de Sus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015eapte vaci \u015fi \u015fapte spice"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pline-nt\u00e2i \u015fi goale-apoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vor fi \u015fapte ani de p\u00e2ine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi \u015fapte de nevoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Iosif \u00eel sf\u0103tuie\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-mp\u0103rat cum este drept"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-mp\u0103ratul se uime\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2t-e Iosif de-n\u0163elept."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu nu-l las\u0103 pe cel bun uitat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vine grabnic ziua c\u00e2nd e iar n\u0103l\u0163at"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103 el \u015fi-n chinuri rabd\u0103 credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vine clipa-n care scap\u0103 prin Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 41, 14",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei pe Iosif, \u00eemp\u0103ratul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l-a scos de-unde a stat \u00eenchis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a dat cea mai mare slujb\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l-a f\u0103cut al s\u0103u trimis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenaintea lui se-apleac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot poporul cel\u0103lalt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci el dup\u0103 \u00eemp\u0103ratul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are locul cel mai nalt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Astfel a str\u00e2ns Iosif gr\u00e2ul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din cei \u015fapte ani boga\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 aib\u0103 tot poporul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru anii-nfometa\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu era cu Iosif"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-i da-ndemnuri ne-ncetat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi era \u015fi de-mp\u0103ratul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pre\u0163uit \u015fi ascultat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Binecuv\u00e2ntat e cel neprih\u0103nit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu nu-l las\u0103 prea dispre\u0163uit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din orice necazuri el \u00een cinste-i scos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are grija asta Domnul lui - Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 42, 6",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei-a fost foamete - \u015fi-n \u0163ara"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde-a fost Iosif copil"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iat\u0103 fra\u0163ii lui, \u00een fa\u0163\u0103-i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "capul lor plec\u00e2ndu-\u015fi-l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au venit s\u0103-i cear\u0103 p\u00e2ine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci la ei nu mai era"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu \u015ftiau c\u0103 el e Iosif"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel v\u00e2ndut de ei c\u00e2ndva."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El \u00eei pune la-ncercare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai \u00eent\u00e2i, - apoi le-a dat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar ei nu-n\u0163eleg ce-nseamn\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "felu-acestui om ciudat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iosif \u015fi-ascundea iubirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 aspru-i chip \u015fi fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci dorea pe to\u0163i odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-i aduc\u0103 l\u00e2ng\u0103 el..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Omul bun iube\u015fte chiar \u015fi pe cei r\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el le face bine la vr\u0103jma\u015fii s\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit e-atuncea omul credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd iert\u00e2nd iube\u015fte, - cum a zis Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 45, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-acum cum li se-arat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iosif fra\u0163ilor c\u0103-i el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd pe fratele lui dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l-a-nt\u00e2lnit \u00een acest fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci de mai nainte \u00eenc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el le poruncise-a\u015fa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "f\u0103r\u0103 el s\u0103 nu mai vin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici ei \u00eenaintea sa."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Astfel a venit \u015fi vremea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd \u00eentoarse Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenspre bine pentru Iosif"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot ce-a fost odat\u0103 greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar cei care-au vrut s\u0103-i fac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lui odat\u0103 numai r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au ajuns s\u0103-\u015fi scape via\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai cu-ajutorul s\u0103u."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103, c\u00e2nd e vremea - c\u00e2t de minunat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "scap\u0103 totdeauna cel nevinovat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cum \u015ftie-n felul cel mai luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe cel bun, din toate, a-l sc\u0103pa Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Geneza 48, 9",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dup\u0103 ce b\u0103tr\u00e2nul Iacov"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Egipt s-a str\u0103mutat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ai lui fii, cu-a lor familii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "to\u0163i aici s-au a\u015fezat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iosif s-a-nsurat \u015fi iat\u0103-l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu cei doi ai s\u0103i copii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u00e2ng\u0103 tat\u0103l s\u0103u, b\u0103tr\u00e2nul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2nt\u00e2ndu-i-i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dup\u0103 moartea lui, urma\u015fii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-au mul\u0163it \u015fi s-au \u00eentins"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "zidind case \u015fi ora\u015fe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-al Egiptului cuprins"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iosif, c\u00e2t fusese mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n Egipt c\u00e2rmuitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a f\u0103cut pe-ai lui s\u0103 aib\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mult bel\u015fug \u015fi mare spor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103, printr-un singur om nevinovat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un popor ajunge binecuv\u00e2ntat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mult e pentru-o \u0163ar\u0103 un om credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe mul\u0163i i-ajut\u0103 pentru el - Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 1, 7",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Patru sute de-ani trecur\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi poporul Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se-nmul\u0163ise \u00een Egiptul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde se-a\u015fezase el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "noul \u00eemp\u0103rat uitase"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Iosif \u015fi timpul s\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ncepur\u0103 s\u0103 se poarte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu Israel tot mai r\u0103u."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ca s\u0103 nu se mai-nmul\u0163easc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca nu cumva oarec\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei s-ajung\u0103 mai puternici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot Egiptul supun\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- faraon, cu mare ur\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a pornit \u00een contra lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chinuindu-i \u015fi muncindu-i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentr-un fel asupritor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vremile se schimb\u0103, dup\u0103 bine-greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toate le cunoa\u015fte numai Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici nu te prea pl\u00e2nge, nici fii prea voios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toate \u0163i le-ncrede numai \u00een Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 2, 1-4",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-un co\u015fule\u0163 pe ape"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar \u00een el un pruncu\u015for"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este Moise pus de mama"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103-l scape de omor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-mp\u0103ratul poruncise"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca-n poporul Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ucid\u0103 to\u0163i copiii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care se n\u0103\u015fteau \u00een el."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ca s\u0103 nu se mai mul\u0163easc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ci s\u0103 piar\u0103 \u00een cur\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- fata asta este sora"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "copila\u015fului pl\u0103p\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ea vegheaz\u0103 ce se-nt\u00e2mpl\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fr\u0103\u0163iorului ei drag"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul o s\u0103-l scape \u00eens\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-i va da un mare steag."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd alege Domnul pe-un copil al S\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimeni n-o s\u0103-i poat\u0103 face nici un r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi din foc \u00eel scap\u0103 - \u015fi din ape-i scos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci nu e putere ca a lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 2, 5-10",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 fata care scap\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe copilul minunat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e prin\u0163esa ce mersese"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-a ei roabe la sc\u0103ldat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ea-l duce \u00een palatul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "regelui pe-acest copil"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi ne\u015ftiind, la mama"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lui \u00eencredin\u0163\u00e2ndu-i-l."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu era cu Moise"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-l cre\u015ftea-n acest palat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenv\u0103\u0163\u00e2nd \u015ftiin\u0163a toat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "printre cei mai mari n\u0103l\u0163at"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "preg\u0103tindu-se prin toate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru scopul cel mai greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- c\u00e2t de minunat \u015fi tainic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are grij\u0103 - Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd vegheaz\u0103 Domnul pe-un copil al Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El nu-l las\u0103-n voia urii nim\u0103nui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi din moarte-l scap\u0103 Domnul s\u0103n\u0103tos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are grija asta ne-ncetat Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 3, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Moise de departe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a ajuns la oi p\u0103stor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fugind de la \u00eemp\u0103ratul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel tiran \u015fi-asupritor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 Domnul \u00eei vorbe\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dintr-un tainic rug aprins"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este vremea s\u0103-l trimit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la poporul lui \u00eenvins..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Moise se \u00eempotrive\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 ce vrea Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "omul trebuie s\u0103 fac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ori\u015fic\u00e2t i-ar fi de greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel Moise las\u0103 turma"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu fratele-i Aron"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "merg s\u0103 cear\u0103 pe poporul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Israel, - lui faraon."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd te cheam\u0103 Domnul s\u0103-L urmezi pe El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu te pune-n contra - \u015fi \u00een nici un fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mergi plin de credin\u0163\u0103, spune curajos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lupt\u0103, - c\u0103ci cu tine va lupta Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 5, 6-19",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 cum s-a dus s\u0103 cear\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Moise-acum \u015fi cu Aron"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca poporul din robie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-l sloboad\u0103 faraon"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- faraon cum se \u00eencrunt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu trufie \u015fi nu vrea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ci-i supune \u015fi mai aspru"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la o munc\u0103 \u015fi mai grea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Moise \u00eel \u00een\u015ftiin\u0163eaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 ei au un Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care va lovi Egiptul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentr-un fel cumplit \u015fi greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-are s\u0103-i tot pedepseasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot mai greu \u015fi zdrobitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 va l\u0103sa poporul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 se-ntoarc\u0103-n \u0163ara lor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2t-ar fi de tare cel tiran \u015fi r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "preg\u0103te\u015fte-i Domnul \u015fi sf\u00e2r\u015fitul s\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu c\u00e2t e mai fiar\u0103 \u015fi mai nemilos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-at\u00e2ta-l love\u015fte mai cur\u00e2nd Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 12, 1-13",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Greu necaz se preg\u0103te\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "egiptenilor acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 lase pe Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 se duc\u0103-n al s\u0103u drum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "noaptea asta, solul mor\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu pa\u015fi cr\u00e2nceni \u015fi t\u0103cu\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o s\u0103 treac\u0103 s\u0103 omoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "to\u0163i \u00eent\u00e2ii lor n\u0103scu\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar la fiii lui Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "li s-a spus s\u0103 taie-un miel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-oprind s\u00e2ngele s\u0103-\u015fi ung\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "seara por\u0163ile cu el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengerul trec\u00e2nd, s\u0103 vad\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u00e2ngele pe-ai lor u\u015fiori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 nu intre s\u0103 ucid\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi-a fost astfel p\u00e2n\u0103-n zori."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cine tot n-ascult\u0103 ce vrea Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vine-odat\u0103 vremea s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar cine-I prime\u015fte voia bucuros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-al Lui S\u00e2nge-l scap\u0103 fericit - Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 12, 29",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-n miezul-nop\u0163ii grele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "egiptenii dobor\u00e2\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "to\u0163i \u00ee\u015fi pl\u00e2ng \u00eent\u00e2i-n\u0103scu\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimici\u0163i \u015fi omor\u00e2\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce grozav\u0103 r\u0103zbunare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trimisese Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe poporul \u015fi-mp\u0103ratul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel asupritor \u015fi-ateu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum el, chem\u00e2nd pe Moise"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a zis: - ia-\u0163i poporul tot"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi du-l unde vrei, c\u0103ci iat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a-l mai \u0163ine, eu nu pot"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "duce\u0163i-v\u0103 c\u00e2t mai grabnic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 nu mai vin\u0103 iar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "alt necaz din cauza voastr\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "poate \u00eenc\u0103 mai amar."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd respingi Cuv\u00e2ntul Domnului Sl\u0103vit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "greu \u015fi f\u0103r\u0103 mil\u0103 ai s\u0103 fii lovit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu-i p\u0103cat mai mare \u015fi mai fioros,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-l pl\u0103te\u015fte ve\u015fnic cel f\u0103r\u0103 Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 13, 21",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei-a ie\u015fit-atunci poporul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentr-un lung convoi plec\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Moise cel ales de Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "era-n frunte-n primul r\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sus, pe cerul nalt, nainte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ziua \u00eentr-un st\u00e2lp de nor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "noaptea-n st\u00e2lp de foc puternic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mergea Dumnezeul lor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd st\u0103tea din cale st\u00e2lpul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel \u00eenalt \u015fi se oprea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "era semn c\u0103 tot poporul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trebuia-n popas s\u0103 stea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu cu bun\u0103tate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ftia timpul potrivit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd s\u0103 stea s\u0103 odihneasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot poporul obosit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2t\u0103 grij\u0103 poart\u0103 Dumnezeu de-ai S\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe oric\u00e2t de triste \u015fi de grele c\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "umbr\u0103 \u015fi c\u0103ldur\u0103 \u015fi-ad\u0103post duios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este totdeauna pentru-ai S\u0103i - Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 14, 12",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103, tot merg\u00e2nd poporul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Marea Ro\u015fie-a-nt\u00e2lnit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Moise, cu toiagul apa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu credin\u0163\u0103 a lovit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Marea s-a-mp\u0103r\u0163it \u00een dou\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar poporul \u00eendrumat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe c\u0103rarea dintre valuri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a trecut ca pe uscat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu purta de grij\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de poporul Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci pe-acela-l alesese"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-un plan sf\u00e2nt avea cu el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu \u015ftia c\u0103-ndat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "va porni pe urma lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-i ajung\u0103, s\u0103-i \u00eentoarc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar tiranu-asupritor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul c\u00e2nd conduce pe-un popor iubit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din orice primejdii are-un drum sl\u0103vit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "poate fi vr\u0103jma\u015ful c\u00e2t de furios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el nu poate-nvinge Oastea lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 14, 26",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-acum sf\u00e2r\u015fitul celor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-au luptat cu Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "apa M\u0103rii Ro\u015fii neac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot poporul cel ateu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci Moise lovise apa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar\u0103\u015fi cu al s\u0103u toiag"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apele venind, necar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al vr\u0103jma\u015filor \u015firag."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iar poporul lui Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ocrotit de Domnul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u0103uda c\u00e2nt\u00e2nd pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 vr\u0103jma\u015fii nu mai sunt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu c\u00e2ntarea izb\u0103virii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "L-au sl\u0103vit pe Domnu-atunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "promi\u0163\u00e2ndu-I s\u0103-mplineasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103-n veci a-Lui porunci."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mare este Domnul \u015fi-I puternic El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ftie totdeauna al salv\u0103rii fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine Lui se-ncrede, mearg\u0103 curajos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 prin orice mare, face drum Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 16, 26",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 Domnul cum trimite"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "hran\u0103 la copiii Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 nu-i mai fie foame"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "niciodat\u0103 nim\u0103nui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El f\u0103cea din cer s\u0103 cad\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "man\u0103 pentru orice zi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei \u00een orice diminea\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eendeajuns o vor g\u0103si."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei pe urm\u0103, turturele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "le-a trimis s\u0103 vin\u0103-n zbor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 le prind\u0103 s-aib\u0103 carne"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eendeajuns la masa lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel Domnul cu iubire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "le-a dat tot ce le lipsea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- o, cum trebuia \u015fi d\u00e2n\u015fii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-mplineasc\u0103 voia Sa!..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Grija care Domnul ne-o arat\u0103 bl\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trebuie s\u0103 fac\u0103 s\u0103-L iubim oric\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci spre bucurie \u015fi spre bun folos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ne d\u0103 tot bel\u015fugul Tat\u0103l prin Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 17, 1-6",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar poporului i-e sete"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-nspre Moise r\u0103zvr\u0103tit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eei cer ap\u0103 s\u0103 nu moar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een pustiul nerodit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Moise a-ntrebat pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar El i-a r\u0103spuns s\u0103 dea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu toiagul lui \u00een st\u00e2nc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ape vor \u0163\u00e2\u015fni din ea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Moise a lovit \u00een st\u00e2nc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi de-odat-un viu izvor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a \u0163\u00e2\u015fnit spre-ndestularea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eensetatului popor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar din cauza necredin\u0163ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a c\u00e2rtirii lor de-atunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu le-a dat mustrare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pedepse \u015fi porunci."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015etie Domnul toate c\u00e2te ne lipsesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lini\u015fti\u0163i s\u0103-I cerem c\u00e2nd ne trebuiesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "crede\u0163i - \u015fi de toate ve\u0163i avea prisos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hristos e \u015fi P\u00e2inea - \u015fi-Apa-I tot Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 32, 15",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 Moise \u0163ine-n m\u00e2n\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dou\u0103 table cuprinz\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cele zece porunci sfinte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "date lor de Cel Preasf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe acestea s\u0103 le-nve\u0163e"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre a le-mplini mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "to\u0163i - \u015fi pentru totdeauna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c-a\u015fa zice Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Patru sunt porunci spre Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fase c\u0103tre semeni sunt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toate sunt nemuritoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu un ve\u015fnic leg\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel ce are s\u0103 le-asculte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "va fi Domnului pe plac"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel ce are s\u0103 le calce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "os\u00e2ndit va fi \u00een veac."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fericit e cine va \u0163inea mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "legea care-a dat-o Domnul Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "legea e iubirea, drumul i-e frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "starea i-e cereasc\u0103, plata i-e Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 32, 1-19",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar vai ce durere vede"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Moise \u00eenapoi venind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot poporu-n jurul unui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "bou de aur chiuind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "timpul c\u00e2t lipsise Moise"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei ce-l du\u015fm\u0103neau pe el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ab\u0103tuser\u0103-n spre idoli"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "inima lui Israel."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Moise \u00eentristat de moarte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a tr\u00e2ntit sf\u0103rm\u00e2nd de st\u00e2nci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tablele cu cele zece"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ale Domnului porunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar poporul idolatru"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a pl\u0103tit amar \u015fi greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vina c\u0103 s-a-ntors spre idoli"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a l\u0103sat pe Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vai de cei ce-\u015fi calc\u0103 sf\u00e2ntul leg\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi se-ntorc spre idoli de la Domnul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci pe to\u0163i i-a\u015fteapt\u0103 focul fioros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "greu p\u0103cat e-acela de-a lovi-n Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 33, 7-11",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 Cortul M\u0103rturiei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel lui Moise poruncit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-l \u00eenal\u0163e, ca o cas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeului Sl\u0103vit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sus \u00een Norul de lumin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "locuie\u015fte Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care vrea s\u0103 stea oriunde"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu al Lui popor mereu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Aici va primi El jertfe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-o s-asculte rug\u0103ciuni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi de-aici El va r\u0103spunde"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu iubire celor buni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi de-aici va da pedeaps\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "celor nesupu\u015fi \u015fi r\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci Biserica e locul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde-I Domnul \u00eentre-ai S\u0103i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nu huli\u0163i l\u0103ca\u015ful unde Domnul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "face cunoscut\u0103 voia-I pe p\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ci-l c\u0103uta\u0163i cu suflet drept-evlavios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci acolo-ntruna e prezent Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 35, 4-29",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Moise \u00eens\u0103 vrea s\u0103-i fac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un l\u0103ca\u015f mai str\u0103lucit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi mai vrednic de-nchinare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeului Sl\u0103vit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-astfel cere ca poporul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-\u015fi aduc\u0103-al lui sf\u00e2nt dar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 nal\u0163e \u015fi mai mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un l\u0103ca\u015f cu-al lui altar."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 cum d\u0103 fiecare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot ce-i aur scump \u015fi greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit c\u0103 poate face"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ceva pentru Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "darul lor de bun\u0103voie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu-ntregul suflet dat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e primit cu bucurie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi e binecuv\u00e2ntat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd v\u0103 cere Domnul ceva pentru El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "da\u0163i cu bucurie \u015fi-ntr-un dulce fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci pe jertfitorul darnic \u015fi pios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eel binecuv\u00e2nt\u0103 fericit Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Exod 40, 34",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 Cortul \u00cent\u00e2lnirii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce frumos e luminat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Slava Domnului e-n focul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "str\u0103lucit \u015fi-nfiorat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar poporul st\u00e2nd \u00een corturi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "zi \u015fi noapte e mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "luminat de focul slavei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dragostei lui Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei c\u00e2t focul st\u0103 deasupra"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nemi\u015fcat \u015fi str\u0103lucit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei stau lini\u015fti\u0163i \u00een corturi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u0103ud\u00e2nd pe Cel Sl\u0103vit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar c\u00e2nd focul sau c\u00e2nd norul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se mi\u015fc\u0103 merg\u00e2nd \u00een sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot poporul dup\u0103 Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se mi\u015fca, de El condus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2t\u0103 siguran\u0163\u0103 ai atuncea c\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "stai mereu cu Domnul paza Lui av\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ori c\u0103-i noapte-acolo, ori c\u0103-i luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tu e\u015fti plin de pace c\u0103ci e\u015fti cu Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Numeri 13, 23",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2t de minunate roade"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe pr\u0103jin\u0103-aduc cei doi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ele sunt din \u0163ara unde"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei vor merge cu r\u0103zboi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci nu pot s-o cucereasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dec\u00e2t printr-o lupt\u0103 grea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 Dumnezeu i-ajut\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ei vor ajunge-n ea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cu ce mare bucurie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eei primesc ai lor venind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei le spun numai de bine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "inimile \u00eent\u0103rind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-atunci plini de-ncredin\u0163area"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 e Dumnezeu cu ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au \u00eenvins aceast\u0103 \u0163ar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u0103p\u00e2nind cuprinsul ei."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u0162ara minunat\u0103 care o dorim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trebuie prin lupt\u0103 noi s-o cucerim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine-o vrea \u015fi lupt\u0103 demn \u015fi curajos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een cur\u00e2nd frumoas\u0103 i-o va da Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Numeri 16, 23",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2t de mare om e Moise"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel prin care Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "conducea \u00eentreg poporul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi vorbea prin el mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2t respect \u015fi ascultare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trebuiau cu to\u0163i s\u0103-i dea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci aceast\u0103 slujb\u0103 este"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cutremur\u0103tor de grea..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar au fost \u015fi unii care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "contra lui s-au ridicat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca poporul s\u0103-l dezbine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-asta este-un greu p\u0103cat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul a cr\u0103pat p\u0103m\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe to\u0163i i-a \u00eenghi\u0163it"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci p\u0103catul dezbin\u0103rii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "totdeauna-i pedepsit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pre\u0163ui\u0163i pe omul cel ales de Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru slujba sf\u00e2nt\u0103 \u015fi-i \u00een frunte pus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine nu-l ascult\u0103 e-un necredincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi os\u00e2nd\u0103 mare \u00eei va da Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Numeri 21, 5",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 \u015ferpii mul\u0163i ce mu\u015fc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-ace\u015fti oameni \u00eengrozi\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sunt pedeaps\u0103 de la Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru cei nelegiui\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar ei au cerut iertare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-atunci Domnul S-a-ndurat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi le-a dat prin Moise semnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vindec\u0103rii minunat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pe-o pr\u0103jin\u0103-n chip de cruce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Moise-un chip de \u015farpe-a pus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi to\u0163i cei mu\u015fca\u0163i de \u015farpe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-l priveasc\u0103, - li s-a spus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar cei care-aveau credin\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd priveau, - s-au vindecat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "f\u0103r\u0103 de credin\u0163\u0103, nimeni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din pierzare nu-i sc\u0103pat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei noi, fiecare, mult p\u0103c\u0103tuim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-i cu drept pedeapsa mor\u0163ii s-o primim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar privind pe Cruce Semnul dureros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103p\u0103t\u0103m via\u0163\u0103, via\u0163a e-n Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Numeri 22, 21",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Omul care st\u0103 c\u0103lare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un profet ales era"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-acum el mergea pe-o cale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care Domnul n-o voia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengerul i-a stat nainte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u0103g\u0103ri\u0163a l-a v\u0103zut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-oric\u00e2t o b\u0103tea s\u0103 mearg\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u0103g\u0103ri\u0163a n-a putut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iar c\u00e2nd \u00eengerul pe urm\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i s-a ar\u0103tat \u015fi lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l-a f\u0103cut s\u0103 se-ngrozeasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Cuv\u00e2ntul Domnului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi Balaam profetul,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde trebuia s-a dus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 numai ce-i zisese"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul a f\u0103cut \u015fi-a spus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd pornim pe-o cale s\u0103 g\u00e2ndim mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este sau nu este, cum vrea Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi oriunde-ajungem, s-avem ne-ndoios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "g\u00e2ndul \u015fi cuv\u00e2ntul ce ni-l d\u0103 Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Numeri 27, 18",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Moise \u015fade-acum pe-o st\u00e2nc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e b\u0103tr\u00e2n \u015fi obosit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el n-o s\u0103 mai poat\u0103-ajunge"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Canaanul mult dorit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "va muri-n cur\u00e2nd pe-un munte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n al Domnului popor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Iosua o s\u0103-l nal\u0163e"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-a le fi conduc\u0103tor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-l pe Iosua-n frunte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "d\u00e2nd a Domnului porunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci a\u015fa cum le-a fost Moise"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el va fi-ncep\u00e2nd de-atunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iosua a dus poporul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre Canaanul minunat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Moise a murit pe munte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi Domnul l-a-ngropat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Orice om \u00ee\u015fi are timpul hot\u0103r\u00e2t"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimenea nu poate trece peste-at\u00e2t"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd un drept se duce, vine-alt drept frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Viu, pe ve\u015fnicie st\u0103 numai Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Numeri 35, 9",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Omu-acesta ce alearg\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "urm\u0103rit de cel\u0103lalt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e sc\u0103pat intr\u00e2nd \u00een casa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de pe dealu-acesta nalt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci era c\u00e2te-o cetate,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde to\u0163i cei urm\u0103ri\u0163i,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de puteau ajunge-acolo"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "erau bine-ad\u0103posti\u0163i..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar numai c\u00e2t sta acolo"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el era la ad\u0103post"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac-ar fi ie\u015fit afar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "era iar\u0103\u015fi cum a fost"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu f\u0103cuse astfel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 aib\u0103-un loc ferit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "orice om ce vrea s\u0103 scape"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103 este urm\u0103rit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce nenorocire este-o fapt\u0103 rea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel ce-o face, este urm\u0103rit de ea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai un loc sigur este ne-ndoios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde e sc\u0103pare, - locul e-n Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Deuteronom 6, 7",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acest om e un p\u0103rinte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din al Domnului popor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce pe fiii lui \u015fi-nva\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot ce-i datoria lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el le spune din Cuv\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeului Cel Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-i \u00eenva\u0163\u0103 s\u0103 asculte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tem\u0103tori de-acest Cuv\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu vrea totdeauna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca p\u0103rin\u0163ii credincio\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe copiii lor s\u0103-i creasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een credin\u0163\u0103 s\u0103n\u0103to\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca \u015fi ei la fel s\u0103-\u015fi creasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-ai lor fii, la r\u00e2ndul lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ascultat s\u0103 fie Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de tot neamul viitor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Omule, \u00eenva\u0163\u0103-\u0163i pe copiii t\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 umble-n via\u0163\u0103, pe curate c\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-Adev\u0103r \u015fi Cinste, Bine \u015fi Frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e numai o Cale, - Calea e Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Deuteronom 26, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ace\u015fti oameni duc la templu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "darurile muncii lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca prinos de mul\u0163umire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru paz\u0103 \u015fi-ajutor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru binecuv\u00e2ntarea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce le-a dat-o Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- asta era o porunc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru orice bun evreu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ei dau Domnului din toate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel dint\u00e2i cules \u015fi rod"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu cea mai curat\u0103 r\u00e2vn\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi \u00een cel mai vrednic mod"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "apoi binecuv\u00e2ntate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se-mp\u0103r\u0163eau la cei lipsi\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel to\u0163i erau, prin toate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ajuta\u0163i \u015fi mul\u0163umi\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "D\u0103-i \u015fi tu la Domnul din orice cules"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar de mul\u0163umire, - rodul cel ales"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e \u015fi-o datorie, - dar e \u015fi frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-I dai din a-tale Domnului Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Deuteronom 34, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 Moise, cum pe munte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u0103 privind spre Canaan"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca-nspre-al vie\u0163ii lui de lupte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "scump \u015fi-ndep\u0103rtat liman"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnu-ng\u0103duie s\u0103-\u015fi vad\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Moise mult doritu-i \u0163el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar \u00eei spune c\u0103 el \u00eensu\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu va mai ajunge-n el."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Moise-a \u00een\u0163eles c\u0103 Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vrea s\u0103-i dea un dar mai nalt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mult mai str\u0103lucit l-a\u015fteapt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Canaanul cel\u0103lalt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "moare trupul, c\u0103ci acesta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este lut, - \u015fi-i trec\u0103tor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- dar acela-l mo\u015ftene\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sufletul nemuritor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103 nu te-ntristeze dac\u0103 mori cur\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd te duci la Domnul raiul Lui av\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la\u015fi numai ce piere, - du-te bucuros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "negr\u0103it te-a\u015fteapt\u0103 slava lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Iosua 2, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Omul cel care coboar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi celalt care-i cu el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sunt cei doi b\u0103rba\u0163i iscoade"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din poporul Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iosua \u00eei trimisese"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-o femeie i-a ascuns"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "acum ei merg la Iosua"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103-i duc\u0103 bun r\u0103spuns."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ei duc la Iosua vestea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 \u00eentregul Ierihon"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tremur\u0103 \u015fi st\u0103 cu groaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-mp\u0103ratul de pe tron"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd vor cuceri cetatea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei doi soli nu vor uita"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe femeia care-atuncea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a ad\u0103postit la ea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cine-ad\u0103poste\u015fte pe cel bun la greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi el are-odat\u0103 loc la Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine-ajut\u0103 pe-altul cald \u015fi prietenos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are s\u0103-l ajute \u015fi pe el Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Iosua 3, 13",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 ce minune face"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul iar\u0103\u015fi pentru-ai Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- a oprit ca un perete"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "apele Iordanului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "preo\u0163ii purt\u00e2nd chivotul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een mijlocul lui au stat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd \u00eentreg poporul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au trecut ca pe-un uscat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cu to\u0163i \u015fi-au adus aminte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c-a mai fost odat\u0103 c\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul le f\u0103cuse cale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Marea Ro\u015fie trec\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-au sl\u0103vit din nou pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care face mari minuni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd poporul are-n frunte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "oameni \u00een\u0163elep\u0163i \u015fi buni."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mare este Domnul \u015fi puterea Sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimeni nu mai poate s\u0103 lucreze-a\u015fa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eendruma\u0163i de-un suflet drept \u015fi curajos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe ai Lui, prin toate, i-a trecut Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Iosua 6, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dup\u0103 ce-au trecut Iordanul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-au ajuns la Ierihon"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au \u00eenconjurat cetatea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een al tr\u00e2mbi\u0163elor zvon"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd a fost a \u015faptea oar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "zidurile au c\u0103zut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi au cucerit cetatea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu \u00eentregul ei \u0163inut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iar c\u00e2nd Dumnezeu le-a dat-o"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-au ajuns st\u0103p\u00e2ni \u00een ea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei doi \u015fi-au adus aminte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de primejdia lor grea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi femeia ce-i salvase"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi-au f\u0103cut cum i-au jurat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe tot neamul ei cu d\u00e2nsa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-au g\u0103sit \u015fi i-au salvat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd \u0163i-ajut\u0103 Domnul \u015fi te vezi sc\u0103pat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu-l uita pe-acela ce \u0163i-a ajutat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu recuno\u015ftin\u0163\u0103 caut\u0103-al lui folos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci a\u015fa ne-nva\u0163\u0103 harul lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Iosua 10, 6",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Israel e-acum \u00een lupt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu vr\u0103jma\u015fii mul\u0163i \u015fi r\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iat\u0103 ce grea b\u0103t\u0103lie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-n aceste str\u00e2mte v\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iosua st\u0103 pe-o st\u00e2nc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi v\u0103z\u00e2nd c\u0103-i lupta grea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se temea c\u0103 vine noaptea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ei nu vor mai putea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "L-a rugat atunci pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "soarele-a-l opri pe cer"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 nu se fac\u0103 noapte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci prea mul\u0163i \u00een lupte pier"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a stat soarele acolo"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 lupta s-a sf\u00e2r\u015fit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar poporul lui Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului I-au mul\u0163umit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd \u015fi-ndrum\u0103torul \u015fi osta\u015fii-s buni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul totdeauna face mari minuni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "poate fi vr\u0103jma\u015ful c\u00e2t de numeros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-o s\u0103 poat\u0103-nvinge Oastea lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Judec\u0103tori 7, 2",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ghedeon este viteazul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce prive\u015fte la acei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce beau ap\u0103, - el se uit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care cum beau apa ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unii beau din r\u00e2u cu gura"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al\u0163ii iau \u00een m\u00e2ini abia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe-ace\u015ftia din urm\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu cu El \u015fi-I vrea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ei pu\u0163ini vor merge-n lupta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-al vr\u0103jma\u015fului popor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 Dumnezeu le este"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un puternic ajutor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci izb\u00e2nda nu st\u0103-n num\u0103r"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici \u00een armamentul greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ci-n credin\u0163a \u015fi-n curajul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiilor lui Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Crede \u015fi-ndr\u0103zne\u015fte c\u00e2nd e lupta grea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu te-ajut\u0103 \u015fi-ai s\u0103-nvingi \u00een ea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cauza dac\u0103-i dreapt\u0103, duhu-i curajos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lupt\u0103, - c\u0103ci prin tine biruie Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Judec\u0103tori 16, 3",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-l pe Samson viteazul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care biruise-un leu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru c\u0103 era \u00een toate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ajutat de Dumnezeu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu \u00eel \u00eenzestrase"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-o putere-ntr-adev\u0103r"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mult mai mare ca pe al\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- el avea puterea-n p\u0103r."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd fusese-ntr-o cetate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-avea por\u0163ile-n z\u0103vor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "neput\u00e2nd s\u0103 le deschid\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el le-a smuls cu st\u00e2lpii lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi le-a dus p\u00e2n\u0103 pe-un munte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar acolo le-a l\u0103sat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- ce puternic este omul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 n-a f\u0103cut p\u0103cat..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dac\u0103 ai putere de la Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "umbl\u0103-n cur\u0103\u0163ie credincios mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cur\u0103\u0163ia este harul pre\u0163ios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi prin ea-i puternic omul lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Judec\u0103tori 16, 18",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Samson cel puternic \u00eens\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a c\u0103zut \u00eentr-un p\u0103cat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei vr\u0103jma\u015fi t\u0103indu-i p\u0103rul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l-au sl\u0103bit - \u015fi l-au legat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-au scos ochii - \u015fi cu munca"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cea mai grea l-au chinuit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel vreme-ndelungat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el a fost batjocorit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00centr-o zi de s\u0103rb\u0103toare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca de el s\u0103-\u015fi bat\u0103 joc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l-au dus \u00eentr-o cas\u0103 mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu doi st\u00e2lpi mari la mijloc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar lui \u00eei crescuse p\u0103rul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s-a prins de st\u00e2lpii grei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi i-a pr\u0103bu\u015fit cu casa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a murit \u015fi el cu ei..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fugi mereu cu groaz\u0103 de orice p\u0103cat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci de cazi odat\u0103, greu ajungi legat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi p\u0103catul este lan\u0163ul ru\u015finos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-unde nu-i sc\u0103pare, numai \u00een Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Rut 1, 8",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-aici \u00eenf\u0103\u0163i\u015fate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dou\u0103 biblice femei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cea dint\u00e2i este Naomi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-a de-a doua nora ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Naomi voia s\u0103-ntoarc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "singur\u0103 \u00een \u0163ara sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Rut nu vrea s\u0103 se despart\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o va \u00eenso\u0163i \u015fi ea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei am\u00e2ndou\u0103 \u00eempreun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-au \u00eentors \u00een Betleem"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi via\u0163a lor frumoas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este-un minunat poem"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-a fost mam\u0103 ca Naomi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-a fost nor\u0103 ca \u015fi Rut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu le preg\u0103te\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lor, un viitor pl\u0103cut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ai mereu un suflet bun \u015fi iubitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-o s\u0103-\u0163i stea oriunde Domnu-n ajutor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "inima cea bun\u0103, sufletul duios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "le binecuv\u00e2nt\u0103 fericit Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Rut 2, 5",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 Rut cum str\u00e2nge spice"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vara pe-un str\u0103in ogor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci nici ea \u015fi nici Naomi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-aveau mo\u015fioara lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul a f\u0103cut s-ajung\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe ogorul lui Boaz"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar acela i-a dat spice"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi m\u00e2ncare de amiaz."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u0103ci Boaz, v\u0103z\u00e2nd-o bun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "multe spice-i va l\u0103sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai t\u00e2rziu f\u0103cut-a Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-a ajuns so\u0163ia sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi a fost str\u0103bunica"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eemp\u0103ratului David"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci bl\u00e2nde\u0163ea \u015fi iubirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "multe u\u015fi spre cer deschid."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Binecuv\u00e2ntat\u0103 este via\u0163a cui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "caut\u0103 totdeauna voia Domnului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la acel cu duhul ginga\u015f \u015fi sfios -"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o s\u0103-i poarte grij\u0103 minunat Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Samuel 1, 19",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ana-i o femei stearp\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care \u015fi-ar dori copil"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iat-o st\u00e2nd \u00een templu, pl\u00e2nge"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului cer\u00e2ndu-i-l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ea \u015fi so\u0163ul ei spre Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se rugau dorind mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "duc\u00e2nd daruri, f\u0103c\u00e2nd jertfe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-i asculte Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ea s-a juruit c\u0103 dac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul \u00eei va da copilul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are s\u0103-l aduc\u0103-n templu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului pred\u00e2ndu-\u015fi-l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cererea-i \u00eenl\u0103crimat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu i-a ascultat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi la vremea potrivit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un copil frumos i-a dat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cere cu credin\u0163\u0103 orice dar vei vrea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu bucurie Domnul \u0163i-l va da"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar apoi cu grij\u0103 ca pe-un sf\u00e2nt prinos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului \u00eenchin\u0103 - ce \u0163i-a dat Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Samuel 2, 18",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 Ana credincioas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum cuv\u00e2ntul \u015fi-a \u0163inut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi lui Dumnezeu I-nchin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "copila\u015ful ei pl\u0103cut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul binecuv\u00e2nteaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe copilul Samuel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-l va cre\u015fte ca s-ajung\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un profet iubit de el."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2t de fericit\u0103-i mama"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-i d\u0103 Domnului un fiu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca din el s\u0103-\u015ei fac\u0103 Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un sol vrednic mai t\u00e2rziu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cum binecuv\u00e2nteaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu un dar curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd cu-o inim\u0103 \u00eentreag\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Lui e pe deplin predat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fericit\u0103-i mama care-al ei copil"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului \u015fi-l cere cu un g\u00e2nd umil"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar c\u00e2nd \u00eel prime\u015fte, cu un duh pios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "caut\u0103 s\u0103 \u015fi-l creasc\u0103 fiu al lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Samuel 3, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Este noapte \u015fi \u00een templu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tinerelul Samuel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se treze\u015fte c\u0103ci aude"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cineva strig\u00e2nd la el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el \u00eentreab\u0103 pe preotul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Eli, - oare l-a chemat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Eli a-n\u0163eles c\u0103 Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este Cel ce l-a strigat..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Eli spune: - mergi, te culc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi dac\u0103-\u0163i va mai vorbi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spune-I: - Da, vorbe\u015fte Doamne"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iat\u0103 robul T\u0103u aci..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- De atunci \u00eentruna Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a vorbit lui Samuel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lucruri mari \u015fi minunate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul s\u0103v\u00e2r\u015find prin el."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fericit acela care de copil"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului se-nchin\u0103 spre-a-I sluji umil"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "via\u0163a lui str\u0103luce cald \u015fi luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi prin el S-arat\u0103 str\u0103lucit Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Samuel 4, 5",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Eli preotul, pe-o piatr\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u0103 s-asculte \u015ftiri mai noi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "despre fiii lui Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce se afl\u0103-n greu r\u0103zboi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd aude c\u0103 vr\u0103jma\u015ful"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a fr\u00e2nt \u015fi i-a biruit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Eli cade pe o piatr\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n c\u0103dere a murit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Astfel Domnul pedepse\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-un \u00eentreg popor atunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd sunt prea mul\u0163i care calc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lep\u0103d\u00e2nd a-Lui porunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi ani de suferin\u0163e"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se vor cere p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu c\u0103in\u0163\u0103 vor \u00eentoarce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "calea Lui din nou lu\u00e2nd..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Teme-te de Domnul, nu p\u0103c\u0103tui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-i aproape vremea a le isp\u0103\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi la Judecat\u0103, vai de p\u0103c\u0103tos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dreapt\u0103-i totdeauna plata lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Samuel 9, 15",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 Samuel profetul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-un b\u0103tr\u00e2n \u00eendrum\u0103tor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care face judecat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een al Domnului popor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een tot timpul vie\u0163ii sale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul S-a slujit de el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lucruri minunate Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a f\u0103cut prin Samuel."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum iat\u0103 c\u0103 poporul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a cerut un \u00eemp\u0103rat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul li l-a dat pe Saul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar el n-avea g\u00e2nd curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Samuel l-a uns ca rege"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar pe urm\u0103 \u00een cur\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el s-a-ndep\u0103rtat de Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "multe nedrept\u0103\u0163i f\u0103c\u00e2nd."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd \u00een suflet vine o dorin\u0163\u0103 rea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "roag\u0103-te la Domnul ca s\u0103 scapi de ea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vai de cine umbl\u0103 cu un duh f\u0103los"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el cur\u00e2nd ajunge f\u0103r\u0103 de Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Samuel 16, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 t\u00e2n\u0103rul acesta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "curajos \u015fi frumu\u015fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e David, cel care Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mult Se va sluji de el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar acum el \u00eenc\u0103 este"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un p\u0103stor la turma sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar la fiare nici o oaie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici un miel nu-\u015fi va l\u0103sa."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El se lupt\u0103 \u015fi cu leul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu ursul, ne-nfricat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- pe David o s\u0103-l aleag\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu, spre-a fi-mp\u0103rat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul hot\u0103r\u00e2se astfel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a trimes pe Samuel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la David spun\u00e2nd s\u0103-l ung\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eemp\u0103rat \u00een Israel..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd alege Domnul un p\u0103stor curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot poporul este binecuv\u00e2ntat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd este-mp\u0103ratul bun \u015fi curajos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit\u0103-i \u0163ara \u015fi-I sl\u0103vit Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Samuel 17, 38",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 filistenii iar\u0103\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au pornit \u00een greu r\u0103zboi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eempotriva lui Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu un numeros puhoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar \u00een frunte amenin\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "uria\u015ful Goliat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nu-i nimeni din Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-l \u00eenfrunte pe-ng\u00e2mfat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "David auzind aceasta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "merge el \u00een contra lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "doar cu pra\u015ftia \u00een m\u00e2n\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n Numele Domnului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu prima piatr\u0103-n frunte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l-a lovit a\u015fa \u00eenc\u00e2t"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Goliat c\u0103zu gr\u0103mad\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar David l-a omor\u00e2t."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd porne\u015fti cu Domnul birui pe vr\u0103jma\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2t ar fi de tare \u015fi de uria\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "doar te duci spre d\u00e2nsul \u015fi el cade jos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tu ai biruin\u0163a, - dar l-a-nvins Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Samuel 20, 4",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ionatan, fiul lui Saul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e un prin\u0163 \u00een Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar pe David \u00eel iube\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca pe sufletul din el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Saul tat\u0103l lui p\u00e2nde\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-l omoare pe David"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ionatan e-un prieten dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ap\u0103r\u00e2ndu-l ca un zid."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El pe David \u00eel \u00eendeamn\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a fugi numaidec\u00e2t"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru c\u0103-mp\u0103ratul Saul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-l omoare-a hot\u0103r\u00e2t"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "acum jur\u0103 prietenie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n-la moarte am\u00e2ndoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-au \u0163inut-o cu un suflet"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca al marilor eroi..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Prietenia dulce nu-i pre\u0163 s-o m\u0103sori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ea e mult mai scump\u0103 ca orice comori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "orice prieten dulce este pre\u0163ios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar mai dulce prieten nu e ca Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Samuel 24, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Omu-acesta care doarme"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este Saul obosit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ut\u00e2nd pe David s\u0103-l prind\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el aici a adormit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "David l-a aflat acolo"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi putea s\u0103-i fac\u0103 r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar n-a vrut s\u0103 se r\u0103zbune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "omor\u00e2nd vr\u0103jma\u015ful s\u0103u."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Unul din ai lui ridic\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "suli\u0163a asupra sa,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 David \u00een opre\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca via\u0163a s\u0103 nu-i ia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n-la urm\u0103 Domnul scap\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe David de-ai lui vr\u0103jma\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eendrum\u00e2ndu-i tot mai siguri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi frumo\u015fi ai vie\u0163ii pa\u015fi..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Niciodat\u0103-n via\u0163\u0103 nu te r\u0103zbuna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici pe-acel ce r\u0103ul cel mai r\u0103u \u0163i-l vrea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chiar \u015fi cu vr\u0103jma\u015ful fii m\u0103rinimos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "las-c\u0103 are-n grij\u0103 plata lui - Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "2 Samuel 2, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00centr-o alt\u0103 lupt\u0103 mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu poporul filistean"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Saul a murit acolo"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a murit \u015fi Ionatan"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "acum a venit prilejul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "precum Domnul a jurat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi b\u0103tr\u00e2nii lui Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ung pe David \u00eemp\u0103rat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "De acuma tot poporul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eel va asculta cu zel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-mp\u0103rat cum a fost David"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-a fost altu-n Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el a ascultat pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi L-a pream\u0103rit mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de aceea \u015fi el este"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "preaiubit de Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fericit cel care place Domnului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul nimice\u015fte pe vr\u0103jma\u015fii lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar lui \u00eei aduce timpul glorios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are grija asta ne-ncetat Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "2 Samuel 6, 12",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 David \u00eemp\u0103ratul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "duce-acest preasf\u00e2nt chivot"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pream\u0103rind pe Dumnezeul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cel Puternic Savaot"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-l a\u015feze-n mare cinste"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Ierusalimul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 cum f\u0103cuse-odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el cu Domnul leg\u0103m\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "David merge-n fruntea oastei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nt\u00e2nd psalmi lui Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "psalmii lui din harfa sf\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce pl\u0103cu\u0163i erau mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci n-a fost un dor mai mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici mai sf\u00e2nt \u00een via\u0163a lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca acela de-a-I da toat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "slava numai Domnului."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "David e psalmistul Domnului pl\u0103cut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care numai slava Domnului a vrut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el \u015fi-acum \u015fi ve\u015fnic laud\u0103 frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Numele \u015fi slava Domnului Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Psalmul 23",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-l pe David \u00een vremea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd era p\u0103stor la oi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd din harf\u0103 c\u00e2nta psalmii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot mai dulci \u015fi tot mai noi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toate ascultau mi\u015fcate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd c\u00e2nta lui Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu c\u0103ldur\u0103 \u015fi cu lacrimi:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Domnul e P\u0103storul meu..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nu voi duce nici o lips\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El m\u0103 pa\u015fte-n verzi p\u0103\u015funi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi la ape de odihn\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eemi d\u0103 inimii minuni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-mi pov\u0103\u0163uie\u015fte calea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru Numele S\u0103u Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "eu de nimeni n-am vreo team\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci mereu cu Domnul sunt..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fericit e mielul Bl\u00e2ndului P\u0103stor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el le are toate cu bel\u015fug \u015fi spor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi \u00een orice vreme poate fi voios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci el st\u0103 sub bra\u0163ul Dulcelui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "2 Samuel 12, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar a fost \u015fi-o zi amar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd David n-a privegheat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a ajuns \u00eentr-o ispit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a c\u0103zut \u00eentr-un p\u0103cat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a venit Natan-prorocul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eendemnat de Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a mustrat ad\u00e2nc pe David"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi p\u0103catul lui cel greu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei David \u015fi-a pl\u00e2ns p\u0103catul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eencep\u00e2nd c\u0103it a\u015fa:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mil\u0103 ai spre mine Doamne"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 mare mila Ta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spal\u0103-mi cu des\u0103v\u00e2r\u015fire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "multele-mi nelegiuiri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cur\u0103\u0163\u0103-m\u0103 de p\u0103catul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care nu-mi d\u0103 lini\u015ftiri..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cel ce-\u015fi pl\u00e2nge vina suspin\u00e2nd amar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul totdeauna \u00eel ridic\u0103 iar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci el \u00ee\u015fi \u00eenal\u0163\u0103 glasul dureros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103tre isp\u0103\u015firea Jertfei lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "2 Samuel 18, 9",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Absalom era b\u0103iatul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel mai mare-al lui David"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lacom dup\u0103-mp\u0103r\u0103\u0163ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi dup\u0103 m\u0103riri avid"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el s-a ridicat \u00een contra"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului \u015fi tat\u0103l s\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103-i ia \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "urm\u0103rind s\u0103-i fac\u0103 r\u0103u."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ai lui David, urm\u0103rindu-l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el fugind \u00eenfrico\u015fat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u0103rul lui cel lung, \u00een creanga"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unui pom i s-a-ncurcat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unul l-a ajuns - \u015fi-acolo"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu o lance l-a str\u0103puns"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iat\u0103 fiul cel netrebnic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een ce stare a ajuns."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vai de fiul trufa\u015f \u015fi ne-ascult\u0103tor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "moartea \u015fi blestemul \u00eel p\u00e2ndesc din zbor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cur\u00e2nd l-ajunge iadul fioros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca pe-acel ce calc\u0103 voia lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Regi 3, 16",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dup\u0103 ce-a murit \u015fi David"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a ajuns urma\u015f la tron"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiul s\u0103u ales de d\u00e2nsul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eemp\u0103ratul Solomon"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el ceruse-n\u0163elepciune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului, iar El i-a dat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel a ajuns el mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cinstit \u015fi l\u0103udat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei-au venit la el odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dou\u0103 mame cu-un copil"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiecare la-mp\u0103ratul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru ea cer\u00e2ndu-\u015fi-l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el s\u0103 afle care-i mama"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-a f\u0103cut c\u0103-l vrea t\u0103iat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mama cea adev\u0103rat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a zis: Nu, - \u015fi ei l-a dat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tot ce-i ceri la Domnul El \u00ee\u0163i poate da"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar s\u0103 fii cu grij\u0103 c\u00e2nd \u00eel vei avea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci de orice daruri po\u0163i avea folos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai c\u00e2nd te-ndeamn\u0103 Duhul lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Regi 6, 11",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 minunatul templu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel de Solomon zidit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru slujba \u015fi cinstirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeului Sl\u0103vit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el era minunea lumii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-a mai fost nicic\u00e2nd ca el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul s\u0103 Se nal\u0163e-acolo"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentr-un sf\u00e2nt \u015fi unic fel."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2t\u0103 dragoste \u015fi munc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru-acest l\u0103ca\u015f sublim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 fie o podoab\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ve\u015fnic\u0103-n Ierusalim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi de-ar fi r\u0103mas acolo"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dragostea de la-nceput"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "M\u00e2na Domnului prin veacuri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "neatins l-ar fi trecut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dragostea curat\u0103 pentru Domnul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "face minunate lucruri pe p\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar c\u00e2nd ea \u00ee\u015fi pierde chipul luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00ce\u015fi retrage M\u00e2na de la ea - Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Regi 8, 22",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 Solomon st\u0103-n fa\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "templului lui Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "to\u0163i preo\u0163ii \u015fi poporul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spun cel mai frumos credeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi se-nchin\u0103-n cea mai nalt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ad\u00e2nc\u0103 stare-atunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "promi\u0163\u00e2ndu-I c-o s-asculte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ve\u015fnic sfintele-I porunci..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnu-ascult\u0103 rug\u0103ciunea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "inimii \u015fi gurii lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi prive\u015fte cu iubire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la-mp\u0103rat \u015fi la popor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi promite s\u0103 le-ajute"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi c\u0103-n veac nu-i va l\u0103sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai dac-au s\u0103 asculte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s\u0103-I \u0163in\u0103 Legea Sa..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Credincios e Domnul \u015fi e bun oricui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu iubire-ascult\u0103 de Cuv\u00e2ntul Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit e-acel ce \u0163ine credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "leg\u0103m\u00e2ntul care-l pune lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Regi 11, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cens\u0103 iat\u0103-l pe acela\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Solomon ce face-acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenaintea lui un idol"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nal\u0163\u0103 al t\u0103m\u00e2iei fum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi se roag\u0103 \u015fi se-nchin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unui idol, unui zeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sup\u0103r\u00e2ndu-L \u015fi-njosindu-L"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Sl\u0103vitul Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce p\u0103cat \u015fi ur\u00e2ciune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este-aceast\u0103 fapt\u0103 rea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ea va cere-o isp\u0103\u015fire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lung\u0103, cr\u00e2ncen\u0103 \u015fi grea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru c\u0103, cu c\u00e2t mai bine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cel cuno\u015fti pe Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu at\u00e2ta c\u00e2nd te lepezi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi p\u0103catu-i mult mai greu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vai de cine-ntoarce de la Domnul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenspre-ai lumii idoli \u015fi al lor cuv\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103v\u00e2r\u015find p\u0103catul cel mai ur\u00e2cios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- cum o s\u0103 mai vad\u0103 Fa\u0163a lui Hristos?"
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Regi 17, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acest om este Ilie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un profet ales \u015fi sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prigonit de-mp\u0103r\u0103teasa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru-al Domnului Cuv\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el st\u0103-ascuns \u00eentr-o p\u0103dure"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "singur l\u00e2ng\u0103-acest izvor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi doi corbi trimi\u015fi de Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-aduc hran\u0103-aici \u00een zbor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd el s-a rugat la Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een trei ani n-a mai plouat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi c\u00e2nd a cerut el ploaie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "atunci Domnul iar a dat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci \u00een \u0163ar\u0103 erau idoli"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi mul\u0163i li se \u00eenchinau"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar pe Dumnezeul care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-ajutase-L lep\u0103dau..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Greu e de prorocul Domnului atunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd poporul calc\u0103 sfintele porunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 chiar \u015fi-n locul cel mai dureros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe cel bun nu-l las\u0103 p\u00e2n\u0103-n veci - Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Regi 17, 17",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd profetul sf\u00e2nt Ilie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a ajuns \u00eenfometat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la o v\u0103duv\u0103 s\u0103rac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu l-a \u00eendreptat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din uleiul \u015fi f\u0103ina"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei pu\u0163in\u0103, l-a hr\u0103nit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar uleiul \u015fi f\u0103ina"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se-nmul\u0163eau necontenit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul v\u0103duvei s\u0103rmane"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-a \u00eemboln\u0103vit murind,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar i-a \u00eenviat copilul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mila mamei r\u0103spl\u0103tind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci Ilie se rugase"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru el \u00een ceasul greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "om fiind al rug\u0103ciunii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnu-l asculta mereu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mare e puterea rug\u0103ciunii cui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "face cu credin\u0163\u0103 voia Domnului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd cel care cere este-un credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu aude \u015fi-i d\u0103 prin Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "1 Regi 18, 20",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ilie-a cerut odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "foc din cer pe-altar trimis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu i-a dat din ceruri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "foc, a\u015fa cum el a zis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel au v\u0103zut vr\u0103jma\u015fii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 profetul Lui e el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s-a-nsp\u0103im\u00e2ntat de-aceasta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot poporul Israel."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei c\u00e2nd focul cel din ceruri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a venit pe-al s\u0103u altar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot poporul cu glas tare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au sl\u0103vit pe Domnul iar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi apoi pe slujitorii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "idole\u015fti i-au nimicit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel Domnul, pe Ilie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "omul S\u0103u, l-a sprijinit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Minunat e Domnul \u015fi puterea Sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-ai S\u0103i de ru\u015fine El nu-i va l\u0103sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "oric\u00e2nd Lui se roag\u0103 Tat\u0103l bucuros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "le-mpline\u015fte ruga prin Isus Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "2 Regi 2, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 cum r\u0103pe\u015fte Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Ilie-n car de foc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar \u00een urma lui profetul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Elisei r\u0103m\u00e2ne-n loc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Elisei de mult\u0103 vreme"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eel urmase-ascult\u0103tor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-nv\u0103\u0163ase cum s\u0103 umble"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru Domnul \u00een popor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "La n\u0103l\u0163area lui, Ilie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a l\u0103sat mantaua sa,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Elisei o s\u0103 despart\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "apele-n Iordan cu ea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi multe alte astfel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de minuni va face el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci va fi mult timp profetul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului \u00een Israel..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul are grij\u0103 c\u00e2nd ia un proroc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 aleag\u0103 altul s\u0103-i r\u0103m\u00e2n\u0103-n loc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 se p\u0103streze duhul credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s\u0103 nu se sting\u0103 focul lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "2 Regi 4, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat-o v\u0103duv\u0103 s\u0103rman\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a venit la Elisei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ni\u015fte oameni vreau s\u0103-i v\u00e2nd\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe cei doi copii ai ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 le dea o datorie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru care n-avea bani"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pl\u00e2ngea \u015fi mama fr\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cei doi copii orfani..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Elisei i-a dat din partea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului acest \u00eendemn:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 tot toarne-n zeci de vase"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din pu\u0163inu-i untdelemn"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a umplut mereu la vase"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum spusese Elisei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi v\u00e2nz\u00e2ndu-l \u015fi-a dat banii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru cei doi fii ai ei."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce mult bine poate face-un om ales"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een poporul unde Domnul l-a trimes"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd el caut\u0103-al altor fericit folos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci prin el lucreaz\u0103 minunat Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "2 Regi 5, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Omul cel plecat cu carul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este un bolnav lepros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nu \u015ftie cum s\u0103 fac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ajung\u0103 s\u0103n\u0103tos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o feti\u0163\u0103-l sf\u0103tuie\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 se duc\u0103-n \u0163ara ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ea-i din \u0163ara lui Israel,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- la profetul Elisei."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S-a dus omul, iar profetul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Elisei atunci i-a zis:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- scald\u0103-te-n Iordan - \u015fi omul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-a dus cum a fost trimis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s-a vindecat de lepra"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care-l chinuise greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s-a-ntors cu bucurie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pream\u0103rind pe Dumnezeu..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Bine-i totdeauna pe-un profet s-ascul\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci profe\u0163i \u00een lume sunt pu\u0163ini, nu-s mul\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd ascul\u0163i pe omul cel evlavios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e ca ascultarea Domnului Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "2 Regi 5, 9",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Omul cel sc\u0103pat de lepr\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a venit la Elisei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-i dea bani, recuno\u015ftin\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum e-n lume obicei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-i \u00eembie multe daruri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "omul recunosc\u0103tor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar profetul nu prime\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el e-un binef\u0103c\u0103tor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar Ghehazi, slujitorul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce era cu Elisei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een ascuns i-a cerut banii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s-a bucurat de ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar \u015fi lepra lui, pedeaps\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-a \u00eentors asupra lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 nu-i bine niciodat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-n\u015feli mila nim\u0103nui..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce-n dar \u0163i-a dat Domnul, tot \u00een dar s\u0103 dai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103 nu faci astfel, mare vin\u0103 ai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- cine are-un cuget r\u0103u \u015fi mincinos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o s\u0103-l pedepseasc\u0103 voia lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "2 Regi 6, 13",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cei vr\u0103jma\u015fi venind cu ur\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la al Domnului proroc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se apropiau s\u0103-l prind\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru-al omor\u00ee pe loc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "slujitorul s\u0103u v\u0103z\u00e2ndu-i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-a-ngrozit \u00een fa\u0163a lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pl\u00e2ngea cu-ngrijorare:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- unde vom g\u0103si-ajutor?"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne, s-a rugat prorocul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "f\u0103 s\u0103 vad\u0103 ochii lui,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi-a v\u0103zut atunci tot cerul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "plin de Oastea Domnului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s-au \u00eengrozit vr\u0103jma\u015fii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-au fugit degrab napoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- nu teme-a zis profetul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu este cu noi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu nu las\u0103 pe alesul S\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la vr\u0103jma\u015ful care vrea s\u0103-i fac\u0103 r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel bun totdeauna din necaz e scos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mare este Oastea Domnului Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "2 Regi 11, 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acest b\u0103ie\u0163a\u015f ce are"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai \u015fapte ani abia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "scaunul de \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Israel va avea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ajutat de bunii sfetnici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el va fi un rege bun"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "bun e-un rege c\u00e2nd ascult\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-ai lui sfetnici buni \u00eei spun."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El a str\u00e2ns mult aur care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "preo\u0163ilor li l-a dat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 repare Casa Sf\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar ei n-au mai reparat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ci s-a risipit averea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului \u015fi-a celor buni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-astea au fost fapte slabe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nedrept\u0103\u0163i \u015fi ur\u00e2ciuni."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Bun este-nceputul multora ades,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar mai bun sf\u00e2r\u015fitul unui om ales"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103 nu-i sf\u00e2r\u015fitul bun, - la ce folos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici o bucurie nu-i pentru Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "2 Regi 19, 1-20",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iar\u0103\u015fi au venit vr\u0103jma\u015fii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mul\u0163i la num\u0103r \u015fi socot"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe poporul lui Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum s\u0103-l nimiceasc\u0103 tot"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eemp\u0103ratul Ezechia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengrozit \u015fi-ndurerat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vine-n templu \u015fi se roag\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului a fi sc\u0103pat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu Cel Bun aude"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-l \u00een\u015ftiin\u0163eaz\u0103 bl\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-l ascult\u0103 \u015fi-i trimite"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ajutorul S\u0103u cur\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu un \u00eenger \u00eentr-o noapte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a ucis vr\u0103jma\u015fii lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi cu lacrimi Ezechia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a dat slav\u0103 Domnului."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dac\u0103 ai credin\u0163\u0103, strig\u0103-n ceasul greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci \u00eentotdeauna vine Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai c\u00e2nd \u0163i-ajut\u0103 pleac\u0103-\u0163i fa\u0163a-n jos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu recuno\u015ftin\u0163\u0103 Domnului Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "2 Cronici 34, 18",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "T\u00e2n\u0103rul ce st\u0103 pe scaun"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este-al \u0163\u0103rii \u00eemp\u0103rat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar el nu \u015ftie Cuv\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului cu-adev\u0103rat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-a fost cine s\u0103-L arate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci fusese-acoperit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd un om de bine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i L-a dus \u015fi L-a citit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd el a aflat Cuv\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a v\u0103zut ce scrie-n El,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-a smerit \u015fi-a pl\u00e2ns naintea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului lui Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi s-a suit spre Casa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului \u015fi \u015fi-a-nnoit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "leg\u0103m\u00e2ntul sf\u00e2nt, pe care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l-a \u0163inut p\u00e2n-la sf\u00e2r\u015fit..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nu uita\u0163i Cuv\u00e2ntul Cel ceresc \u015fi sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "duce\u0163i-L la oameni, ori\u015ficine sunt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei care-L ascult\u0103 \u015fi-L primesc frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "afl\u0103 m\u00e2ntuirea ve\u015fnic\u0103-n Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ezra 1, 12",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acest preot este Ezra"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi el mustr\u0103 pe acei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care din p\u0103g\u00e2ne neamuri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-au luat a-lor femei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci femeile str\u0103ine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-au atras \u00een greu p\u0103cat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 se-nchine pe la idoli"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar pe Domnul L-au uitat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mul\u0163i, primind \u00een\u015ftiin\u0163area"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vina \u015fi-au recunoscut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s-au hot\u0103r\u00e2t s\u0103-ndrepte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "r\u0103ul care l-au f\u0103cut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ceilal\u0163i to\u0163i au pus naintea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului un leg\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca pe viitor s-asculte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntul Domnului Cuv\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fericit cel care cere ap\u0103sat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-ascult\u0103m Cuv\u00e2ntul Domnului curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci c\u0103s\u0103toria cu-un necredincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "poate s\u0103-\u0163i despart\u0103 via\u0163a de Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Iov 1, 1-22",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103, Iov e omul care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "zace pe gunoi lepros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el era bogat odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-un om foarte credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar Satana \u00eel lovise"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimicindu-i tot ce-avea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi l-a-ncercat cu-aceast\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "boal\u0103-ngrozitor de grea..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnu-ng\u0103duise-aceasta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca Iov, dreptul S\u0103u curat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een acest fel greu s\u0103 fie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chinuit \u015fi \u00eencercat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s-arate ce credin\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are Iov cel r\u0103bd\u0103tor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- dar l-a izb\u0103vit din toate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu, biruitor..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Peste cel bun vine uneori \u015fi greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel ne \u00eencearc\u0103 Domnul Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-a vedea r\u0103bdarea celui credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- el atunci s\u0103 rabde privind la Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Iov 42, 10",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103, Iov cel plin de lepr\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este-acum iar s\u0103n\u0103tos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai bogat dec\u00e2t nainte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu chip mai luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu i-a dat mai mult\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cinste \u015fi mai multe-averi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiindc\u0103 a avut r\u0103bdare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi credin\u0163\u0103, prin dureri."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul l-a iubit pe dreptul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iov cel bun \u015fi r\u0103bd\u0103tor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi dac-a trecut necazul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a dat mare ajutor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel Dumnezeu ne-ncearc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2te-odat\u0103 \u015fi pe noi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar dac\u0103 r\u0103bd\u0103m necazul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mult mai mult ne d\u0103 apoi..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nu c\u00e2rti-n necazuri, rabd\u0103-le crez\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci o s\u0103-\u0163i ajute Dumnezeu cur\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dreptul care rabd\u0103, e din toate scos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "plin de bucurie, cum a fost Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Isaia 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Omu-acesta e Isaia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un profet trimes de Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 spun\u0103 omenirii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot ce Dumnezeu i-a spus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el e dintre cei mai vrednici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi mai minuna\u0163i profe\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a m\u0103rturisit Cuv\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului de mare pre\u0163."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El a fost trimis s\u0103-ntoarc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "oamenii la Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu lacrimi s\u0103 se lase"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de p\u0103catul lor cel greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "profe\u0163ind r\u0103scump\u0103rarea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin Jertfirea lui Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care va aduce-n urm\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Viitorul luminos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Minunat e omul cel trimis de Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "profe\u0163ind Venirea Domnului Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el a spus c\u0103-n chinul cel mai dureros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e r\u0103scump\u0103rarea ce ne-o d\u0103 Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Isaia 11, 1-10",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 ce-a vestit Isaia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c-o s\u0103 vin\u0103 timpul sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd va fi o dulce pace"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste-acest \u00eentreg p\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd va sta lupul cu mielul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi un leu l\u00e2ng\u0103-un vi\u0163el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ntre ele copila\u015ful"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toate ascult\u00e2nd de El..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Toate-acestea vor fi-odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eemplinite prin Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El va face sf\u00e2nt ce-i josnic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi curat ce-i p\u0103c\u0103tos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El va \u00eembl\u00e2nzi cruzimea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi va nimici ce-i r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai El le poate-acestea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai El prin harul S\u0103u."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fericit \u015fi dulce e-acel viitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-l aduce dragul, scump M\u00e2ntuitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "totul va fi-n pace, sf\u00e2nt \u015fi luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "str\u0103lucind pe toate Fa\u0163a lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ieremia 20, 1-2",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-l \u015fi pe Ieremia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "alt profet trimes de Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar el e legat de oameni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi la \u00eenchisoare-i dus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru c\u0103-a mustrat p\u0103catul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a chemat la Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "asta lumii-ntotdeauna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-e nesuferit de greu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar cur\u00e2nd venit-a vremea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd poporul \u00eenr\u0103it"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e robit \u015fi dus departe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de vr\u0103jma\u015fi - \u015fi chinuit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci odat\u0103 vine vremea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "celui r\u0103u \u015fi vinovat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103-\u015fi isp\u0103\u015feasc\u0103 vina"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Cuv\u00e2ntul cel c\u0103lcat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vai de cei ce leag\u0103 pe trimesul sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lep\u0103d\u00e2nd pe Domnul \u015fi al Lui Cuv\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "greu o s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 neamul p\u0103c\u0103tos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd o s\u0103-l ajung\u0103 plata lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ieremia 36, 1-4",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "La-nchisoare Ieremia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spune printr-un scriitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot ce are de la Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 vesteasc\u0103 la popor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar conduc\u0103torii \u0163\u0103rii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au ars Cartea Sf\u00e2nt\u0103-n foc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Cuv\u00e2ntu-n\u015ftiin\u0163\u0103rii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-au vrut a-l primi deloc."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iar pe Ieremia, omul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel trimes de Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l-au ur\u00e2t \u015fi mai puternic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi l-au chinuit mai greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nenorocirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care-o prorocise el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a venit necru\u0163\u0103toare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste-ntregul Israel..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd profe\u0163ii suf\u0103r, f\u0103rdelegea-i grea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pedeapsa vine grabnic peste ea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n-la urm\u0103 dreptul din necaz e scos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar cei r\u0103i nu scap\u0103 - judec\u0103-i Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ieremia 36, 19-24",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-l pe-mp\u0103ratul trufa\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cartea-n fl\u0103c\u0103ri arunc\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-mpotriva cui a scris-o"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "plan de moarte are-n g\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el va porunci ca omul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care-a spus \u015fi care-a scris"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ori\u015fiunde-ar fi - s\u0103 fie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prins \u015fi chinuit \u015fi-nchis."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u0103ci \u00een loc s\u0103 se \u00eentoarc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu c\u0103in\u0163\u0103 din p\u0103cat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se ridic\u0103 \u00eend\u0103r\u0103tnic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "contra cui i l-a mustrat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ar\u0103t\u00e2ndu-se prin asta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi mai \u00eempotrivitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "greu va isp\u0103\u015fi-mpreun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu \u00eentregul lui popor..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen\u0163elept e omul ce se-ntoarce-atunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd i se arat\u0103 Sfintele Porunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar nebun e-acel ce strig\u0103 furios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd i se arat\u0103 Calea lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ieremia 39, 1-10",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 pe poporul care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se \u00eempotrivea mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 nu vrea \u015fi s\u0103 n-asculte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "legile lui Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- cum \u00eel duce-n grea robie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un neam r\u0103u \u015fi-asupritor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "acolo s\u0103-\u015fi isp\u0103\u015feasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "greu \u015fi lung p\u0103catul lor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Omul Domnului se roag\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu c\u0103tu\u015fele la m\u00e2ini"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar nici mil\u0103 nici cru\u0163are"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu mai este la p\u0103g\u00e2ni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei lovesc \u015fi-mping b\u0103tr\u00e2nii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi femei \u015fi copila\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vai de ori\u015ficine-ajunge"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prins \u015fi dus la cei vr\u0103jma\u015fi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Teme-de de Domnul, nu p\u0103c\u0103tui,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vine grabnic ziua c\u00e2nd vei isp\u0103\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi po\u0163i tot pl\u00e2nge c\u00e2t de dureros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n-la isp\u0103\u015fire, tace \u015fi Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Iona 1, 1-3",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acest om, profetul Iona"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fuge-acum \u00een dep\u0103rt\u0103ri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu corabia s\u0103 treac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dincolo de-aceste m\u0103ri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu \u00eel trimisese"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la Ninive-a le vesti"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-a se-ntoarce din p\u0103cate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci \u00een altfel vor pieri."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar Iona nu vrea s\u0103 mearg\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde Domnul l-a trimis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 spun\u0103 la Ninive"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot ce Dumnezeu i-a zis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ci-n corabie se suie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 se-ascund\u0103 de Cel Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- vai, dar unde nu te vede"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El pe ap\u0103 sau p\u0103m\u00e2nt?"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ori\u015fiunde-ai merge Bra\u0163ul Lui e lung"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ochiul Lui te vede, pa\u015fii Lui te-ajung"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu, oriunde e \u015fi sus \u015fi jos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- nu-i nici o sc\u0103pare, numai la Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Iona 1, 3-17",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103, - \u015fi pe Iona Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l-a v\u0103zut unde fugea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a st\u00e2rnit pe apa m\u0103rii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o furtun\u0103 foarte grea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ceilal\u0163i atunci, \u00een ap\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dintre ei l-au aruncat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiindc\u0103 Iona le spusese"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 el este vinovat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul a trimis un pe\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce pe Iona l-a-nghi\u0163it"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi l-a aruncat pe \u0163\u0103rmul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel de unde-a fost pornit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel dup\u0103-aceea Iona"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-a dus unde-a fost trimis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la Ninive, s\u0103 le spun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot ce Dumnezeu a zis."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd \u00ee\u0163i spune Domnul, f\u0103 ce zice El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 tot nu se poate ca s\u0103 scapi altfel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ai s\u0103 suferi multe, \u00eens\u0103 ne-ndoios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot a\u015fa se-nt\u00e2mpl\u0103 cum a zis Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Iona 3, 1-10",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Iona le veste\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntul Domnului Cuv\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar ninivitenii, iat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cad cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "poc\u0103indu-se cu to\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ntorc\u00e2ndu-se cu post"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu rug\u0103ciuni la Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din p\u0103catu-n care-au fost."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2t\u0103 bucurie are"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu c\u00e2nd un popor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cel ascult\u0103 \u015fi se-ntoarce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u0103r\u0103sind p\u0103catul lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar \u015fi c\u00e2t\u0103 bucurie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trebuie s\u0103 aib\u0103-acel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care-a ascultat pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- c\u0103 S-a folosit de el."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd pentru-o chemare Domnul te-a ales"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "du-te, ori\u015fiunde te va fi trimes"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-mpline\u015fte-\u0163i slujba bine \u015fi frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci r\u0103splat\u0103 mare ai de la Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Daniel 1, 3-17",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acest t\u00e2n\u0103r bun \u015fi vrednic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e profetul Daniel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el e rob \u015fi dus departe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-a lui \u0163ar\u0103 - Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "regele vr\u0103jma\u015f trimete"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-l \u00eembie cu m\u00e2nc\u0103ri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar el nu vrea, c\u0103ci pe ele-s"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "idole\u015ftile-nchin\u0103ri."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El mai bine vrea pu\u0163inul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar cu Domnul \u015fi curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dec\u00e2t multul, dar cu idoli"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi la masa de-mp\u0103rat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci mai dulce-i ascultarea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Cuv\u00e2ntul Celui Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dec\u00e2t orice desf\u0103tare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de m\u00e2ncare pe p\u0103m\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fericit e-un t\u00e2n\u0103r vrednic \u015fi-nfr\u00e2nat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el va fi de Domnul binecuv\u00e2ntat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "starea-i va fi-nalt\u0103, glasul curajos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi prin el puternic va lucra Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Daniel 5, 1-17",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Regele p\u0103g\u00e2n petrece"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la osp\u0103\u0163 nelegiuit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd de-odat\u0103 la perete"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el prive\u015fte \u00eengrozit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci o M\u00e2n\u0103 Sf\u00e2nt\u0103 scrie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentr-un fel de spaime plin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trei cuvinte ne-n\u0163elese:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mane, Tekel, Upfarsin..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nimeni nu-n\u0163elege taina"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai singur Daniel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el explic\u0103 la-mp\u0103ratul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al acestor vorbe fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu l-\u00een\u015ftiin\u0163eaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-n cur\u00e2nd va fi ucis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi s-a \u00eent\u00e2mplat \u00eentocmai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "precum Daniel a zis."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nu-i nelegiuire f\u0103r\u0103 plata sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vine-o zi c\u00e2nd Domnul nu va mai r\u0103bda"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vai de cel ce umbl\u0103 m\u00e2ndru \u015fi f\u0103los"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum \u00eel fr\u00e2nge-odat\u0103 M\u00e2na lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Daniel 6, 1-9",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Daniel e-n orice vreme"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "credincios, precum \u00eel \u015ftim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el se roag\u0103 la fereastra"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cea dinspre Ierusalim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu ochii plini de lacrimi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de trei ori pe zi a\u015fa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el \u00ee\u015fi nal\u0163\u0103 c\u0103tre Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cald\u0103 rug\u0103ciunea sa."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Din ascuns p\u00e2ndesc vr\u0103jma\u015fii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- ei \u00eel urm\u0103resc mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-l p\u00e2r\u0103sc c\u0103 se \u00eenchin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi c\u0103 crede-n Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar lui Daniel nu-i pas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fac\u0103 cei r\u0103i ce vor vrea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci a-l dep\u0103rta de Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nicidecum nu vor putea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Roag\u0103-te puternic tinere oric\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "orice pre\u0163 \u0163i-ar cere, orice stare-av\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul e cu tine, s\u0103 nu fii fricos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "crede \u015fi te roag\u0103 - tu e\u015fti cu Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Daniel 6, 10-23",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Daniel e-acuma-n groap\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "aruncat la ni\u015fte lei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar el e p\u0103zit de-un \u00eenger"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi st\u0103-n lini\u015fte-ntre ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei vr\u0103jma\u015fi credeau c\u0103 leii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentr-o clip\u0103-l vor fi fr\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar mai tare dec\u00e2t leii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este Domnul lui Cel Sf\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd el a fost scos din groap\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe p\u00e2r\u00e2\u015fi i-au aruncat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar\u0103 leii \u00eentr-o clip\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-au ucis \u015fi i-au m\u00e2ncat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel Domnul izb\u0103ve\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "totdeauna pe ai S\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar cu moarte pedepse\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe vr\u0103jma\u015fii lor cei r\u0103i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "F\u0103 ce este bine - \u015fi s\u0103 nu te temi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul e cu tine ori\u015fic\u00e2nd \u00cel chemi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu c\u00e2t este locul mai primejdios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-at\u00e2t mai aproape \u00ee\u0163i va fi Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 2, 1-15",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00centr-o noapte, pe-o c\u00e2mpie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u00e2ng\u0103 Betleem, erau"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trei p\u0103stori, fiind de straj\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u00e2ng\u0103 turma lor p\u0103zeau"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi de-odat\u0103 o lumin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste tot a str\u0103lucit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi un \u00eenger - \u015fi mul\u0163i \u00eengeri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "coborau - \u015fi le-au vestit:"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Bucura\u0163i-v\u0103 c\u0103 ast\u0103zi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S-a N\u0103scut Hristos Copil"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "merge\u0163i \u015fi-L afla\u0163i la s\u00e2nul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mamei al\u0103pt\u00e2ndu-\u015fi-L"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-nf\u0103\u015fat apoi, \u00een iesle"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "voi \u00cel ve\u0163i afla culcat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El este M\u00e2ntuitorul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce din ceruri v-a fost dat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Veste minunat\u0103 ne-a venit de Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd spre m\u00e2ntuire S-a N\u0103scut Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nu-i dar mai mare, nu-i ceas mai frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca acela-n care afli pe Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 2, 16-18",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-i pe p\u0103storii care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au crezut ce li s-a spus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi c\u0103ut\u00e2nd aflar\u0103-n staul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Sf\u00e2nt\u0103 cu Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenf\u0103\u015fat st\u0103tea Copilul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lini\u015ftit cu Maica Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "alt copil at\u00e2t de dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi de trist pe lume nu-i..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Bl\u00e2nzi, p\u0103storii se-nchinar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt spre El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unul \u00cei aduce-o hain\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "altul \u00cei aduce-un miel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi to\u0163i spun la Maica Sf\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot ce \u00eengerii le-au spus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ea p\u0103stra acestea-n suflet"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "privind dulce la Isus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ferici\u0163i cei care Vestea o primesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei \u00eentotdeauna pe Isus g\u0103sesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nu-i grai s-arate c\u00e2t de bucuros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este-acel ce afl\u0103 pe Isus Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Matei 2, 1-9",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cine-s oare-ace\u015fti trei oameni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care merg cu pas gr\u0103bit?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- sunt trei magi, vin de departe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup-o Stea din R\u0103s\u0103rit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Steaua \u00eei c\u0103l\u0103uze\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe ei spre Betleem"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot la ieslea minunat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu Copilul Cel Suprem."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cu ce dragoste de Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au pornit cei trei la drum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu c\u00e2t\u0103 bucurie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "simt ei c-au ajuns acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Steaua le str\u0103luce tainic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi se-opre\u015fte dulce Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "semn c\u0103 au ajuns acolo"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde S-a N\u0103scut Isus..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Oric\u00e2t de departe pentru Domnul vii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot ajungi acolo unde-L sim\u0163i \u015fi-L \u015ftii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu-\u0163i opri c\u0103utatul c\u00e2t de-anevoios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103-ajungi odat\u0103 unde e Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Matei 2, 10-11",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Magii L-au aflat pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u00e2nd pe-al Maicii Sfinte bra\u0163"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cei trei cu multe daruri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-au plecat \u00eengenunchea\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "aur, smirn\u0103 \u015fi t\u0103m\u00e2ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "I-au adus cu tainic semn"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "precum Duhul Sf\u00e2nt le dase"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lor \u00een inim\u0103 \u00eendemn."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ei \u015ftiau c\u0103 Pruncu-Acesta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este Fiul Celui Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-au venit s\u0103 I se-nchine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s\u0103-I pun\u0103 leg\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de credin\u0163\u0103 \u015fi-ascultare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca unui Trimes de Sus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi-au \u00eentors, duc\u00e2nd \u00een suflet"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "bucuria lui Isus..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Caut\u0103-L cu credin\u0163\u0103 pe Isus mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-are s\u0103-\u0163i ajute sigur Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eensetat dore\u015fte-I Chipul Luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-o s\u0103 \u0163i-L arate str\u0103lucit - Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 2, 25-38",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum, Domnul e \u00een templu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "L-au adus ai Lui cu drag"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dreptul Simeon b\u0103tr\u00e2nul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cel ia-n bra\u0163e de pe prag"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu Ana proroci\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "privesc Fa\u0163a Pruncului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi spun lucruri minunate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "despre El \u015fi Maica Lui."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Simeon-b\u0103tr\u00e2nul spune:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Doamne, c\u00e2t sunt fericit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-am ajuns s\u0103-L v\u0103d pe Fiul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca pe-un Soare Str\u0103lucit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ftiu c\u0103 El e M\u00e2ntuirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Via\u0163a tuturor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne, L-am v\u0103zut, de-acuma"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pot preafericit, s\u0103 mor..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fericit e-oricine afl\u0103 pe Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cel ce m\u00e2ntuirea lumii a adus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi tr\u0103i - el poate \u015fi muri voios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci a lui via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103-i Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 2, 40-52",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnu-I tot \u00een templu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- cu un mare dor S-a dus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu p\u0103rin\u0163ii Lui la praznic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Ierusalim, Isus..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar acolo, cu-n\u0163elep\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei mai mari din Israel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u0103 vorbind, - c\u0103 ei se mir\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2t de \u00een\u0163elept e El."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen aceea vreme, Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "doisprezece ani avea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 nimeni \u00een \u015ftiin\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n cuv\u00e2nt nu-L \u00eentrecea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "to\u0163i se minunau de vorba"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi de fapta Lui mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar pu\u0163ini \u015ftiau c\u0103-I Fiul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ve\u015fnicului Dumnezeu..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cuno\u015ftin\u0163a lumii i-a orbit pe-acei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-nfruntau pe Domnul c\u00e2nd era cu ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei smeri\u0163i cu duhul au avut folos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei puteau s\u0103 cread\u0103 c\u0103 El e Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Matei 3, 13-17",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul Se boteaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci smerit vrea ca Ioan"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-L boteze \u015fi pe D\u00e2nsul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca pe ceilal\u0163i \u00een Iordan"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi \u00een timp ce era-n ap\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din Cer Tat\u0103l a gr\u0103it:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u00een El \u00cemi g\u0103sesc pl\u0103cerea,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El e Fiul Meu Iubit..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Atunci Duhul Sf\u00e2nt \u00een chipul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unui dulce Porumbel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S-a v\u0103zut cu bucurie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cobor\u00e2ndu-Se spre El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel c\u0103 Treimea Sf\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S-a v\u0103zut atunci deplin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eencep\u00e2nd al M\u00e2ntuirii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Lucru Tainic \u015fi Divin."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce smerit e Domnul \u015fi ce-ascult\u0103tor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vorba Lui e bl\u00e2nd\u0103, Chipul iubitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "inima curat\u0103, duhul Cuvios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi acel ce-i astfel este-al lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Matei 4, 1-11",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul e-n pustie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru rug\u0103ciuni \u015fi post"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi acolo de satana"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ispitit din greu a fost"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu hrana \u015fi cu slava"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lumii, L-a-mbiat cel r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 Domnul, p\u00e2n-la cap\u0103t"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei-a \u00eenvins vr\u0103jma\u015ful S\u0103u."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El l-a-nvins c\u0103ci totdeauna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "doar la Tat\u0103l a privit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai voia Lui cea sf\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a c\u0103utat - \u015fi-a \u00eemplinit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar dorin\u0163ele Lui toate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tat\u0103lui \u015ei le-a supus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- asta-i taina biruin\u0163ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een ispite-a lui Isus..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd vom fi-n ispit\u0103 - \u015fi noi ca \u015fi El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vom \u00eenvinge r\u0103ul doar f\u0103c\u00e2nd la fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "post \u015fi rug\u0103ciune, mers evlavios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pace \u015fi-nfr\u00e2nare - a avut Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Marcu 3, 13-19",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul \u00ce\u015fi alege"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "doisprezece ucenici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-a-I vesti \u00een toat\u0103 lumea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Evanghelia, - de-aici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El \u00eei va lua cu Sine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-i \u00eenve\u0163e zi cu zi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot ce trebuie s\u0103 \u015ftie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a cunoa\u015fte \u015fi-a p\u0103zi..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ei vor \u00eenso\u0163i pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-a-I fi martori \u015fi-a vedea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toate c\u00e2te-au s\u0103 le fac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mila \u015fi iubirea Sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-aici p\u00e2n\u0103 la Golgota"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi p\u00e2n-la n\u0103l\u0163area Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n-la marginile lumii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi sf\u00e2r\u015fitul veacului..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cei chema\u0163i de Domnul multe au de dus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel s\u0103 cunoasc\u0103 cine e Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 m\u0103rturiseasc\u0103 lumii curajos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 M\u00e2ntuitorul Unic e Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 2, 1-11",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul e la Nunta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cea din Cana, cu ai S\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenv\u0103\u0163\u00e2ndu-i \u015fi acolo"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ale m\u00e2ntuirii c\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar c\u00e2nd mirii-n mare lips\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-i ajute L-au rugat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fase vase pline cu-ap\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El \u00een vin le-a preschimbat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul a f\u0103cut aceasta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca minune pentru-acei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care-n El aveau s\u0103-\u015fi afle"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al credin\u0163ei lor temei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 nu se \u00eendoiasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici la bine, nici la greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 El poate totul-totul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiindc\u0103 El e Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen orice necazuri, nu te \u00eendoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "crede c\u0103 El poate c\u00e2te vei dori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai crede tare \u015fi cu g\u00e2nd frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi c\u00e2nd vrei ce-i bine - \u00ee\u0163i va da Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 2, 13-17",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul izgone\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe cei ce negustoresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "necinstind cu jafuri templul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Casa Tat\u0103lui Ceresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei negustoresc acolo"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "oi \u015fi boi \u015fi porumbei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ut\u00e2nd ca din Casa Sf\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 se-mbog\u0103\u0163easc\u0103 ei."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul, cu un bici \u00een m\u00e2n\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi urmat de ucenici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vrea s\u0103 scoat\u0103 pe to\u0163i furii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nemernicii de-aici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El le-a zis: Aceast\u0103 Cas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e l\u0103ca\u015f de rug\u0103ciuni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar voi pe\u015fter\u0103-a\u0163i f\u0103cut-o"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de t\u00e2lhari \u015fi de nebuni."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2nt este l\u0103ca\u015ful Casei Domnului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "alt\u0103 cas\u0103 sf\u00e2nt\u0103 ca aceasta nu-i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine face-acolo lucru ur\u00e2cios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are s\u0103-l alunge biciul lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 5, 1-11",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul este-n luntrea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unor ucenici ai Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce spuneau c\u0103 nu mai cearc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pescuit, c\u0103 pe\u015fte nu-i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-au muncit \u00eentreag\u0103 noaptea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi n-au prins nimic aici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- mai cerca\u0163i acum o dat\u0103, -"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "le-a zis El la ucenici."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd au aruncat ei mreaja"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "at\u00e2\u0163i pe\u015fti \u00een ea s-au prins"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 nu-i mai puteau \u00eencape"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al cor\u0103biei cuprins"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Petru-atunci, v\u0103z\u00e2nd minunea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a zis: - Tu e\u015fti Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne, pleac\u0103 de la mine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci om p\u0103c\u0103tos sunt eu..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Unde intr\u0103 Domnul se petrec minuni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-a avea credin\u0163\u0103 \u015fi mai mult cei buni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi oriunde este-un suflet credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "poate s\u0103 lucreze minunat Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 5, 17-26",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul e-ntr-o cas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "str\u00e2mt\u0103 din Capernaum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un biet sl\u0103b\u0103nog se vede"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u00e2nd naintea Lui acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin acoperi\u015f fusese"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cobor\u00e2t aici pe-un pat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul i-a iertat p\u0103catul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar apoi l-a vindecat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce puternic este Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce milos \u015fi-ndur\u0103tor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre to\u0163i cei care-I a\u015fteapt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mila-n suferin\u0163a lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar El vindec\u0103 nu trupul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai \u00eent\u00e2i de boala sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ci-nt\u00e2iul sufletul \u00eel iart\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- boala lui e cea mai grea..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cere-nt\u00e2i iertarea de p\u0103catul t\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci p\u0103catul este cel mai mare r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi apoi - \u015fi trupul iar\u0103\u015fi s\u0103n\u0103tos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "poate s\u0103 \u0163i-l fac\u0103 harul lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 3, 1-5",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul st\u0103 de vorb\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "noaptea \u00een Ierusalim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 taina"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2ntuirii Nicodim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul i-a vorbit vestindu-i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "na\u015fterea din nou prin har"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi iertarea ce e-n Jertfa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Crucii Lui de pe Calvar..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Asta-i singura salvare,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu e alta nic\u0103ieri,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Ea-i Pre\u0163ul Isp\u0103\u015firii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a Eternei \u00cenfieri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine crede - \u015fi prime\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Jertfa Lui pentru p\u0103cat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "poate fi - \u015fi sigur este -"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2ntuit \u015fi \u00eenfiat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Crede-n pre\u0163ul Jertfei Domnului Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi prime\u015fte-n suflet Na\u015fterea de Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi tr\u0103ie\u015fte-n totul voia Lui frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi-asta-i m\u00e2ntuirea ve\u015fnic\u0103-n Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 4, 46-54",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Copila\u015ful ce z\u00e2mbe\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a fost greu bolnav pe pat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 tat\u0103l s\u0103u, pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "L-a g\u0103sit \u015fi L-a rugat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 vin\u0103 p\u00e2n-acas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-l salveze pe copil"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar Isus numai o vorb\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a zis - vindec\u00e2ndu-i-l."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Omul a crezut pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s-a-ntors n\u0103d\u0103jduind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel \u015fi-a aflat copilul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103n\u0103to\u015fit, z\u00e2mbind..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "De la orice dep\u0103rtare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul, prin al Lui Cuv\u00e2nt,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "poate face totdeauna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "orice vrea pe-acest p\u0103m\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mare este Domnul \u015fi puterea Sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai cu Cuv\u00e2ntul face tot ce vrea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine-L crede-n totul, liber \u015fi voios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are tot ce-I cere Domnului Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Marcu 5, 1-11",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul e la malul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Lacului Ghenazaret"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi din luntre le vorbe\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-a Lui voce de Profet"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "despre scumpa-mp\u0103r\u0103\u0163ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a lui Dumnezeu, - ce lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "celor bl\u00e2nzi El le-o aduce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi acum - \u015fi-n Viitor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Unii vor primi Cuv\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-L vor crede ferici\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al\u0163ii nu vor vrea s\u0103-L cread\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-au s\u0103 piar\u0103 os\u00e2ndi\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "totdeauna \u00een mul\u0163ime"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sunt \u015fi buni, dar sunt \u015fi r\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiecare o s-ajung\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde-l duc a-sale c\u0103i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd auzi Cuv\u00e2ntul, nu-L \u00eendep\u0103rta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "crede-L \u015fi prime\u015fte-L \u00een via\u0163a ta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine crede-ajunge locul luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine nu, - se pierde ve\u015fnic de Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Matei 7, 24-29",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul spune de doi oameni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care casa \u015fi-au zidit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel dint\u00e2i a fost \u00een toate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een\u0163elept \u015fi chibzuit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "casa \u015fi-a zidit pe st\u00e2nc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a venit furtuna grea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a lovit puternic casa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- dar ea neclintit\u0103 sta."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar cel ne-n\u0163elept \u015fi-a pus-o"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe nisip - \u015fi c\u00e2nd au dat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "valurile \u015fi furtuna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een cur\u00e2nd s-a ruinat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot a\u015fa-i \u015fi cel ce-aude"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar nu face voia Mea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een \u015fuvoaiele-ncerc\u0103rii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi os\u00e2ndei va c\u0103dea..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Chibzuie\u015fte bine calea ce-o apuci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu cumva-n pierzarea mor\u0163ii s\u0103 te duci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine-\u015fi chibzuie\u015fte calea serios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00ee\u015fi zide\u015fte via\u0163a numai pe Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 7, 11-16",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul \u00eenviaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe un t\u00e2n\u0103r din Nain"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiul v\u0103duvei s\u0103rmane"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce pl\u00e2ngea cu-amar suspin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnu-nduio\u015fat de pl\u00e2nsul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mamei lui cu suflet fr\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a-nviat pe fiul t\u00e2n\u0103r"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chiar din drumul spre morm\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Bun\u0103tatea \u015fi Iubirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului se-ndur\u0103 c\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vede-o inim\u0103 zdrobit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- cea mai singur\u0103 pl\u00e2ng\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lacrima cea mai amar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este-a celui singurel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul cea mai mare mil\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o arat\u0103 pentru el."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd mai grea-i durerea, mai deplin s\u0103 crezi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul poate face s\u0103 te-nseninezi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "celui care pl\u00e2nge cel mai dureros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eei arat\u0103 mila mai \u00eent\u00e2i Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Matei 8, 23-27",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul Se g\u0103se\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentr-o luntre cu ai Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi doreau s\u0103 treac\u0103-n partea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cealalt\u0103-a lacului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se-nserase \u015fi-o furtun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se st\u00e2rnise-amenin\u0163\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ucenicii plini de groaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "priveau moartea tremur\u00e2nd."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul porunci \u015fi m\u0103rii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi furtunii: - Taci \u015fi stai!"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s-au lini\u015ftit de parc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu s-ar fi mi\u015fcat un pai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "plini de team\u0103 ucenicii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se mirau privind la El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum de apele \u015fi v\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cel ascult\u0103-n acest fel..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce m\u0103re\u0163 e Domnul m\u0103rii poruncind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "glasul Lui puterea apei lini\u015ftind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "valurile nalte, v\u00e2ntul furios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toate le alin\u0103 glasul lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Marcu 5, 22-43",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul este-n casa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lui Iair care avea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o feti\u0163\u0103 greu bolnav\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ei L-au chemat la ea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El S-a dus, \u00eens\u0103 feti\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a murit p\u00e2n-a ajuns"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei I-au zis: - feti\u0163a-i moart\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- n-a murit, - El le-a r\u0103spuns."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei Isus, lu\u00e2ndu-i m\u00e2na"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a zis: - scoal\u0103-te \u00ee\u0163i zic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ea s-a sculat voioas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum nici n-ar fi-avut nimic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "to\u0163i se minunau - \u015fi-n lacrimi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se-nchinau p\u00e2n-la p\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pream\u0103rind puterea mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a lui Dumnezeu Cel Sf\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2t de mare-I Domnul - chiar \u015fi-al mor\u0163ii fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Lui I se supune, - c\u00e2nd voie\u015fte El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd El porunce\u015fte, toate ne-ndoios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se supun \u015fi-ascult\u0103 glasul lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Marcu 10, 47",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul \u00eel atinge"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "bl\u00e2nd pe orbul Bartimeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-L striga mereu: - ai mil\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiule-al lui Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "d\u0103-mi vederea, d\u0103-mi vederea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci eu cred, eu cred c\u0103 po\u0163i -"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Isus i-a dat vederea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 se minunar\u0103 to\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce sl\u0103vit\u0103 e puterea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi iubirea lui Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum I se-mpline\u015fte-odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ori\u015fice Cuv\u00e2nt a spus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ori\u015ficine I se roag\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu credin\u0163\u0103 \u015fi cu foc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu \u00eei d\u0103 ce-i cere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chiar atunci \u015fi chiar pe loc."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cere-I cu credin\u0163\u0103 ce-\u0163i lipse\u015fte greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci orice I-ai cere poate Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar s\u0103-\u0163i strigi cu lacrimi dorul dureros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ai s\u0103 vezi c\u00e2t poate mila lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 10, 30-37",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul a mai spus \u015fi-o pild\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-un samaritean milos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-a g\u0103sit merg\u00e2nd pe cale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un om greu r\u0103nit \u015fi jos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eel b\u0103tuser\u0103 t\u00e2lharii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "jefuindu-i tot ce-avea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-acum sta gem\u00e2nd \u00een cale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-ar fi dus - \u015fi nu putea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "L-a-ngrijit samariteanul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pun\u00e2ndu-l pe asin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l-a dus \u015fi l-a dat \u00een grij\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la un c\u0103lduros c\u0103min..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Domnul ne-a f\u0103cut asemeni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci bolnavul eram noi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ne-a spus c\u0103 pentru al\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot a\u015fa s\u0103 fim \u015fi noi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nu uita cum \u0163ie \u0163i-a fost Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fii \u015fi tu asemeni altora la greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "celor ce spre al\u0163ii au un duh milos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot a\u015fa-I spre d\u00e2n\u015fii Duhul lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 10, 38-41",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul este-n casa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din Betania \u015fez\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Marta-i foarte ocupat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar Maria-i ascult\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Marta-nvinuie la Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Maria sora sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 nu vine s\u0103-i ajute"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la c\u00e2t lucru are ea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Marto, - \u00eei gr\u0103ie\u015fte Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru multe-alergi tu des"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 partea cea mai bun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot Maria \u015fi-a ales"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- c\u00e2nd se predic\u0103 Cuv\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "las\u0103 tot ce-ai de f\u0103cut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci ai timp s\u0103 faci \u00een urm\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd Cuv\u00e2ntul a trecut..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd Isus e-n cas\u0103, las\u0103 tot \u015fi tu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "stai aici \u015fi-ascult\u0103 nu te mai tot du"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 din orice munc\u0103 n-ai nici un folos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103 ascultarea nu-\u0163i dai lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 11, 37",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul este-n casa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unui fariseu bogat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fariseii n-au iubire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nici cugetul curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnu-i mustr\u0103 \u015fi le-arat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum f\u0103\u0163\u0103rnicia lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-un p\u0103cat at\u00e2t de mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vinovat \u015fi pierz\u0103tor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu ne cere numai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "duh smerit \u015fi g\u00e2nd curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi doar cine le-are-acestea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este-al Lui cu-adev\u0103rat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 vai de omul trufa\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pref\u0103cut \u015fi fariseu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe acela-l os\u00e2nde\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "totdeauna Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fii smerit cu Domnul \u015fi nepref\u0103cut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel vei fi-ntruna Domnului pl\u0103cut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu umbla f\u0103\u0163arnic \u015fi r\u0103ut\u0103cios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 te os\u00e2nde\u015fte glasul lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 12, 16",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul iar a spus odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pilda unui om bogat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103rui \u0163arina-i rodise"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mult, c\u00e2t nu s-a a\u015fteptat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a tot str\u00e2ns, de n-avea unde"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 mai pun\u0103 c\u00e2t avea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s\u0103-\u015fi fac\u0103 noi hambare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 le umple - se g\u00e2ndea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, nebunule-a zis Domnul -"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "noaptea asta ai s\u0103 mori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-astea toate-au s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la ni\u015fte risipitori..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Vai de lacomii ce umbl\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103-averi lume\u015fti mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nu caut\u0103 s\u0103-\u015fi adune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "bog\u0103\u0163ii la Dumnezeu..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Lacomii cei care tot adun \u015fi-adun"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au un duh satanic \u015fi un g\u00e2nd nebun"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een cur\u00e2nd i-nghite iadul fioros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi ei tot n-ascult\u0103 glasul lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 12, 27",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul le vorbe\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "scumpilor ascult\u0103tori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vede\u0163i voi aceste p\u0103s\u0103ri,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vede\u0163i voi aceste flori?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Tat\u0103l Cel Ceresc le poart\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "grij\u0103-at\u00e2t de minunat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- s\u0103 n-ave\u0163i nici voi un suflet"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prea muncit \u015fi-ngrijorat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mai \u00eent\u00e2i \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cerurilor s-o c\u0103uta\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi toate celelalte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "face Domnul s\u0103 le-afla\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai \u00eent\u00e2i s-ave\u0163i credin\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sufletul s\u0103-l m\u00e2ntui\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi nici de celelalte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu ve\u0163i r\u0103m\u00e2nea lipsi\u0163i..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Crini \u015fi vr\u0103bioare c\u00e2te le privim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toate ne \u00eendeamn\u0103 credincio\u015fi s\u0103 fim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci de facem voia Tat\u0103lui frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toate celelalte ni le d\u0103 Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Matei 13, 3-8",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul a mai spus \u015fi pilda"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "despre un sem\u0103n\u0103tor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care a ie\u015fit odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sem\u0103n\u00e2nd al lui ogor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103-a mers la p\u0103s\u0103ri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "alta-n pietre, alta-n spin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-abia numai cea de-a patra"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a ajuns la rod deplin."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "A\u015fa este \u015fi Cuv\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2nt - pe-acest p\u0103m\u00e2nt amar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unii-l fur\u0103, al\u0163ii-l usc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al\u0163ii-l neac\u0103 \u00een zadar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai prea pu\u0163ini Cuv\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een via\u0163a lor primesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi \u015fi din ei - statornici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n-la moarte, c\u00e2\u0163i rodesc?"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Seam\u0103n\u0103 Cuv\u00e2ntul, ori pe unde po\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe orice vreme - s\u0103-L aud\u0103 to\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 tot mai r\u0103m\u00e2ne c\u00e2te-un credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s-aduc\u0103-o road\u0103 dulce lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Matei 14, 15-23",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul e-n pustie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu cinci mii de-ascult\u0103tori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un copil frumos I-aduce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ni\u015fte p\u00e2ini \u015fi pe\u015fti\u015fori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 le-mpart\u0103 la mul\u0163imea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce trei zile n-a m\u00e2ncat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul le-a primit pe-acestea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi le-a binecuv\u00e2ntat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Le-a-mp\u0103r\u0163it la to\u0163i s\u0103 m\u00e2nce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-au m\u00e2ncat - \u015fi-a mai r\u0103mas"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-au mai str\u00e2ns cei doisprezece"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiecare c\u00e2te-un vas"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 se-arate c\u00e2t\u0103 grij\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are Domnul de ai Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar \u015fi c\u00e2t de minunat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e puterea Domnului..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ferici\u0163i cei care vin la Domnul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu pentru m\u00e2ncare ci pentru Cuv\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei ce-au vrut m\u00e2ncare, n-au avut folos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei ce-au vrut Cuv\u00e2ntul - i-a hr\u0103nit Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Matei 14, 22",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul peste ape"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vine ca pe-uscat p\u0103\u015find"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103tre luntrea unde iat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ucenicii stau privind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei se tem c\u0103-i o n\u0103luc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar Isus le-a zis: - sunt Eu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Petru vrea \u015fi el s\u0103 mearg\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot a\u015fa, spre Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar s-a-nsp\u0103im\u00e2ntat de valuri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a-nceput a se-afunda"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a strigat: - ajut\u0103-mi Doamne"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnu-ntinse M\u00e2na Sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi l-a scos, - dar cu mustrare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu dragoste i-a spus:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- nu te \u00eendoi ci crede"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu \u00een jos privi - ci-n Sus!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd mergi prin credin\u0163\u0103, umbl\u0103 hot\u0103r\u00e2t"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu-\u0163i l\u0103sa-ndoial\u0103 inimii nicic\u00e2t"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine se-ndoie\u015fte cade tot mai jos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine se cufund\u0103, - strige-L pe Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Matei 17, 1-9",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul e pe munte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu trei dintre ucenici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "apoi Moise \u015fi Ilie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ei s-au ivit aici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "stau uimi\u0163i vorbind cu Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El la Fa\u0163\u0103 S-a schimbat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "hainele I-s ca lumina"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Chipu-I Soare minunat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Petru \u015fi Ioan \u015fi Iacov"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat v\u0103z\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu \u015ftiu ce s\u0103 mai vorbeasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu \u015ftiu unde-s \u015fi de c\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar din ceruri aud glasul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeului Sl\u0103vit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Asculta\u0163i-L c\u0103 El este"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul Meu Cel Preaiubit..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce sl\u0103vit\u0103-i starea c\u00e2nd e\u015fti pe Tabor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Hristos \u0163i-apare mai str\u0103lucitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "neuitat r\u0103m\u00e2ne Chipu-I glorios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care ni-L arat\u0103 uneori Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 11, 1-45",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul \u00eenviaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-al Lui prieten minunat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Laz\u0103r mort de patru zile"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pus aici - \u00eenmorm\u00e2ntat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "E cu Marta \u015fi Maria"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cele dou\u0103-a lui surori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din Betania - la care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a fost El de-at\u00e2tea ori."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Laz\u0103r iese din morm\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een care fusese pus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu-ad\u00e2nc\u0103 mul\u0163umire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pream\u0103re\u015fte pe Isus."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El va merge-apoi cu Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-a m\u0103rturisi mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-nvierea lui \u00een lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 Isus e Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Orice om pe care Domnul l-a-nviat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trebuie s\u0103-I fie martor minunat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "via\u0163a lui s-arate tot mai luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 din moartea lumii l-a-nviat Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Matei 19, 13-15",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul ia copiii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dulce pe genunchii Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru copila\u015fi alt Prieten"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca Isus - pe lume nu-i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El le-a zis: - l\u0103sa\u0163i copiii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-i aduc la Mine Eu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 de nu ve\u0163i fi ca d\u00e2n\u015fii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu ve\u0163i fi-ai lui Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Un copil lu\u00e2nd odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnu-n fa\u0163a lor l-a pus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi privindu-i cu mustrare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trist \u015fi-ndurerat le-a spus:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Cine-ndrum\u0103 r\u0103u un singur"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "copila\u015f nevinovat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai degrab\u0103 s\u0103 se \u00eenece"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca a face-acest p\u0103cat..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cendrepta\u0163i copiii c\u0103tre Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci a\u015fa vor cre\u015fte ferici\u0163i mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu strica\u0163i copiii, - este monstruos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cea mai grea os\u00e2nd\u0103 v-o va da Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 13, 31-35",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul spre cetate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pl\u00e2nge-ndurerat spun\u00e2nd:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, Ierusalim, de c\u00e2te"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ori te-am tot chemat Eu bl\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum am vrut s\u0103-\u0163i str\u00e2ng copiii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca o mam\u0103 puii ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar n-ai vrut, - de azi nainte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vor veni vr\u0103jma\u015fii t\u0103i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Te vor str\u00e2nge, te vor arde"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "te vor d\u0103r\u00e2ma amar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru c\u0103 n-ai vrut la vreme"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 prime\u015fti frumosul har..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Vai de cine nu cunoa\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vremea-n care-i cercetat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu-l a\u015fteapt\u0103 dec\u00e2t chinul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nesf\u00e2r\u015fit \u015fi ne-ndurat..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nu respinge harul c\u00e2t\u0103 vreme-l ai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 nu-\u0163i mai r\u0103m\u00e2ne dec\u00e2t chin \u015fi vai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine tot am\u00e2n\u0103, moare p\u0103c\u0103tos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi grozav\u0103-i moartea f\u0103r\u0103 de Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 15, 3-7",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul Se arat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca P\u0103storul Bun \u015fi Bl\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce oi\u0163a lui \u015fi-o caut\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-unde-a r\u0103t\u0103cit c\u0103z\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "oaia pl\u00e2nge \u015fi a\u015fteapt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mila Bl\u00e2ndului P\u0103stor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi noi \u015ftim c-aceasta este"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "starea noastr\u0103-a tuturor..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "To\u0163i eram c\u0103zu\u0163i ca oaia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "r\u0103t\u0103cit\u0103-n loc vr\u0103jma\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "satan, - vulturul de prad\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "av\u00e2nd g\u00e2ndul uciga\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar ne-a izb\u0103vit cu mil\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Jertfa Bl\u00e2ndului P\u0103stor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o, ce Bun ai fost Isuse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Drag \u015fi Scump M\u00e2ntuitor..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cum \u00ee\u015fi d\u0103 p\u0103storul via\u0163a pentru oi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "astfel \u015ei-a dat Via\u0163a Domnul pentru noi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu-i mai mare Jertf\u0103, har mai pre\u0163ios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dec\u00e2t cel pe care ni l-a dat Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 12, 1-7",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul e \u00een casa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lui Simon, - un fariseu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-o femeie, pe picioare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toarn\u0103 cel mai scump oleu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu p\u0103rul I le \u015fterge"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103rut\u00e2ndu-le pl\u00e2ng\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul i-a iertat p\u0103catul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Simon judec\u0103 \u00een g\u00e2nd..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Simone-am venit la tine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nici ap\u0103 nu Mi-ai dat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar ea ne-ncetat cu lacrimi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe picioare M-a sp\u0103lat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cui iube\u015fte mult - Simone"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mult i se va \u015fi ierta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cui pu\u0163in, - pu\u0163in... Aceasta-i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentre tine \u015fi-ntre ea..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul r\u0103spl\u0103te\u015fte vie\u0163ii ori\u015ficui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 cum e starea \u015fi inima lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea chipului f\u0103los"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ci iubirea-n suflet - ne-o vede Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 15, 11-19",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul a mai spus odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pilda fiului pierdut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care \u015fi-a l\u0103sat p\u0103rin\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi lu\u00e2ndu-\u015fi ce-a avut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a plecat pustiu prin lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cheltuindu-\u015fi tot ce-avea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ajung\u00e2nd porcar \u015fi-n zdren\u0163e"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103-n starea cea mai rea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "De-acolo s-a-ntors la tat\u0103l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care l-a primit \u00een prag"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu osp\u0103\u0163 de bucurie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca pe fiul cel mai drag"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- astfel ne a\u015fteapt\u0103 Tat\u0103l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe noi cei r\u0103t\u0103ci\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103 ne \u00eentoarcem sincer"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "transforma\u0163i \u015fi poc\u0103i\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vai de cel ce-\u015fi las\u0103 casa lui dint\u00e2i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi se duce-n lume f\u0103r\u0103 c\u0103p\u0103t\u00e2i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103-i mai revine g\u00e2ndul s\u0103n\u0103tos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi se-ntoarce sincer - bun va fi Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 15, 20-24",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-acesta este fiul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-a plecat c\u00e2ndva voios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi se-ntoarce-acum acas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pr\u0103p\u0103dit \u015fi zdren\u0163\u0103ros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tat\u0103l pune s\u0103-l \u00eencal\u0163e"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s\u0103-l schimbe-n haine noi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci \u00een cas\u0103 \u015fi la mas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "va fi dus abia apoi..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cum s\u0103 intre el \u00een cas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "azi la mas\u0103, - cum era"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine-ar fi putut sta oare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u00e2ng\u0103 el, fiind a\u015fa?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- tot a\u015fa oricine vine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vr\u00e2nd s\u0103 fie m\u00e2ntuit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trebuie s\u0103-\u015fi schimbe via\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "altfel nu va fi primit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "F\u0103r\u0103 \u00eennoirea vie\u0163ii pe deplin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sufletul r\u0103m\u00e2ne cerului str\u0103in"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un murdar r\u0103m\u00e2ne \u015fi-un pierdut zdren\u0163os"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel ce nu se poate \u00eennoi-n Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 17, 11-19",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul st\u0103 pe cale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-nspre El un om plecat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e leprosul cel pe care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu l-a vindecat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai fuseser\u0103 \u015fi-al\u0163i nou\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vindeca\u0163i prin har ceresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar n-au mai \u00eentors nici unul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici s\u0103 zic\u0103: - mul\u0163umesc..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cum - a zis M\u00e2ntuitorul -"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai tu-ai fost cur\u0103\u0163it,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu to\u0163i zece, - unde-s nou\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei de ce n-au mul\u0163umit?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Ce nep\u0103s\u0103tor e omul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 ce-a sc\u0103pat de greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cum uit\u0103 el s\u0103-ntoarc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mul\u0163umind lui Dumnezeu!..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nu uita, c\u00e2nd Domnul te va izb\u0103vi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vino totdeauna pentru-a-I mul\u0163umi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103 e\u015fti cu minte \u015fi con\u015ftiincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "jertfa mul\u0163umirii ad\u0103-I lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Matei 21, 33-41",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul a mai spus o pild\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a vierilor tocmi\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-un st\u0103p\u00e2n s\u0103-i lucre via"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "d\u00e2ndu-i partea Lui cinsti\u0163i,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar c\u00e2nd la cules-st\u0103p\u00e2nul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 partea-i a trimis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-al lui fiu iubit, - vierii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l-au b\u0103tut \u015fi l-au ucis."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum dar, st\u0103p\u00e2nul viei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe cei r\u0103i \u00eei va zdrobi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi la al\u0163ii va da via"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce Cuv\u00e2ntu-I vor p\u0103zi..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Tot a\u015fa va face Tat\u0103l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "le-a zis Domnul, - \u015fi cu voi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103 nu-I aduce\u0163i roade"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru Via\u0163a de Apoi..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fi\u0163i cinsti\u0163i \u00een toate c\u0103ile mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-ave\u0163i datorie, - da\u0163i lui Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "orice nedreptate face\u0163i, - ne-ndoios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o s\u0103 \u015ei-o r\u0103zbune peste voi Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Marcu 12, 41-44",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul st\u00e2nd \u00een templu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vede cum to\u0163i cei boga\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "aruncau \u00een vistierie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mult, - s\u0103 fie l\u0103uda\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar o v\u0103duv\u0103 s\u0103rac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een ascuns de cei avu\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "doi b\u0103nu\u0163i av\u00e2nd cu totul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a pus \u015fi cei doi b\u0103nu\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Adev\u0103r v\u0103 zic Eu vou\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- le-a zis Domnul lor apoi -"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iat\u0103 v\u0103duva aceasta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a dat mult mai mult ca voi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu ce-a\u0163i dat se socote\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ci c\u00e2t v-a r\u0103mas nedat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "voi v-a\u0163i mai l\u0103sat o mie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ea nimic nu \u015fi-a l\u0103sat..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Da\u0163i cu bucurie Domnului, c\u00e2t da\u0163i -"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar Isus v\u0103 \u015ftie c\u00e2t v\u0103 mai l\u0103sa\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cum vi-e deschis\u0103 m\u00e2na de milos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vi se va deschide M\u00e2na lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 12, 12-19",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul e c\u0103lare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Ierusalim intr\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu finici \u00een m\u00e2ini, copiii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cel \u00eent\u00e2mpin\u0103 c\u00e2nt\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00ee\u015fi pun hainele pe cale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-I arunc\u0103 flori \u00een drum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o, dac-ar \u0163inea de-a pururi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "bucuria lor de-acum..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ei cred azi c\u0103 Domnul vine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 fie \u00cemp\u0103rat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nu \u00een\u0163eleg venirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului cu-adev\u0103rat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een cur\u00e2nd cei care-I c\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o s\u0103 strige contra Sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Doamne, ce u\u015for pe lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "oamenii se pot schimba..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd prime\u015fti pe Domnul, fii p\u00e2n-la sf\u00e2r\u015fit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum ai fost \u00een clipa care L-ai primit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103-\u0163i schimbi cuv\u00e2ntul - e\u015fti un mincinos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-are s\u0103 te-alunge Fa\u0163a lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 22, 14-22",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul preveste\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ucenicilor spun\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot ce o s\u0103 I se-nt\u00e2mple"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Ierusalim cur\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum mai-marii \u015fi poporul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cel vor prinde \u015fi lovi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-L vor judeca la moarte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi \u00cel vor r\u0103stigni..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Dar, le-a zis, - dup\u0103 trei zile"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din morm\u00e2nt va \u00eenvia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "crede\u0163i - \u015fi ave\u0163i n\u0103dejde"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ve\u0163i tr\u0103i - \u015fi ve\u0163i vedea."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015ei voi ve\u0163i avea necazuri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar crez\u00e2nd s\u0103 \u00eendr\u0103zni\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Eu am biruit \u00een lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi voi o s\u0103 birui\u0163i..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nu-i \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Domnului aici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot a\u015fa-s ca Domnul \u015fi-ai Lui ucenici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai dup\u0103 moarte vine ce-i frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru c\u00e2\u0163i L-ascult\u0103 - ca pentru Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Matei 22, 1-14",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei-a mai spus Isus o pild\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu un om ce-a dat osp\u0103\u0163"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe-ai lui boga\u0163i prieteni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a chemat de multe d\u0103\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar ei i-au respins chemarea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiecare \u00een alt fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi n-au mai intrat nici unii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een osp\u0103\u0163ul dat de el..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei-a trimis atunci st\u0103p\u00e2nul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "slujitorii lui cei mul\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-au adus umpl\u00e2ndu-i casa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu s\u0103raci \u015fi cu descul\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- tot a\u015fa ve\u0163i fi pe-afar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "voi ce refuza\u0163i mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ajung cei s\u0103raci \u015fi umili"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "oaspe\u0163ii lui Dumnezeu..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103 prime\u015fti chemarea c\u00e2t\u0103 vreme-auzi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 r\u0103m\u00e2i pe-afar\u0103 dac\u0103 tot refuzi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-o s\u0103-\u0163i ia un altul locul t\u0103u frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu r\u0103m\u00e2ne goal\u0103 masa lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Matei 22, 35",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul le r\u0103spunde"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la doi farisei \u015fire\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care pref\u0103cu\u0163i L-\u00eentreab\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce porunc\u0103-i mai de pre\u0163"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Este s\u0103-L iubi\u0163i pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi pe-al\u0163ii s\u0103-i iubi\u0163i,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een aceasta-i toat\u0103 Legea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103 vre\u0163i s-o \u00eemplini\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "... \u00een iubire st\u0103-mplinirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a oric\u0103rora porunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "f\u0103 orice, - de n-ai iubire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een zadar sunt toate-atunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar iubire-adev\u0103rat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103-n toate ai mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e\u015fti primit ca cel mai vrednic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi mai drag lui Dumnezeu..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "F\u0103r\u0103 de iubire, nu po\u0163i fi smerit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "f\u0103r\u0103 de iubire, nu po\u0163i fi cinstit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "f\u0103r\u0103 de iubire, n-ai nimic frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "f\u0103r\u0103 de iubire, nu-I placi lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 22, 14-20",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul e la Cina"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cea de Tain\u0103, cu ai S\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een cur\u00e2nd se vor desparte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-o s\u0103-L prind\u0103 to\u0163i cei r\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El ia P\u00e2inea \u015fi le-o fr\u00e2nge"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "zic\u00e2nd: iat\u0103 Trupul Meu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Paharu-acesta este"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u00e2ngele ce-Mi d\u0103rui Eu..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103 m\u00e2nca\u0163i \u015fi be\u0163i din Mine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 M\u0103 ave\u0163i \u00een voi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Eu \u00een voi \u015fi voi \u00een Mine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- asta-i Taina Vie\u0163ii Noi..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu cel ce se-mp\u0103rt\u0103\u015fe\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-al Meu Trup \u015fi S\u00e2nge Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi tr\u0103ie\u015fte-n cur\u0103\u0163ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "eu fac ve\u015fnic Leg\u0103m\u00e2nt..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Veni\u0163i cu credin\u0163\u0103 \u015fi v\u0103-mp\u0103rt\u0103\u015fi\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnu-n voi s\u0103 fie, voi \u00een El s\u0103 fi\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine este-n Domnul arde luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "via\u0163a lui arat\u0103 Via\u0163a lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 14, 1-14",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul dup\u0103 Cin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u0103-nv\u0103\u0163\u00e2nd pe ucenici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei ce vreau mai mari s\u0103 fie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 se fac\u0103 cei mai mici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei ce-\u015fi scap\u0103 via\u0163a asta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o s\u0103-\u015fi piard\u0103 cea de-apoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Eu am s\u0103 M\u0103 duc la Tat\u0103l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar am s\u0103 r\u0103m\u00e2n cu voi..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "M\u0103 duc Eu, - dar voi trimete"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de la Tat\u0103l Duhul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El \u00een voi va fi Putere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-Ajutor \u015fi Crez\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El v\u0103 va aduce-aminte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot Cuv\u00e2ntul ce v-am spus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El v\u0103 va-nso\u0163i-n vestire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 ve\u0163i ajunge Sus..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce \u00eendemnuri sfinte Domnul ne-a l\u0103sat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ferici\u0163i cei care le-mplinesc curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "celui ce tr\u0103ie\u015fte voia Lui pios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i se d\u0103ruie\u015fte Duhul lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 22, 39",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnu-n Ghe\u0163imani"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u0103 rug\u00e2ndu-Se amar:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Sfinte Tat\u0103 - dep\u0103rteaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de la Mine-acest pahar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "totu\u015fi Tat\u0103, nu cum vreau Eu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ci precum e voia Ta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci Eu, ori\u015ficum vei face"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Te voi binecuv\u00e2nta..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ucenicii dorm \u00een vremea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd se trebuia rugat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul \u00eentorc\u00e2nd la d\u00e2n\u015fii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "le-a gr\u0103it \u00eendurerat:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- priveghea\u0163i \u00een rug\u0103ciune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 nu c\u0103de\u0163i de-acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 satana v\u0103 va cerne"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "greu, pe-al ispitirii drum..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Caut\u0103 s\u0103 faci voia Tat\u0103lui mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chiar dac\u0103 \u0163i-ar cere pre\u0163ul cel mai greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "roag\u0103-te \u015fi-ai grij\u0103 s\u0103 nu fii fricos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a\u0163intind privirea numai la Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 22, 47",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul st\u0103 \u015fi-a\u015fteapt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u00e2ng\u0103 cei trei ucenici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iuda v\u00e2nz\u0103torul vine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu de-ai lui s\u0103-L lege-aici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "v\u00e2nz\u0103torul le spusese"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel pe care-am s\u0103-l s\u0103rut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e Isus, - iar voi lega\u0163i-L"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi \u015fti\u0163i ce-i de f\u0103cut..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul le-a ie\u015fit nainte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentreb\u00e2ndu-i: - ce c\u0103uta\u0163i?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ei c\u00e2nd L-au v\u0103zut de-odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au c\u0103zut \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iuda sare s\u0103-L s\u0103rute"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ceilal\u0163i sar asupra Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u00een acest fel \u00eencepur\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Patimile Domnului."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd \u0163i-a\u015ftep\u0163i vr\u0103jma\u015fii, ie\u015fi naintea lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu te teme - Tat\u0103l \u00ee\u0163i va fi-ajutor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2t ar fi prezentul greu \u015fi neguros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "viitorul este tot al lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 18, 10",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul, p\u0103timind, prive\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum e Petru \u00eencercat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 de frica unor oameni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de trei ori s-a lep\u0103dat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "jur\u00e2nd nici c\u0103 nu-L cunoa\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Isus Cel chinuit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- c\u00e2t de-amar va pl\u00e2nge-aceasta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el c\u00e2nd se va fi trezit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul \u00eel \u00een\u015ftiin\u0163ase"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 el se va lep\u0103da"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 Petru cu-ndr\u0103zneal\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "I-a zis: - nu va fi a\u015fa!"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar fiindc\u0103 el dormise"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd se trebuia rugat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l-a \u00eenvins ispititorul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi c\u0103z\u00e2nd, s-a lep\u0103dat..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vremea rug\u0103ciunii n-o dormi uit\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci ispititorul va veni-n cur\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ai s\u0103 cazi ca Petru greu \u015fi dureros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "te mai scap\u0103 numai mila lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 19, 1-16",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul e naintea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dreg\u0103torului Pilat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "preo\u0163ii \u015fi fariseii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cel p\u00e2r\u0103sc \u00eenver\u015funat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pilat spune c\u0103 nu afl\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici o vin\u0103-n Cel adus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar Caiafa \u015fi poporul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "strig\u0103: - Moarte lui Isus!..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Preo\u0163ii sunt plini de ur\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dreg\u0103torul este-un slab"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Isus Nevinovatul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "va fi os\u00e2ndit degrab"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El va trebui s\u0103 moar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-a ne m\u00e2ntui pe noi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "f\u0103r\u0103 Jertfa Lui, - cu to\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "am fi-n ve\u015fnice nevoi..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vinovat e ve\u015fnic cel ce-a os\u00e2ndit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dintr-o sl\u0103biciune pe-un neprih\u0103nit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste el apas\u0103 greu \u015fi ru\u015finos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "neiertat\u0103 vin\u0103 contra lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 19, 16-24",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul e pe Cruce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "r\u0103stignit \u00eentre-al\u0163ii doi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar El sufer\u0103 \u00een cuie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chinul mor\u0163ii pentru noi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "noi to\u0163i am f\u0103cut p\u0103catul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru care moare El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci n-am fi putut nici unul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 fim m\u00e2ntui\u0163i altfel..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2nt\u0103 Maica Lui zdrobit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sufer\u0103 cu El \u015fi ea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "asta-i sabia pe care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Simeon cel drept spunea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul o \u00eencredin\u0163eaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ucenicului iubit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "apoi aplec\u00e2ndu-\u015ei Capul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a t\u0103cut, - \u015fi S-a sf\u00e2r\u015fit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103 r\u0103bd\u0103m ca Domnul c\u00e2nd vom fi-ncerca\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "av\u00e2nd spre-nviere ochii \u00eendrepta\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar s-avem \u00een grij\u0103 de cei dragi pios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum de Maica Sf\u00e2nt\u0103 a avut Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 19, 40-42",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul mort e-n groap\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pus de cei iubi\u0163i astfel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Lui \u015fi ucenicul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel iubit - privesc la El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "apoi ies, c\u0103ci vin solda\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi vor pune-o piatr\u0103 grea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 nu mai poat\u0103 nimeni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a-L mai scoate de sub ea..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "To\u0163i ai Lui zdrobi\u0163i de chinul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care Domnul l-a-ndurat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au plecat - \u015fi de-Nvierea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cea de-a treia zi-au uitat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- C\u00e2nd Cel Bun e pus la chinuri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar cei r\u0103i fac tot ce vreau"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei nevinova\u0163i, alt sprijin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-au dec\u00e2t pe Dumnezeu..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Grea e starea-n care sufletul \u0163i-e fr\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi c\u00e2nd pl\u00e2nge-n tine cel mai greu morm\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "totu\u015fi chiar c\u00e2nd suferi cel mai dureros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu uita c\u0103-l poate \u00eenvia Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Marcu 16, 1-8",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cele trei mironosi\u0163e"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iat\u0103, la morm\u00e2nt venind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "le-a \u00eent\u00e2mpinat un \u00eenger"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "minunat \u015fi str\u0103lucind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Hristos a-Nviat - le zise"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengerul biruitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "bucura\u0163i-v\u0103 \u015fi merge\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spune\u0163i asta tuturor!..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S-au dus ele fericite"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu glas cutremurat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au spus tuturora-n cale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 Hristos a \u00cenviat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s-a dus tot mai puternic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vestea \u00cenvierii Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hristos a-Nviat spun\u00e2ndu-\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiecare, fiecui..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nte tot p\u0103m\u00e2ntul Hristos a-Nviat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi r\u0103spund\u0103 Cerul tot: Adev\u0103rat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi se-mbr\u0103\u0163i\u015feze toate-n cor voios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "slav\u0103, slav\u0103, slav\u0103: a-Nviat Hristos..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 20, 11-18",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul Se arat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sfintelor femei zic\u00e2nd:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- bucura\u0163i-v\u0103 \u015fi merge\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ucenicilor spun\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 se duc\u0103-n Galileia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u0163ara lor \u015fi \u0163ara Mea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Eu le voi ie\u015fi nainte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-acolo M\u0103 vor vedea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Magdalena I se-nchin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "totul este minunat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ochii ei \u00cel v\u0103d: - Rabuni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Scump Isus - ai \u00cenviat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u0103 voi duce \u015fi voi spune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "voi striga, s\u0103 nu mai tac"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hristos a-Nviat - vesti\u0163i-L"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "bucura\u0163i-v\u0103 \u00een veac..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "R\u0103spunde\u0163i cu to\u0163ii - cu adev\u0103rat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 Hristos - Via\u0163a Ve\u015fnic\u0103 a-Nviat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "totul pe vecie este luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "slav\u0103, slav\u0103, slav\u0103 - a-Nviat Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 20, 1-5",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Petru \u015fi cu Ioan alearg\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eempreun\u0103 la morm\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca v\u0103z\u00e2nd, s\u0103 se p\u0103trund\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-a-Nvierii crez\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici ei n-au putut s\u0103 cread\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce femeile-au strigat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 morm\u00e2ntu-i gol acolo"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 Hristos a-Nviat..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Au ajuns... e gol morm\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai urmele mai sunt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeule, ce mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este ceasu-acesta sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "adev\u0103rul dintr-o dat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "le str\u0103luce minunat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "da, - \u015ei-a \u00eemplinit Cuv\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "da, - Hristos a \u00cenviat..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce lumin\u0103 sf\u00e2nt\u0103 vine-n clipa c\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u0163i se limpeze\u015fte Adev\u0103rul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu-i moment mai unic \u015fi mai glorios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dec\u00e2t c\u00e2nd po\u0163i crede c-a-Nviat Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ioan 20, 6-10",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ioan ajunsese primul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la morm\u00e2nt, dar n-a intrat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce greu le era s\u0103 cread\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 Hristos a \u00cenviat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 ce-a ajuns \u015fi Petru"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au intrat \u015fi au v\u0103zut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai p\u00e2nzele r\u0103mase"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde Domnul a z\u0103cut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S-au \u00eentors napoi... O Doamne"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2t de greu \u015fi-anevoios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "putem crede c\u00e2teodat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lucrul cel mai luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit cel care este"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dintr-o dat\u0103 luminat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 se-nchine \u015fi s\u0103 cread\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 Hristos a \u00cenviat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fericit e omul care f\u0103r\u0103 greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu bucurie crede-n Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru el e totul clar \u015fi luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lui I se arat\u0103 fericit Hristos..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 24, 13-32",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul Se arat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Viu, la al\u0163i doi ucenici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce veniser\u0103-mpreun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 la Emaus aici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei \u00cel roag\u0103 s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot cu ei c\u0103ci s-a-nserat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- dar la Cin\u0103-L cunoscur\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-I Hristos Cel \u00cenviat..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cu ce mare bucurie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-au \u00eentors \u00een ceasu-acel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spun\u00e2nd tuturor c\u0103 Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a-Nviat, c-au fost cu El..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Dac\u0103-L chemi cu drag pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103-n casa ta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "totdeauna cu-o minune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "te va binecuv\u00e2nta."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "St\u0103ruie de Domnul, c\u0103 vei fi-ascultat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi vei fi \u00een toate binecuv\u00e2ntat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde-i st\u0103ruin\u0163\u0103, este-un duh frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-acolo r\u0103m\u00e2ne - fericit - Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Luca 24, 33-48",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul Se arat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la iubi\u0163i-I ucenici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd erau cu to\u0163ii-n cas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eempreun\u0103 str\u00e2n\u015fi aici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "u\u015file erau \u00eenchise"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar El li S-a ar\u0103tat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu bl\u00e2nde\u0163e \u015fi iubire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103-L vad\u0103 c-a-Nviat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "A m\u00e2ncat cu ei la mas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a vorbit cu ei mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103-L simt\u0103 \u015fi s\u0103 cread\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 Isus e Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "patruzeci de zile astfel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El a fost mereu cu ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eent\u0103rind pe totdeauna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al credin\u0163ei lor temei..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2t de Bun e Domnul, ce dovezi ne-a dat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ne-ncredin\u0163eze c\u0103 El a-Nviat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mare-i datoria unui credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 arate lumii c-a-Nviat Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Fap. Ap. 1, 9-11",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum Domnul Se \u00eenal\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dintre ucenicii Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum le-a spus c\u0103 Se va duce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar la Dreapta Tat\u0103lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-a le mijloci-mplinirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "rug\u0103ciunilor ce-I fac"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s\u0103 le g\u0103teasc\u0103 locul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericirii lor \u00een veac..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce \u00eencredere sl\u0103vit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pot avea ai Lui mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 M\u00e2ntuitorul Dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este-n Cer cu Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 le-ascult\u0103 rug\u0103ciunea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-mpline\u015fte iubitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi c\u0103 poate-n orice vreme"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 le vin\u0103-n ajutor..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Slav\u0103 ve\u015fnic \u0162ie Scump Isus N\u0103l\u0163at"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fii \u00een veci cu Tat\u0103l binecuv\u00e2ntat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "preg\u0103te\u015fte locul nostru luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ne ia la Tine Drag Isus Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Fap. Ap. 2, 1-3",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum ucenicii iar\u0103\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eempreun\u0103-s la un loc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi din ceruri Se pogoar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Duhul Sf\u00e2nt \u00een limbi de foc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe fiecare-l umple"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu cerescul dar aprins"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 duc\u0103 Vestea Bun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste-al lumii-ntregi cuprins."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul le spusese: iat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Eu cu voi r\u0103m\u00e2n \u00een veac"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu v\u0103 teme\u0163i, c\u0103ci spre bine-i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot ce oamenii v\u0103 fac..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- De-acum Duhul o s\u0103-i poarte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "plini de al credin\u0163ei zel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ei vor \u00eenvinge lumea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin Hristos \u015fi pentru El."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Merge\u0163i cu-ndr\u0103zneal\u0103 ucenici iubi\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "voi o s\u0103 \u00eenvinge\u0163i chiar fiind jertfi\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Viu \u00een veci e Domnul \u015fi Victorios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "garan\u0163ia noastr\u0103 e \u00een cer Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Fap. Ap. 2, 4-8",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntul Petru le vorbe\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 cum Hristos i-a spus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tuturor c\u0103 m\u00e2ntuirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este numai \u00een Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 oricine \u00ee\u015fi dore\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2ntuirea sa, - acel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trebuie acum s\u0103 pun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "leg\u0103m\u00e2nt crez\u00e2nd \u00een El."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei mul\u0163imile-ascult\u00e2ndu-l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiecare-n limba sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au primit crez\u00e2nd Cuv\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 cum \u00eei \u00eenv\u0103\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s-a r\u0103sp\u00e2ndit lumina"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai frumos din loc \u00een loc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci ei to\u0163i erau ca unul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "plini de-acela\u015fi Duh \u015fi Foc."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Limpede-I Cuv\u00e2ntul c\u00e2nd curat e spus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toat\u0103 m\u00e2ntuirea-i numai \u00een Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Cuv\u00e2ntul are fericit folos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai c\u00e2nd sunt una cei ai lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Fap. Ap. 3, 1-11",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Petru \u015fi Ioan la templu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "merg s\u0103 se \u00eenchine-acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar la Poarta cea Frumoas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un olog a\u015fteapt\u0103-n drum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el le cere de poman\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a\u015ftept\u00e2nd \u00eendurerat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n al Domnului Sf\u00e2nt Nume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei doi sfin\u0163i l-au vindecat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Omul vindecat, deodat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit \u015fi bucuros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a-nceput s\u0103 pream\u0103reasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntul Nume-al lui Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi to\u0163i c\u00e2\u0163i erau acolo"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi to\u0163i cei care-l \u015ftiau"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd vedeau s\u0103rind ologul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au crezut \u015fi se-nchinau..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pream\u0103ri\u0163i pe Domnul voi cei vindeca\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lumea s\u0103 v\u0103 vad\u0103 drep\u0163i \u015fi-adev\u0103ra\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci numai un suflet drept \u015fi s\u0103n\u0103tos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este-o m\u0103rturie vie de Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Fap. Ap. 4, 5-21",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntul Petru-acum vorbe\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "celor care-n templu sunt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-n Isus e m\u00e2ntuirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numa-n Numele Lui Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 El i-a dat vindecare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ologului supus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 nu-i alt\u0103 m\u00e2ntuire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nic\u0103ieri, numa-n Isus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Astfel Numele Cel Dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Sl\u0103vit al lui Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e vestit la to\u0163i, \u00een felul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel mai nalt \u015fi curajos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci oricine se ridic\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre Hristos \u015fi pentru El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai pe Isus s\u0103-L nal\u0163e"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n acest puternic fel..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fericit\u0103-i vestea Numelui Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit e graiul care-L \u015ftie spus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit e felul cel mai luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit e solul vrednic de Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Fap. Ap. 12, 1-17",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntul Petru-i la-nchisoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde cei vr\u0103jma\u015fi l-au dus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru c\u0103-a vestit \u00een lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntul Nume-al lui Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "hot\u0103r\u00e2\u0163i erau s\u0103-l scoat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2ine pentru-a fi ucis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iat\u0103 \u00eens\u0103 c\u0103-l treze\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengerul din cer trimis."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cengerul \u00eel ia \u015fi-l scoate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "printre ziduri \u015fi solda\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar el fericit ajunge"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde-s fra\u0163ii aduna\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei v\u0103z\u00e2ndu-l au dat slav\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lui Isus ce l-a salvat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi vesteau mai cu-ndr\u0103zneal\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntu-I Nume Minunat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Du-te plin de pace, oriunde-ai fi dus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ftie totdeauna unde e\u015fti - Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi la timp veni-va, oric\u00e2t e\u015fti de jos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 te libereze Domnul t\u0103u - Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Fap. Ap. 5, 1-11",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntul Petru cu-ntristare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spune-acum ce vinovat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este Anania - care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a min\u0163it \u015fi-a \u00een\u015felat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el v\u00e2nz\u00e2ndu-i mo\u015fioara"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din al ei pre\u0163 a ascuns"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi la dreapta \u00eentrebare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a dat mincinos r\u0103spuns."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu i-a dat pedeaps\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- a c\u0103zut \u015fi a murit -"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar Safira lui, tot astfel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a f\u0103cut - \u015fi a p\u0103\u0163it..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cei ce mint \u015fi cei ce-n\u015feal\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Lucrarea Celui Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vor p\u0103\u0163i la fel cu to\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai t\u00e2rziu, - ori mai cur\u00e2nd."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nu min\u0163i pe Domnul, fii cinstit cu El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nu fi-un f\u0103\u0163arnic \u015fi nu fi-un mi\u015fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci pierzarea-i plat\u0103 celui mincinos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vine Judecata Marelui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Fap. Ap. 7, 54-60",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntul \u015etefan este-acela"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care cade dobor\u00e2t"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru Domnul, el cu pietre"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de mul\u0163ime-i omor\u00e2t..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El se roag\u0103 \u015fi prive\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre Isus Cel Ve\u015fnic Viu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel ce st\u0103 privind e Saul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- va fi Pavel mai t\u00e2rziu..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntul \u015etefan e martirul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel dint\u00e2i ce-a fost adus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "jertf\u0103 din nespusul num\u0103r"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al o\u015ftirii lui Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el murea privind pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cel \u00een veci Biruitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- cel ce moare-a\u015fa r\u0103m\u00e2ne"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un erou nemuritor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ai credin\u0163\u0103 tare, - ap\u0103r\u0103 mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Numele Cel Mare al lui Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spune adev\u0103rul nalt \u015fi curajos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenc-un salt \u015fi ve\u015fnic e\u015fti l\u00e2ng\u0103 Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Fap. Ap. 8, 26-40",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntul Filip este omul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een picioare l\u00e2ng\u0103 car"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spun\u00e2nd celui ce cite\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "despre-al M\u00e2ntuirii har"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel care citea Cuv\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "profe\u0163iei - nu \u015ftia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 profetul spunea taine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi despre Isus scria."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei c\u00e2nd cel trimes de Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i-a vorbit despre Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit, plin de credin\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "leg\u0103m\u00e2ntul Lui, a pus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- c\u0103ci oriunde se veste\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu putere harul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sufletul smerit \u015fi sincer"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pune sf\u00e2ntul leg\u0103m\u00e2nt..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Spune cu c\u0103ldur\u0103 despre Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi vreun suflet sincer vei g\u0103si mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd prime\u015fti \u00een suflet vestea bucuros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a iert\u0103rii pace vei g\u0103si-n Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Fap. Ap. 9, 1-2",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103, Saul este-acela"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care merge furios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 prind\u0103 \u015fi s\u0103 lege"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe urma\u015fii lui Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el se duce, - \u00eent\u0103rire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de la cei mai mari av\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103-i ia pe cei ce-i afl\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Calea lui Isus urm\u00e2nd."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "... C\u00e2t\u0103 r\u00e2vn\u0103-au unii oameni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 fac\u0103 r\u0103u mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "celor ce-L slujesc pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-L iubesc pe Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103 nu le-ar pune Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2te-o piedic\u0103-a-i opri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei ar face numai rele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 iadu-i va-nghi\u0163i..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vai de cine umbl\u0103 urm\u0103rind pe-acei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care au credin\u0163a lui Isus \u00een ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pr\u0103bu\u015fi-i-va Domnul greu \u015fi ru\u015finos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu mult \u0163ine lupta contra lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Fap. Ap. 9, 3-19",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103-l \u015fi viteazul Saul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pr\u0103bu\u015fit cu groaz\u0103-n drum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o lumin\u0103 orbitoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "i se-nf\u0103\u0163i\u015feaz\u0103-acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi din mijlocul luminii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentreb\u00e2nd o Voce grea:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- de ce prigone\u015fti tu Saul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiii Mei \u015fi Calea Mea?..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne, Cine e\u015fti, - \u00eentreab\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Saul \u00eengrozit \u015fi-nfr\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Sunt Isus, - a fost r\u0103spunsul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- tu ai s\u0103 ajungi un sf\u00e2nt..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Dac\u0103 se sf\u00e2r\u015fe\u015fte bine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chiar \u015fi-un drum ce-ncepe r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu pe om \u00eel face"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din vr\u0103jma\u015f - un fiu al S\u0103u."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Chibzuie\u015fte bine drumul ce-l apuci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "contra Voii Sfinte - tu s\u0103 nu te duci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Isus cinste\u015fte-L, nu-I fi du\u015fm\u0103nos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 te pr\u0103bu\u015fe\u015fte \u00een cur\u00e2nd - Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Fap. Ap. 9, 22-28",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntul Pavel este-acela"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin fereastr\u0103 cobor\u00e2t"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci vr\u0103jma\u015fii lui \u00eel caut\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 fie omor\u00e2t"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fra\u0163ii \u00eens\u0103 \u00eel salveaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-l ajut\u0103-n lucrul sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci apostoli mari \u015fi vrednici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prea pu\u0163ini pe lume sunt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El va merge mai departe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-L vesteasc\u0103 pe Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-o credin\u0163\u0103 \u015fi-o putere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-un curaj cum al\u0163ii nu-s"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vai de cine-l prigone\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-un apostol \u00eenzestrat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar cine-l binecuv\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "va fi binecuv\u00e2ntat..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103 cinste\u015fti pe omul de Hristos ales"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "roadele-l arat\u0103 c\u0103-i din cer trimes"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vai de cine-i poart\u0103 g\u00e2nd r\u0103ut\u0103cios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o s\u0103 Se r\u0103zbune crunt pe el Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Fap. Ap. 16, 22-34",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntul Pavel \u015fi cu Sila"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iat\u0103-n \u00eenchisoare sunt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd deodat\u0103 vine-un vuiet"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-un cutremur de p\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "zidurile se d\u0103r\u00e2m\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi sar u\u015fi f\u0103r\u0103 z\u0103vor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "temnicerul se arunc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengrozit \u00een fa\u0163a lor..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "V\u0103d c\u0103 Dumnezeul vostru"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este Viul Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spune\u0163i-mi ce s\u0103 pot face"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 fiu m\u00e2ntuit \u015fi eu?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Crede \u00een Isus - \u015fi fi-vei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2ntuit, cu casa ta!..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, ce-aproape-i m\u00e2ntuirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de acei ce fac a\u015fa!..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ferici\u0163i sunt ochii care v\u0103d prin har"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vai de cei la care totul e-n zadar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit cel care sufere frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vai de cel ce lupt\u0103 contra lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Fap. Ap. 27, 1-44",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntul Pavel e pe-o st\u00e2nc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el din mare-i izb\u0103vit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a trecut prin mari primejdii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar prin toate-a fost ferit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar acum ajuns pe st\u00e2nc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eendrept\u00e2ndu-\u015fi fa\u0163a-n sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cei aduce mul\u0163umire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru toate, lui Isus..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Cine a ajuns pe St\u00e2nc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "izb\u0103vit \u015fi s\u0103n\u0103tos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trebuie s\u0103-I dea m\u0103rire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ve\u015fnic numai lui Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar c\u00e2nd \u015fi din marea vie\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vom sc\u0103pa odat\u0103 Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nesf\u00e2r\u015fit\u0103 mul\u0163umire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vom da Scumpului Isus..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cine-ncepe calea cu Isus spre \u0162el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "bine-i dac-ajunge la Sf\u00e2r\u015fit cu El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Bun e \u00eenceputul t\u00e2n\u0103r \u015fi frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar mai bun sf\u00e2r\u015fitul rodnic \u00een Hristos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "17-II-2003"
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "17-II-2003",
    "verses": [],
    "type": "articol",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Vol. 11",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Caietul 2"
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Tain\u0103-a fost",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tain\u0103-a fost Fecioara-Mam\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een tot Vechiul Leg\u0103m\u00e2nt,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "to\u0163i prorocii ce-au vestit-o"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-au \u015ftiut misteru-i sf\u00e2nt."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ei c\u0103utau mereu s\u0103 afle"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-Adev\u0103r divin ascund"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cele ce spun ei prin Duhul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a lor tain\u0103 n-o p\u0103trund."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Binecuv\u00e2nt\u0103m"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Taina ce-o afl\u0103m"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cinstim divin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al Minunii Crin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi c\u00e2nt\u0103m frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maicii lui Hristos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar \u00een noaptea str\u0103lucit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd ni S-a N\u0103scut Isus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Taina S-a f\u0103cut Minune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2t un cer \u00een soare pus."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Azi etern\u0103 pream\u0103rire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "noi Treimii Sfinte-I d\u0103m"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru tine, Maic\u0103 Sf\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n Hristos noi te-ador\u0103m."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Minune \u015fi Tain\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Minune \u015fi Tain\u0103 e via\u0163a curat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een care Lumina S-a vrut \u00eentrupat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een care Iubirea a vrut a Se-aprinde"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n care tot raiul pe veci se cuprinde."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fii binecuv\u00e2ntat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fecioar\u0103 Preacurat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Minune \u015fi Tain\u0103 \u015fi-Altar,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tu, Maica Eternului har."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Minune \u015fi Tain\u0103 e Sf\u00e2nta-Ntrupare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd Cel f\u0103r\u0103 margini Se str\u00e2nge-ntr-o zare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Soarele Ve\u015fnic Se str\u00e2nge-ntr-o raz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Cerul s\u0103rutul pe-un Crin \u015fi-l a\u015feaz\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Minune \u015fi Tain\u0103 sunt Fiul \u015fi Mama"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre care se-nal\u0163\u0103 uimirea \u015fi teama,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre care coboar\u0103 Iubirea \u015fi Paza"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n care se-ascunde Fiorul \u015fi Raza."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Minune \u015fi Tain\u0103 e Mila Divin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce astfel alege spre lume s\u0103 vin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi astfel dore\u015fte spre Ea s\u0103 ne-atrag\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sfin\u0163i\u0163i de Iertarea Etern\u0103 \u015fi-ntreag\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Minune \u015fi Tain\u0103, mi-nchin pe vecie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "credin\u0163a, n\u0103dejdea \u015fi dragostea \u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiin\u0163a, via\u0163a \u015fi tot ce-i \u00een mine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin tine sfin\u0163ite, - cuprinde-le-n tine!"
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Plec\u0103ciune \u0163ie",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Plec\u0103ciune \u0163ie, Maic\u0103 \u015fi Fecioar\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntat\u0103 e\u015fti tu-ntre femei,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tu ai fost aleasa Cerului Comoar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru Taina Slavei \u015fi-Ntruparea Ei."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Plec\u0103ciune \u0163ie, Maic\u0103 preacurat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu m\u0103ritul \u00eenger \u00ee\u0163i c\u00e2nt\u0103m \u015fi noi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nal\u0163\u0103 c\u0103tre Fiul rug\u0103 ne-ncetat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru m\u00e2ntuirea noastr\u0103 din nevoi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Plec\u0103ciune \u0163ie, Maic\u0103 Fericit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-ai purtat \u00een bra\u0163e \u015fi-ai hr\u0103nit la s\u00e2n"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Isus Cel Dulce, Taina profe\u0163it\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul t\u0103u - \u015fi totu\u015fi Ve\u015fnicu-\u0163i St\u0103p\u00e2n."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Plec\u0103ciune \u0163ie, Maic\u0103-ndurerat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care-ai pl\u00e2ns la Cruce \u015fi-ai v\u0103zut murind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul t\u0103u dat Jertf\u0103 pentru lumea toat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "jertfa ta curat\u0103 cu a Lui unind."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Plec\u0103ciune \u0163ie, Maic\u0103 Rug\u0103toare,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chip al bun\u0103t\u0103\u0163ii, grai m\u00e2ng\u00e2ietor,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fii a rug\u0103ciunii noastre-ajut\u0103toare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru alinarea c\u00e2tor r\u0103ni ne dor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Plec\u0103ciune \u0163ie, Maic\u0103 Preacinstit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care stai la Dreapta Fiului Divin,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fii pentru via\u0163a noastr\u0103 chinuit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pild\u0103 \u015fi putere \u015fi-ajutor. Amin."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "C\u00e2ntarea \u00eengerului Gavril",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "text": "Luca 1:20"
        },
        {
          "type": "normal",
          "text": " -"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Plec\u0103ciune \u0163ie, plec\u0103ciune \u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fecioar\u0103 Marie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103reia \u0163i-a dat Domnul Cel Prea\u00e2nalt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "haru-I minunat!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul te arat\u0103 binecuv\u00e2ntat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fecioar\u0103 curat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu te teme, dar, tu ai mare har;"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vei fi-un sf\u00e2nt altar."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Plec\u0103ciune \u0163ie, plec\u0103ciune \u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fecioar\u0103 Marie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci prin Duh de Sus, Fiu \u00ee\u0163i va fi-adus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-L nume\u015fti Isus!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2nta Lui domnie ve\u015fnic o s\u0103 \u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fecioar\u0103 Marie."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El va fi chemat Fiu Celui Prea\u00e2nalt,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul \u015fi \u00cemp\u0103rat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Plec\u0103ciune \u0163ie, plec\u0103ciune \u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fecioar\u0103 Marie!"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tat\u0103l va voi, Duhul te-a umbri,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul te-a sl\u0103vi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Plec\u0103ciune \u0163ie, plec\u0103ciune \u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fecioar\u0103 Marie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci a Celui Sf\u00e2nt voie \u015fi Cuv\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este-un Leg\u0103m\u00e2nt."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {
      "Luca 1:20": {
        "name": "Luca 1",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/luca",
        "chapter": 1,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 1:20",
            "number": 20,
            "text": "Iat\u0103 c\u0103 vei fi mut \u015fi nu vei putea vorbi, p\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd se vor \u00eent\u00e2mpla aceste lucruri, pentru c\u0103 n-ai crezut cuvintele mele, care se vor \u00eemplini la vremea lor.\u201d"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "C\u00e2ntarea Mariei - 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "text": "Luca 1:46-51"
        },
        {
          "type": "normal",
          "text": " -"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sufletul meu m\u0103re\u015fte-acum pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ad\u00e2nc se vesele\u015fte duhul meu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Dumnezeu - M\u00e2ntuitorul Dulce,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci a privit spre mine Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Binecuv\u00e2ntat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fie Cel Prea\u00e2nalt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care S-a-ndurat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ne-a cercetat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Privit-a El spre starea roabei Sale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci iat\u0103 p\u00e2n\u0103-n vecii c\u00e2\u0163i vor fi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ale p\u0103m\u00e2ntului popoare toate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu bucurie m\u0103 vor ferici."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Da, Cel Atotputernic pentru mine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "f\u0103cu minuni, c\u0103ci Numele-I e Sf\u00e2nt,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din neam \u00een neam se-ntinde-a Sa-ndurare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre c\u00e2\u0163i se tem de El pe-acest p\u0103m\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cu bra\u0163ul S\u0103u \u015ei-a ar\u0103tat puterea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a risipit acele g\u00e2nduri mari"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce le aveau \u00een inimile rele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei m\u00e2ndri, farisei \u015fi c\u0103rturari."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {
      "Luca 1:46-51": {
        "name": "Luca 1",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/luca",
        "chapter": 1,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 1:46",
            "number": 46,
            "text": "\u015ei Maria a zis: \u201eSufletul meu m\u0103re\u015fte pe Domnul"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 1:47",
            "number": 47,
            "text": "\u015fi mi se bucur\u0103 duhul \u00een Dumnezeu, M\u00e2ntuitorul meu,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 1:48",
            "number": 48,
            "text": "pentru c\u0103 a privit spre starea smerit\u0103 a roabei Sale. C\u0103ci iat\u0103 c\u0103, de acum \u00eencolo, toate neamurile \u00eemi vor zice fericit\u0103,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 1:49",
            "number": 49,
            "text": "pentru c\u0103 Cel Atotputernic a f\u0103cut lucruri mari pentru mine. Numele Lui este sf\u00e2nt,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 1:50",
            "number": 50,
            "text": "\u015fi \u00eendurarea Lui se \u00eentinde din neam \u00een neam peste cei ce se tem de El."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 1:51",
            "number": 51,
            "text": "El a ar\u0103tat putere cu bra\u0163ul Lui; a risipit g\u00e2ndurile pe care le aveau cei m\u00e2ndri \u00een inima lor."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "C\u00e2ntarea Mariei - 2",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "text": "Luca 1:52-55"
        },
        {
          "type": "normal",
          "text": " -"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Da, Domnul pe cei mari din scaunele lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lovindu-i i-a-ntors \u00een uitare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n marea Sa mil\u0103, smeri\u0163ilor S\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cinstire le-a dat \u015fi n\u0103l\u0163are."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103 fie sl\u0103vit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El, Cel care-nal\u0163\u0103 pe cel umilit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El, Cel ce smere\u015fte pe cel \u00een\u0103l\u0163at"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 fie l\u0103udat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi binecuv\u00e2ntat!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El satur\u0103 pururi pe cei fl\u0103m\u00e2nzi\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu tot ce mai bun este-n \u0163ar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi scoate pe-avu\u0163ii cei nelegiui\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu m\u00e2inile goale afar\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Da, Domnul cu mil\u0103 a dat ajutor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la robul S\u0103u umil, Israel,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "adusu-\u015ei-a Domnul aminte c-a spus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-ai S\u0103i c\u0103 Se va \u00eendura El."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Precum a promis la ai no\u015ftri p\u0103rin\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd vremea-ndur\u0103rii-o s\u0103 vie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "str\u0103mo\u015fului nostru Avraam, p\u00e2n\u0103-n veac"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi toat\u0103 a lui semin\u0163ie."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {
      "Luca 1:52-55": {
        "name": "Luca 1",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/luca",
        "chapter": 1,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 1:52",
            "number": 52,
            "text": "A r\u0103sturnat pe cei puternici de pe scaunele lor de domnie \u015fi a \u00een\u0103l\u0163at pe cei smeri\u0163i."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 1:53",
            "number": 53,
            "text": "Pe cei fl\u0103m\u00e2nzi i-a s\u0103turat de bun\u0103t\u0103\u0163i, \u015fi pe cei boga\u0163i i-a scos afar\u0103 cu m\u00e2inile goale."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 1:54",
            "number": 54,
            "text": "A venit \u00een ajutorul robului S\u0103u Israel, c\u0103ci \u015ei-a adus aminte de \u00eendurarea Sa \u2013"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 1:55",
            "number": 55,
            "text": "cum f\u0103g\u0103duise p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri \u2013 fa\u0163\u0103 de Avraam \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a lui \u00een veac.\u201d"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "C\u00e2ntarea \u00eengerilor Na\u015fterii",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "text": "Luca 2:14"
        },
        {
          "type": "normal",
          "text": " -"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sl\u0103vit s\u0103 fie Domnul,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al Slavei Dumnezeu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een locurile-nalte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sl\u0103vit \u00een veci mereu!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Slav\u0103 Lui, slav\u0103 Lui,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ne-ncetat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Numele Lui \u00een veci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Minunat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei pace, Sf\u00e2nt\u0103 pace"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 fie pe p\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi bun\u0103 \u00eenvoire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een fiii Celui Sf\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pacea Lui, pacea Lui,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fie-n veac"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste-acei care Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sunt pe plac."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {
      "Luca 2:14": {
        "name": "Luca 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/luca/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 2:14",
            "number": 14,
            "text": "\u201eSlav\u0103 lui Dumnezeu \u00een locurile prea\u00eenalte \u015fi pace pe p\u0103m\u00e2nt \u00eentre oamenii pl\u0103cu\u0163i Lui.\u201d"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Maica Domnului Hristos",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Domnului Isus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Crin al Cerului de Sus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "rai al sfintei cur\u0103\u0163ii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntat\u0103 fii!"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntat\u0103 fii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "rai al sfintei cur\u0103\u0163ii!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Domnului Hristos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar al g\u00e2ndului duios,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "floarea z\u0103rilor cere\u015fti,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "taina sfintei profe\u0163ii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntat\u0103 fii!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica marii \u00eendur\u0103ri,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chip al sfintei ascult\u0103ri,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "taina sfintei profe\u0163ii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntat\u0103 fii!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Domnului Hristos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "rod al Duhului Frumos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mila inimii-omene\u015fti,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntat\u0103 e\u015fti!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Domnului Isus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "rug\u0103toarea noastr\u0103 Sus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "te cinstim supu\u015fii fii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntat\u0103 fii!"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntat\u0103 fii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "te cinstim supu\u015fii fii!"
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Preasf\u00e2nt\u0103 Maic\u0103 bun\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Preasf\u00e2nt\u0103 Maic\u0103 bun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a Domnului Hristos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu \u00eengerii-mpreun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "venim, venim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi te cinstim,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Preasf\u00e2nt\u0103 Maic\u0103 bun\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Te cinstim \u015fi iubim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-al t\u0103u nume-l fericim,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c-ai n\u0103scut \u015fi-ai crescut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul Celui Nev\u0103zut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ai dus cu Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chinul Crucii p\u00e2n\u0103 Sus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "De-a pururea Fecioar\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al Cur\u0103\u0163iei Crin,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a Cerului Comoar\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dorim, dorim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 te cinstim,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-a pururea Fecioar\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Preasf\u00e2nt\u0103 rug\u0103toare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre Fiul t\u0103u iubit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cer\u00e2nd ajutorare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "gr\u0103bim, gr\u0103bim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 te cinstim,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "preasf\u00e2nt\u0103 rug\u0103toare."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Isuse, Sf\u00e2nt\u0103 Maica Ta",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isuse, Sf\u00e2nt\u0103 Maica Ta,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu ce iubire Te-asculta,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu ce smerenie-a-mplinit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chemarea care \u015fi-a primit."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- O, f\u0103-ne s-ascult\u0103m mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi noi a\u015fa de Dumnezeu!"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, f\u0103-ne s-ascult\u0103m mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi noi a\u015fa de Dumnezeu!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isuse, Dulce Maica Ta,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu ce iubire Te veghea,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum zi \u015fi noapte Te-ngrijea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi negr\u0103it de Drag Te-avea."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- O, f\u0103-al iubirii sf\u00e2nt \u015fuvoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 fie, ca \u00een ea, \u015fi-n noi!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isuse, Bun\u0103 Maica Ta,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu ce iubire Te privea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cum se bucura v\u0103z\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot Chipul T\u0103u Frumos \u015fi Bl\u00e2nd."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- O, fii \u015fi pentru noi a\u015fa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de scump \u015fi drag, ca pentru ea!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isuse, Scump\u0103 Maica Ta,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu drag, pe-oriunde Te-nso\u0163ea,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nedesp\u0103r\u0163it\u0103 r\u0103m\u00e2n\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Tine-n orice loc \u015fi r\u00e2nd."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Fii \u015fi de noi nedesp\u0103r\u0163it"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum i-ai fost ei, Isus Iubit."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fii \u015fi de noi nedesp\u0103r\u0163it"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum i-ai fost ei, Isus Iubit."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Binecuv\u00e2ntare \u0163ie",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Binecuv\u00e2ntare \u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cea mai sf\u00e2nt\u0103-ntre femei,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u0163ie-mi plec cu bucurie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ochii \u015fi genunchii mei."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu ai fost aleas\u0103 Cerului Mireas\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Duhului Altar \u015fi Iubirii har."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Te cinste\u015fte fericit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "inima c\u00e2nt\u00e2nd pios,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u0163ie, una-nvrednicit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a fi Maica lui Hristos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fa\u0163a ta str\u0103luce unic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de smerenie \u015fi har"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tu ai fost Dumnezeirii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "leag\u0103n, lacrim\u0103 \u015fi-altar."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tot ce-a fost mai sf\u00e2nt pe lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n-la tine-ai \u00eentrecut,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ntre to\u0163i cei mai din urm\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "seam\u0103n \u00eenc\u0103 n-ai avut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu putea alege"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi alt drum spre ce-a voit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar tu, vas curat \u015fi unic,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "I-ai fost cel mai fericit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen to\u0163i sfin\u0163ii-a fost vreo pat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "os\u00e2ndit\u0103-n vreun cuv\u00e2nt,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar \u00een tine, Preacurat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai rod din Duhul Sf\u00e2nt."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "O, Maica Jertfei",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, Maica Jertfei salvatoare,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- ca-n preacuratele-\u0163i priviri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici fericirea, nici durerea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "at\u00e2t de-ad\u00e2nci nu-s nic\u0103iri."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Binecuv\u00e2ntat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fii tu, Preacurat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica lui Hristos!"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cu iubire mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u0163i-n\u0103l\u0163\u0103m c\u00e2ntare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numelui frumos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ca-n chipul t\u0103u pe lume unic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de umil \u015fi de glorios,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici bucuria, nici triste\u0163ea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu str\u0103lucesc mai luminos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen via\u0163a ta, cum nici o mam\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din lumea asta n-a avut,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-o pace negr\u0103it de dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-un zbucium nep\u0103truns de mut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "E-o umilin\u0163\u0103-at\u00e2t de-ad\u00e2nc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-un nimb at\u00e2t de-mp\u0103r\u0103tesc,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2ntarea cea mai \u00eengereasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pl\u00e2nsul cel mai omenesc."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen Pre\u0163ul Jertfei Salvatoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi tu ce mare parte-ai pus!"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u00cen veci te vom cinsti, c\u0103ci tu e\u015fti"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Maica noastr\u0103, prin Isus!"
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Preasf\u00e2nt\u0103 N\u0103sc\u0103toare",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Preasf\u00e2nt\u0103 N\u0103sc\u0103toare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Dumnezeu, Fecioar\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "te bucur\u0103 tu, ceea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce plin\u0103 e\u015fti de dar!"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Marie sf\u00e2nt\u0103, Domnul,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "te-alege-a Lui comoar\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e\u015fti binecuv\u00e2ntat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca un divin altar."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Marie sf\u00e2nt\u0103, Maic\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a Domnului Hristos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "te roag\u0103 pentru mine,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel slab \u015fi p\u0103c\u0103tos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 aflu m\u00e2ntuire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la Fiul t\u0103u Divin,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-acum, \u015fi-n ceasul mor\u0163ii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n veci de veci, amin."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei binecuv\u00e2ntat\u0103-i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a s\u00e2nului t\u0103u Road\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 ai n\u0103scut pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isus Hristos Cel Sf\u00e2nt,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "M\u00e2ntuitorul nostru"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-al celor ce-au s\u0103 cread\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cinstindu-te pe tine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-urm\u00e2nd al Lui Cuv\u00e2nt."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Binecuv\u00e2ntat\u0103 Maica",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Binecuv\u00e2ntat\u0103 Maica"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Celui care-L ador\u0103m,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru-a ta chemare sf\u00e2nt\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "noi te binecuv\u00e2nt\u0103m."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Preacinstit\u0103 fii tu, Maica"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Celui ce ne-a m\u00e2ntuit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimeni pe p\u0103m\u00e2nt ca tine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Isus n-a mai iubit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mul\u0163i au mai crezut \u00een Fiul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 ce L-au cunoscut,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar tu ai crezut nainte,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 nici nu L-ai n\u0103scut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mul\u0163i L-au mai sl\u0103vit pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "marile-I minuni v\u0103z\u00e2nd,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar tu L-ai sl\u0103vit c\u00e2nd \u00eenc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El era Copil pl\u0103p\u00e2nd."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mul\u0163i L-au mai slujit \u00een urm\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd El ca St\u0103p\u00e2n cerea,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar tu L-ai slujit c\u00e2nd \u00eenc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El neputincios p\u0103rea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mul\u0163i \u015fi-au mai jertfit o parte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din via\u0163\u0103 pentru El,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar tu \u0163i-ai jertfit-o toat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentr-un sf\u00e2nt \u015fi unic fel."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mul\u0163i vor fi pe veci \u00een Slav\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u00e2ng\u0103 El, ce-L ador\u0103m,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eens\u0103 nimenea ca tine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- noi te binecuv\u00e2nt\u0103m!"
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Pentru c-ai avut",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pentru c-ai avut chemarea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cea mai sf\u00e2nt\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntare \u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Sf\u00e2ntului Cuv\u00e2nt!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pentru c-ai crezut c\u00e2nd \u00eenc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimeni nu credea-n Hristos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntare \u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu un imn \u00een veci frumos!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pentru c-ai iubit pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum nu-i om s\u0103-L fi iubit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntare \u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentr-un fel des\u0103v\u00e2r\u015fit!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pentru c-ai urmat pe Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "suferind tot chinul Lui,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntare \u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum pe lume nim\u0103nui!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pentru c-ai slujit pe Tat\u0103l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu un pre\u0163 nem\u0103surat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntare \u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Crinul Lui cel mai curat!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pentru c-ai sl\u0103vit pe Fiul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca pe-un Dumnezeu deplin,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntare \u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Lui, \u00een veci! Amin."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Marie, Maic\u0103 Fericit\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Marie, Maic\u0103 Fericit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a Fiului lui Dumnezeu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tu ne e\u015fti pilda cea mai nalt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een toate tuturor mereu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een cur\u0103\u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een r\u0103bdare,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een dragoste"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n trai sfin\u0163it,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tu lui Hristos nedesp\u0103r\u0163it\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi \u0163ie El nedesp\u0103r\u0163it."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fii binecuv\u00e2ntat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o, Maic\u0103 preacurat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tu e\u015fti acuma Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la Dreapta lui Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- a\u015fa s\u0103 fim mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi noi cu Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cenva\u0163\u0103-ne pe to\u0163i, \u00eentruna,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum s\u0103-L urm\u0103m \u015fi noi la fel,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu to\u0163i s\u0103 dob\u00e2ndim cununa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vie\u0163ii ve\u015fnice la El."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei-ajut\u0103-ne"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu rug\u0103ciunea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pilda ta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe to\u0163i mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 putem tr\u0103i minunea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-a fi pe veci cu Dumnezeu."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Dac\u0103 \u00eengerul cel tare",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dac\u0103 \u00eengerul cel tare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de la Dumnezeu trimes"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u0163i-a gr\u0103it sf\u00e2nta urare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi \u0163i-a spus: - un vas ales"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a zis: - Plec\u0103ciune \u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "suflet preacurat \u015fi bl\u00e2nd,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi noi azi, sf\u00e2nt\u0103 Marie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "te cinstim cu el c\u00e2nt\u00e2nd."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Bucur\u0103-te, Preacurat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vas ales \u015fi fericit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103 binecuv\u00e2ntat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a Hristosului Sl\u0103vit!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei cum \u00eengerii M\u0103ririi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au c\u00e2ntat Osana-n cor,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru dragostea venirii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Scumpului M\u00e2ntuitor,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cuprinz\u00e2ndu-te-n c\u00e2ntare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe tine cu Hristos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi noi binecuv\u00e2ntare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u0163i-n\u0103l\u0163\u0103m \u00een cor frumos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cum p\u0103storii din c\u00e2mpie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au \u00eengenuncheat \u015fi-au spus:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Binecuv\u00e2ntare \u0163ie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Domnului Isus!"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cum magi din dep\u0103rtare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u0163i-au c\u00e2ntat cu glas pios,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi noi binecuv\u00e2ntare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00ee\u0163i d\u0103m, Maica lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Cinstim \u00een t\u0103cere",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cinstim \u00een t\u0103cere Minunea \u015fi Taina"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe care-o respect\u0103 profe\u0163ii \u015fi sfin\u0163ii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe care Lumina \u015fi-nf\u0103\u015fur\u0103 haina,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "t\u0103c\u00e2nd-o \u015ftiin\u0163ei, l\u0103s\u00e2nd-o credin\u0163ii."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Privim \u00een t\u0103cere uimirea \u015fi teama"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu care cerescul arhanghel gr\u0103ie\u015fte,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Minunea \u015fi Taina, Fecioara \u015fi Mama,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd Crucea \u015fi Slava smerit le veste\u015fte."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sim\u0163im \u00een t\u0103cere cum magii \u015fi-apleac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "genunchii \u015fi darul c\u0103z\u00e2nd rug\u0103ciunii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd toat\u0103 \u015ftiin\u0163a f\u0103c\u00e2ndu-\u015fi s\u0103 tac\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu toat\u0103 credin\u0163a se-nchin\u0103 Minunii."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "G\u00e2ndim \u00een t\u0103cere cum neamuri \u015fi neamuri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de veacuri te-nal\u0163\u0103 cu drag \u015fi cu team\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe cruci \u015fi altare, pe steme \u015fi flamuri,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Minune \u015fi Tain\u0103, Fecioar\u0103 \u015fi Mam\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sl\u0103vim \u00een t\u0103cere Eterna Minune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-ntreg \u00een\u0163elesul p\u0103strat ve\u015fniciei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi dragostea noastr\u0103 al\u0103turea pune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hristos \u00cemp\u0103ratul cu Pruncul Mariei."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Binecuv\u00e2nt\u0103m Iubirea",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Binecuv\u00e2nt\u0103m Iubirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca pe darul cel mai sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi c\u0103ut\u00e2nd cine-a avut-o"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai \u00eenalt pe-acest p\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o g\u0103sim numai \u00een tine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "str\u0103lucind cel mai frumos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit\u0103 \u015fi curat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Domnului Hristos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Binecuv\u00e2nt\u0103m R\u0103bdarea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi smerenia mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi c\u0103ut\u0103m cine le are"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai profund spre Dumnezeu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar nu le g\u0103sim la nimeni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dintre c\u00e2\u0163i pe lume sunt,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum le-ai avut tu, Fecioar\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Domnului Preasf\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Binecuv\u00e2nt\u0103m frumse\u0163ea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "inimii cu nobil sim\u0163,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-o c\u0103ut\u0103m pe lumea asta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la to\u0163i cei ce-i \u015ftim mai sfin\u0163i,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar nu le g\u0103sim la nimeni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din tot neamul omenesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum a fost \u00een al t\u0103u suflet,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Mirelui Ceresc."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Binecuv\u00e2nt\u0103m pe Tat\u0103l"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe Fiul Cel Sl\u0103vit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe Duhul Sf\u00e2nt, c\u0103 astfel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "te-a n\u0103l\u0163at \u015fi te-a sfin\u0163it,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-nchin\u00e2ndu-ne naintea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tainicului Plan Divin,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "te cinstim, Preafericit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica lui Hristos! Amin."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Colo Sus",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Colo Sus \u015fi cel mai Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sunt doi sori cum al\u0163ii nu-s"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een lumin\u0103 f\u0103r-apus \u015fade Maica lui Isus."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul st\u0103 pe-un tron arz\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Colind\u0103m, colind\u0103m,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne, colind\u0103m."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dintre coruri r\u0103sun\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul zice Maicii bl\u00e2nd:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Maic\u0103, mai g\u00e2nde\u015fti acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la al Crucii noastre drum,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00ee\u0163i mai vine-n g\u00e2nd cumva"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2t ai suferit c\u00e2ndva?"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Domnul meu \u015fi Fiul meu -"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "zice Maica - ce spun eu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "greul parc\u0103-a fost un vis,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "azi e-un ve\u015fnic Paradis,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "scurt a fost amarul chin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-azi e-un Rai pe veci senin."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "L\u00e2ng\u0103 Tine, Fiul meu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nic\u0103ieri nu mi-a fost greu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toat\u0103 fericirea mea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dup\u0103 Tine se \u0163inea,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar acum cu Tine-n Rai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericirea n-are grai."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Spune-Mi, dulce Maica Mea,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai e ceva care-ai vrea?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Da, M\u00e2ntuitorul meu;"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericirea ce-o am eu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-o dai \u015fi la c\u00e2\u0163i mai sunt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum am fost noi pe p\u0103m\u00e2nt."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Colind\u0103m, colind\u0103m,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne, colind\u0103m."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "L\u00e2ng\u0103 Ieslea Minunat\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "L\u00e2ng\u0103 Ieslea Minunat\u0103 ne-adun\u0103m"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lin Colindul Sfintei Na\u015fteri colind\u0103m,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "doarme Fiul l\u00e2ng\u0103-al Mamei s\u00e2n duios,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "soare dulce para Fa\u0163a lui Hristos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne, Doamne, \u015fi noi \u0162ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ne-nchin\u0103m"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd colindul Sfintei Na\u015fteri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "colind\u0103m."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103 \u00eengerii Osanei imnul sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "slav\u0103 \u0162ie-n Cer \u015fi pace pe p\u0103m\u00e2nt,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nt\u0103 \u015fi p\u0103storii c\u00e2ntec fericit;"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "slav\u0103 \u0162ie, Sf\u00e2nt Mesia mult dorit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103 magii aduc\u00e2ndu-I darul lor,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "slav\u0103 \u0162ie, \u00cemp\u0103ratul tuturor,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nt\u0103 steaua cu lumin\u0103 peste Cer,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "slav\u0103 \u0162ie, Soare ve\u015fnic, lerui ler."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103 Cerul \u015fi p\u0103m\u00e2ntul, Sus \u015fi jos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "slav\u0103, cinste \u015fi-nchinare lui Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- numai Maica simte semnul profe\u0163it;"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "umbra Crucii peste Fiul adormit."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Pe la geamul \u00eenghe\u0163at",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pe la geamul \u00eenghe\u0163at"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al credin\u0163ei mele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trece iar colind curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103l\u0103tor spre stele,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trec \u00een zbor de-argint c\u00e2nt\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengerii minunii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiului \u015fi Maicii d\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "razele Cununii."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar eu ce-am adus Pruncului Isus?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Pe\u015fter\u0103 \u015fi ger, lerui Doamne ler,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "rele p\u00e2n-la cer, lerui Doamne ler."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iar de-acum vreau Domnului s\u0103-I dau"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cas\u0103 de oier, lerui Doamne ler,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "slav\u0103 p\u00e2n-la cer, lerui Doamne ler."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Trec p\u0103storii ferici\u0163i,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mo\u015fii \u015fi p\u0103rin\u0163ii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pruncului duc\u00e2nd smeri\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "aurul credin\u0163ii;"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trec cumin\u0163ii magi pleca\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste veacul z\u0103rii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiului duc\u00e2nd mi\u015fca\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "smirna ascult\u0103rii."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iar din albul lumii nins"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de argintul lunii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca t\u0103m\u00e2ia s-a desprins"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "taina rug\u0103ciunii:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Doamne, f\u0103 \u015fi-n casa mea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "praznic cu lumin\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca odat\u0103 \u015fi din ea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "solii dragi s\u0103-\u0162i vin\u0103."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "O, Sf\u00e2nt Colind",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, Sf\u00e2nt Colind \u00eendep\u0103rtat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din Noaptea Neuitat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce fericit Te-am colindat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Copil b\u0103lai cu glas curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd trei p\u0103stori umblau prin zori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu Vestea Minunat\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Colind frumos pentru Hristos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2ntat din suflet credincios,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Colind curat \u015fi-ndurerat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2ntat prin loc \u00eenstr\u0103inat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, Praznic Sf\u00e2nt \u015fi Luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al Na\u015fterii sl\u0103vite,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce fericit \u015fi ce duios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ne-aduci pe Maica lui Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd d\u0103ruie\u015fti tr\u0103iri cere\u015fti"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "credin\u0163ei neclintite."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, Sf\u00e2nt Copil Dumnezeiesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu Maica l\u00e2ng\u0103 Tine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-ad\u00e2nc \u015fi tainic retr\u0103iesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiorul unic \u015fi ceresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din noaptea cea ce V-aducea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "aievea \u015fi la mine."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, Sf\u00e2nt Colind, o, dalbe flori,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o, Maic\u0103 preacurat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd vin a voastre s\u0103rb\u0103tori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "v-a\u015ftept mereu cu noi fiori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-aduce\u0163i iar Cerescul har"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-l aducea\u0163i odat\u0103..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Minunat\u0103-i Noaptea Sf\u00e2nt\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Minunat\u0103-i Noaptea Sf\u00e2nt\u0103, minunat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sf\u00e2nta pace \u00eenve\u015fm\u00e2nt\u0103 lumea toat\u0103;"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "umple bucurii cere\u015fti inimile omene\u015fti,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Noapte Sf\u00e2nt\u0103, tu-nfr\u0103\u0163e\u015fti lumea toat\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "N\u0103l\u0163\u0103toare-i Noaptea Sf\u00e2nt\u0103, n\u0103l\u0163\u0103toare,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vin p\u0103storii, \u00eengeri c\u00e2nt\u0103, ieslea-i soare,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "steaua arde luminos, magii-L nal\u0163\u0103 pe Hristos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica-i raze, ceru-i jos, ieslea-i soare."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Bucurie-i Noaptea Sf\u00e2nt\u0103, bucurie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iadul cade, moartea-i fr\u00e2nt\u0103 pe vecie;"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "profe\u0163ia s-a-mplinit, m\u00e2ntuirea ne-a venit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2nt Mesia, fii sl\u0103vit pe vecie!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cendurare-i Noaptea Sf\u00e2nt\u0103, \u00eendurare,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cerul ne binecuv\u00e2nt\u0103, haru-i mare;"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "inimile v\u0103 g\u0103ti\u0163i, pe Mesia s\u0103-L primi\u0163i,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 v\u0103 fac\u0103 ferici\u0163i haru-I mare..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Dulce Copila\u015f Ceresc",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dulce Copila\u015f Ceresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce Te na\u015fti pe lun\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vino, eu \u00ce\u0163i d\u0103ruiesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "casa cea mai bun\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vino, obr\u0103jori de crin,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2ini de alb\u0103 floare,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vino, ochi de cer senin,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dulce strop de Soare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Sf\u00e2nt\u0103 Maic\u0103, Fiu Divin,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "raze dulci de Soare."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dulce Copila\u015f Ceresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce Te na\u015fti pe lume,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vino, iat\u0103 Te doresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fra\u0163i, surori \u015fi mume."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dulce Copila\u015f Ceresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ad\u0103-L Maic\u0103 Sf\u00e2nt\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la to\u0163i cei care-L doresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu drag \u00cei c\u00e2nt\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vino, Copila\u015f Ceresc,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "harul re-nnoie\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi tot neamul omenesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iart\u0103-l \u015fi-l sfin\u0163e\u015fte."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "S-a N\u0103scut",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S-a N\u0103scut Cel Pl\u0103cut,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul Sf\u00e2nt,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "har sl\u0103vit a venit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe p\u0103m\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "L\u0103ud\u0103m \u015fi c\u00e2nt\u0103m"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu un cor - \u015fi duios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi voios."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El de Sus ne-a adus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "har nespus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u0103ud\u0103m \u015fi c\u00e2nt\u0103m"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Isus, pe Isus..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103-I c\u00e2nt\u0103m \u015fi s\u0103-I d\u0103m"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "inima,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar iubit \u015fi dorit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El ne-o vrea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fericim \u015fi cinstim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care-a dat s\u00e2n curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Voi, copii, mii \u015fi mii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-L iubi\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Isus Cel de Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ferici\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u0103ci a\u015fa ne va da"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "slava Sa, \u0162ara Sa,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Raiul S\u0103u."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Sf\u00e2nt\u0103 Maic\u0103, Sf\u00e2nt Copil",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2nt\u0103 Maic\u0103, Sf\u00e2nt Copil,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dulce Tain\u0103 Sf\u00e2nt\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sufletul plec\u00e2ndu-mi-l,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "gura mea v\u0103 c\u00e2nt\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiu Frumos \u015fi Sf\u00e2nt,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103 Preacurat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ceruri \u015fi p\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pream\u0103resc c\u00e2nt\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Taina minunat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Taina minunat\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cenf\u0103\u015fat \u00een scuteca\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de inu\u0163 sub\u0163ire,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vine Sf\u00e2ntul Copila\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Miel pentru jertfire."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen gr\u0103jdu\u0163 cu mielu\u015fei,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u0103stora\u015fi de st\u00e2n\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar c\u0103ldu\u0163 I-aduc \u015fi ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cojocel de l\u00e2n\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dulce Copila\u015f Ceresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi M\u0103icu\u0163\u0103 bun\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ceruri \u015fi p\u0103m\u00e2nt privesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Taina \u00eempreun\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Noi cu \u00eengerii venim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een\u0103l\u0163\u00e2nd Osane"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi din coruri \u00eempletim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dragostei coroane."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Cine vine, cine?",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cine vine, cine?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Trei umbre str\u0103ine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ne cer s\u0103la\u015f pentru-un Copila\u015f."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Florile dalbe."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Nu-i loc \u00een s\u0103la\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numa-n st\u0103ura\u015f,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe p\u0103i\u0163e moi \u00eentre vaci \u015fi oi!"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Florile dalbe."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Albul scutecel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tremur\u0103 pe El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul Sf\u00e2nt la s\u00e2n tremur\u0103 pe f\u00e2n."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Florile dalbe."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- T\u00e2n\u0103r\u0103 Fecioar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dulce-L \u00eenf\u0103\u015foar\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "scutecel de in cu miros de crin."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Florile dalbe."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Scutecel de zori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu miros de flori,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a\u015fternut c\u0103ldu\u0163, lui Isus Micu\u0163."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Florile dalbe."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul Copila\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vine-n st\u0103ura\u015f,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "printre miei \u015fi oi, vine pentru noi."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Florile dalbe."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Haide\u0163i s\u0103 vedem",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Haide\u0163i s\u0103 vedem"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "colo-n Betleem,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ieslea unde-I pus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dulcele Isus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Noi venim s\u0103-L iubim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi dorim s\u0103-L sl\u0103vim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Isus..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Drag Isus, Bun Isus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu ne vii s\u0103 ne fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tuturor Bun P\u0103stor,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Drag Isus, Scump Isus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Bun P\u0103stor..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Haide\u0163i s\u0103 vedem"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "colo-n Betleem,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Sf\u00e2nt\u0103, bl\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiului c\u00e2nt\u00e2nd."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Haide\u0163i s\u0103 veghem"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "colo-n Betleem,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u00e2ng\u0103 Bl\u00e2ndul Miel,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 fim cu El."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103ruta\u0163i \u015fi voi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "M\u00e2inile Lui moi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci El va veni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-a ne m\u00e2ntui."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Vine Fiul Sf\u00e2ntului",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vine Fiul Sf\u00e2ntului,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Soarele p\u0103m\u00e2ntului,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vine-n ieslea mieilor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Regele iudeilor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu Maica Iubirilor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "taina m\u00e2ntuirilor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce-I aducem Lui?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Raza soarelui,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "floarea c\u00e2mpului."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Florile dalbe."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Noi aducem Fiului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "florile pustiului,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenchinarea zorilor,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "adorarea norilor,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tremurul suspinului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cununa spinului."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pentru raza p\u0103rului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimbul adev\u0103rului,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru jurul br\u00e2ului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cununi\u0163a gr\u00e2ului,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru Domnul Cerului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ascu\u0163i\u015ful fierului."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vine Fiul Domnului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2ntuirea omului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi darul primi\u0163ilor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Crucea r\u0103stigni\u0163ilor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi plata p\u0103m\u00e2ntului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lespedea morm\u00e2ntului."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Sf\u00e2ntul Copila\u015f",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2ntul Copila\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentr-un st\u0103ura\u015f,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul Cel n\u0103l\u0163at"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u0103 pe f\u00e2n uscat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Osana, osana, osana,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vine Domnul Copila\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenf\u0103\u015fat \u00een scuteca\u015f,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "printre vaci \u015fi printre oi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vine pentru noi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "T\u00e2n\u0103r\u0103 M\u0103icu\u0163\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "d\u0103-I hain\u0103 c\u0103ldu\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Alb Firu\u0163 de Crin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Drag Fiu\u0163 Divin."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cengera\u015fi de sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-I da\u0163i lui Isus?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Cerul f\u0103r\u0103 nori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cununi de sori."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "P\u0103stora\u015fi de jos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-I da\u0163i lui Hristos?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Raza soarelui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "floarea c\u00e2mpului."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Copila\u015f s\u0103rac?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- dau un fir de mac."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Copila\u015f cioban?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Dau un miel de-un an."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Copila\u015f pescar?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Dau un mic dinar."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Copila\u015f bogat?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- N-am nimic de dat!..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Pe drum lung",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pe drum lung \u015fi-ndep\u0103rtat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Fiul \u015fi-a luat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci vr\u0103jma\u015fii g\u00e2nd au pus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-L omoare pe Isus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vino, dulce \u00eengera\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 fugim de cel vr\u0103jma\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 trece vremea sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi r\u0103splata-\u015fi va lua."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tat\u0103l Sf\u00e2nt L-a ocrotit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103-n locul preg\u0103tit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi L-a-ntors \u00een \u0163ara Sa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd cel r\u0103u nu mai era."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne, Tu pe-ai T\u0103i nu-i la\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimici\u0163i de-ai lor vr\u0103jma\u015fi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "uneori i-nstr\u0103inezi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar oriunde Tu-i veghezi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vremea greului trec\u00e2nd,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu-i vei izb\u0103vi-n cur\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sus \u00een Sf\u00e2ntul T\u0103u L\u0103ca\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde nu-i nici un vr\u0103jma\u015f."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "La c\u0103su\u0163a care",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "La c\u0103su\u0163a care pe Hristos prime\u015fte,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pruncul Sf\u00e2nt coboar\u0103 \u015fi cu drag gr\u0103ie\u015fte:"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Via\u0163a s\u0103 v\u0103 fie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai bucurie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sf\u00e2nt\u0103 s\u0103rb\u0103toare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai \u00een\u0103l\u0163are,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "anul care vine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai roduri pline"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de la Cel din Cer"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- lerui Doamne, ler."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "De la Tat\u0103l unde-i numai desf\u0103tare,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste voi s\u0103 fie numai binecuv\u00e2ntare."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "De la Maica Sf\u00e2nt\u0103 care privegheaz\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntarea ca o dulce raz\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "De la Raiul dulce unde-i str\u0103lucire,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntarea cea mai cu iubire."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "De la cei de care inima-i legat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntarea cea mai minunat\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "De la clipa asta, p\u00e2n\u0103-n ve\u015fnicie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntarea peste voi s\u0103 fie."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Preasf\u00e2nt\u0103 Maic\u0103, te privesc",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Preasf\u00e2nt\u0103 Maic\u0103, te privesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu Fiul t\u0103u Dumnezeiesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi fericit m\u0103 minunez"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum \u00cel iube\u015fti \u015fi cum veghezi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum te apleci spre Fiul t\u0103u,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum te uime\u015fti de Chipul S\u0103u,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum legeni Scumpul t\u0103u Odor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nt\u00e2ndu-I lin \u015fi iubitor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nani-nani, Fir de Crin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dormi cu Maica Fiu Divin,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nani, nani, Trist Copil"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tat\u0103 Sf\u00e2nt, vegheaz\u0103-ni-L!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, cum de fericit\u0103-L culci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nt\u00e2ndu-I psalmii cei mai dulci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n ceasul sfintei rug\u0103ciuni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2nu\u0163ele cum I-mpreuni,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o\u015ftiri cere\u015fti privesc de Sus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tu-I faci h\u0103inu\u0163\u0103 lui Isus."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "P\u0103stori \u015fi magi privesc din prag,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tu-I c\u00e2n\u0163i \u015fi-L al\u0103ptezi cu drag."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, cum s\u0103 nu-\u0163i c\u00e2nt\u0103m frumos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c-at\u00e2t de mult faci lui Hristos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-at\u00e2t de dulce-L \u00eengrije\u015fti"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca-n felul cel mai sf\u00e2nt s\u0103-L cre\u015fti;"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nainte de-a fi-al tuturor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El \u0163ie \u0163i-este Scump Odor,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nainte de-a fi-n cer St\u0103p\u00e2n"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El este Pruncul t\u0103u la s\u00e2n."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "D\u0103-mi, Doamne, bucuria",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "D\u0103-mi, Doamne, bucuria p\u0103storilor veghind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd \u00eengerii le c\u00e2nt\u0103 Osana str\u0103lucind."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "D\u0103-mi, Doamne, bucuria"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de a vedea mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot cerul \u015fi p\u0103m\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sl\u0103vind pe Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "D\u0103-mi, Doamne, bucuria ce-au magii dep\u0103rta\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd afl\u0103 pe Mesia \u015fi-I c\u00e2nt\u0103-ngenunchea\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "D\u0103-mi bucuria Stelei ce magii i-a condus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin toate, p\u00e2n\u0103 unde aflar\u0103 pe Isus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "D\u0103-mi bucuria ieslei ce-ntr\u00e2nsa a \u0163inut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un loc pentru odihna Cerescului N\u0103scut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar bucuria Maicii c\u0103-L are pe Isus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Te rog s\u0103 mi-o dai, Doamne, ca toate mai presus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u0103 asta-i bucuria de a vedea cum vin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot cerul \u015fi p\u0103m\u00e2ntul \u015fi Fiului se-nchin."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Cre\u015fti, Fiu\u0163ul meu",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cre\u015fti, Fiu\u0163ul meu curat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cre\u015fti, Fiu\u0163ul meu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u00e2ng\u0103 suflet leg\u0103nat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi de pl\u00e2nsul meu sc\u0103ldat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi de rou\u0103 picurat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi de soare s\u0103rutat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cre\u015fti, Fiu\u0163ul meu curat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiu lui Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "P\u0103zitori \u0162i-a pus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tat\u0103 Sf\u00e2nt de Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengera\u015fi din cer"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lerui Doamne, ler,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei s\u0103-\u0162i dea frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ad\u0103post duios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste via\u0163a ta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "bucuria mea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ntristarea mea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi iubirea mea..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dormi, Fiu\u0163ul meu iubit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dormi, Fiu\u0163ul meu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fii de Tat\u0103l Sf\u00e2nt p\u0103zit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi de Duhul Sf\u00e2nt ferit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2ntuirii d\u0103ruit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Jertfirii r\u00e2nduit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dormi, Fiu\u0163ul meu iubit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiu lui Dumnezeu."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Hai nani-nani, Scump Odor",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hai nani-nani, Scump Odor,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenchide-\u0162i geana dulce,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-I c\u00e2nt\u0103 Maica-nceti\u015for,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiu\u0163ul s\u0103 Se culce."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hai lui-lui, hai lui-lui,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dormi \u00een paza Tat\u0103lui,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "hai lui-lui."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "La c\u0103p\u0103t\u00e2iul T\u0103u am pus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-\u0162i fie ocrotire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cuv\u00e2ntul Tat\u0103lui de Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a Duhului iubire."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "hai dui-du, hai dui-du,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul Tat\u0103lui e\u015fti Tu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "hai dui-du."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "D\u0103-mi M\u00e2na dulce \u00eentr-a mea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd ruga mi-o voi spune,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca Tat\u0103l Dumnezeu s\u0103-\u0162i dea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Duh Sf\u00e2nt \u00een rug\u0103ciune."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hai lui-lu, hai lui-lu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul Tat\u0103lui cre\u015fti Tu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "hai lui-lu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103-\u0163i fie sufletul senin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi inima curat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "precum e cerul cristalin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd noaptea-i \u00eenstelat\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hai lui-lui, hai lui-lui,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Drag Fiu\u0163ul Tat\u0103lui,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "hai lui-lui."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Pe-ntinsul c\u00e2mp",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pe-ntinsul c\u00e2mp de gr\u00e2ne"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "stau spicele \u00een soare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "plecate cum e fruntea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "smeritelor sim\u0163iri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu s\u00e2nurile pline"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de p\u00e2inea viitoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- ca s\u00e2nul Maicii Sfinte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-a Tainei z\u0103misliri."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "P\u00e2inea Sf\u00e2nt\u0103, P\u00e2inea Vie,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e Hristos pe ve\u015fnicie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi \u00een spice \u015fi-n altar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El e-al vie\u0163ii har."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, c\u00e2mpul f\u0103r\u0103 num\u0103r"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu spicele fecioare,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce cresc cu drag \u00een s\u00e2nuri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi leag\u0103n\u0103 frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "eterna P\u00e2ine Sf\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de via\u0163\u0103 d\u0103t\u0103toare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- ce-ad\u00e2nc aduc aminte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Maica lui Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "C\u00e2nt\u0103 Maic\u0103-n ceasul sf\u00e2nt",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103 Maic\u0103-n ceasul sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lui Isus Cel Dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-a venit pe-acest p\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru-un ve\u015fnic leg\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-a muri pe Cruce."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-I lui Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "psalm din Cer adus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "alin\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu graiul bl\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chinul Lui nespus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-I Maic\u0103, l\u0103crim\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci cu drag s-alin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "umbra Chipului pl\u0103p\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "r\u0103stignirea prev\u0103z\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd prin somn suspin\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-I Maic\u0103-nduio\u015fat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lui Isus Cel Dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care Tat\u0103l ni L-a dat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domn \u015fi Mire \u015fi-Mp\u0103rat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Raiul a ne-aduce."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-I Maic\u0103, lui Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2ntecul iubirii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-n cur\u00e2nd pe Cruce pus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Iubire va fi-adus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pre\u0163ul M\u00e2ntuirii."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "C\u00e2nt\u0103 Maic\u0103 leg\u0103n\u00e2nd",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103 Maic\u0103 leg\u0103n\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o c\u00e2ntare dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd Fiu\u0163ul t\u0103u pl\u0103p\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00ce\u015fi \u00eenchide ochii bl\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "seara s\u0103 Se culce."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-I Maic\u0103-ncetinel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum cu drag se c\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-un Fiu\u0163 \u015fi-un Mielu\u015fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mititel \u015fi-nf\u0103\u015fe\u0163el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dintr-o Iesle Sf\u00e2nt\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-I Maic\u0103 de-un Mielu\u0163"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dat pentru jertfire,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru oamenii pierdu\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 Ochii Lui micu\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cad \u00een adormire."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-I Maic\u0103-nceti\u015for"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2ntecul iubirii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-n cur\u00e2nd al t\u0103u Odor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "va fi nou\u0103 tuturor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pre\u0163ul M\u00e2ntuirii."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-I Maic\u0103, c\u0103-n cur\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2ntecul t\u0103u dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se va stinge s\u00e2nger\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum \u0163i-a spus-o oarec\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Simeon, de-o Cruce..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "C\u00e2nt\u0103 Maic\u0103 lini\u015ftit",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103 Maic\u0103 lini\u015ftit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2ntecul de sear\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd spre leag\u0103nul iubit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengerii coboar\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103-l binecuv\u00e2nte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2inile preasfinte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103-\u015ei dea Sfin\u0163it\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Jertfa profe\u0163it\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd c\u0103p\u015forul Lui b\u0103lai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u0103 privind cuminte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "harul Tat\u0103lui din Rai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-L binecuv\u00e2nte."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-I Maic\u0103 lui Isus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul din Fecioar\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care a venit de Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru noi s\u0103 moar\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd M\u00e2nu\u0163a Lui duios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "caut\u0103 s\u0103 te-alinte,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nt\u0103-I Domnului Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Imnul Crucii Sfinte."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "C\u00e2nt\u0103-i mam\u0103 psalmii",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-i mam\u0103 psalmii sfin\u0163i,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiului t\u0103u seara"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum c\u00e2nta-n fiori fierbin\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica \u015fi Fecioara"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd pe Fiul ei ceresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cel cre\u015ftea duioas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Psalmii sfin\u0163i \u00eei d\u0103ruiesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cre\u015fterea frumoas\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-i mam\u0103 la copil,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "psalmii, adormindu-\u0163i-l,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "roag\u0103-te \u015fi-l cre\u015fti frumos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "precum a crescut Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci \u015fi-aici \u015fi-n veci apoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ferici\u0163i ve\u0163i fi-am\u00e2ndoi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Roag\u0103-te m\u0103icu\u0163\u0103 bl\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste leag\u0103n seara,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "precum se ruga pl\u00e2ng\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica \u015fi Fecioara"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd pe Fiul ei ceresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cel veghea duioas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Rug\u0103ciunile \u00eei cresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "inima frumoas\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei cite\u015fte-i mam\u0103, mult"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din Scriptur\u0103 seara"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum citea c\u00e2ndva, demult,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica \u015fi Fecioara"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd pe Fiul ei ceresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "L-nv\u0103\u0163a duioas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- C\u0103ci Scripturile-i zidesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "via\u0163a credincioas\u0103."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Somnul dulce-dulce",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Somnul dulce-dulce,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Drag Isus Copil,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica vrea s\u0103-L culce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "leg\u0103n\u00e2ndu-\u015fi-L"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica vrea s\u0103-I c\u00e2nte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s-adoarm\u0103 lin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd s\u0103-L \u00eenve\u015fm\u00e2nte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengera\u015fii vin."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cengera\u015fii vin,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengera\u015fii vin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste somnul lin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 stea mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de la Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu Fiu\u0163ul meu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 creasc\u0103 bl\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cerului pl\u0103c\u00e2nd,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lumii lumin\u00e2nd."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Noapte bun\u0103-bun\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Drag Fiu\u0163ul meu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fie-ne-mpreun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tat\u0103l Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Taina Lui cereasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fie-ne alin,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd s\u0103 ne p\u0103zeasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengera\u015fii vin..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "St\u0103 \u00eenc\u0103 Crucea Stea",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "St\u0103 \u00eenc\u0103 Crucea Stea \u015fi-arat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la Betleem unde-i gr\u0103jdu\u0163ul,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu ieslea-n care \u015fi-azi uitat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai stau M\u0103icu\u0163a \u015fi Pruncu\u0163ul."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Colind\u0103, colind\u0103, nu-i nimeni s-aprind\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o lamp\u0103 la grind\u0103 \u015fi-o flac\u0103r\u0103-n tind\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei-i noapte-n poiat\u0103 \u015fi ieslea-nghe\u0163at\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi iarna se-ntinde \u015fi Iuda ne vinde"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- colinde, colinde, colinde."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiori de frig p\u0103trund prin oase"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi tainic se-nfioar\u0103 f\u00e2nul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd numai vitele sfioase"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sufl\u00e2nd \u00ee\u015fi \u00eenc\u0103lzesc St\u0103p\u00e2nul."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S-au dus la ceruri \u00eengera\u015fii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care-au c\u00e2ntat Osana dulce,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-au dus la turme p\u0103stora\u015fii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe l\u00e2ng\u0103 focuri s\u0103 se culce."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S-au dus \u015fi magii f\u0103r\u0103 team\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre casa lor \u00eendep\u0103rtat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- doar Sf\u00e2ntul Prunc \u015fi Sf\u00e2nta Mam\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "stau tot \u00een ieslea \u00eenghe\u0163at\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Au \u00eengera\u015fii-un cer s\u0103 mearg\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi p\u0103stora\u015fii-\u015fi au c\u0103su\u0163a,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi magii-o \u0163ar\u0103 unde-alearg\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- doar Pruncul n-are, nici M\u0103icu\u0163a."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "... O, Drag Pruncu\u0163 f\u0103r\u0103 de \u0163ar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi singuratic\u0103 M\u0103icu\u0163\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "veni\u0163i la mine-n inimioar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi sta\u0163i \u00een casa mea c\u0103ldu\u0163\u0103."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "C\u00e2nt\u0103-mi, dulce mam\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-mi, dulce mam\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2ntecul acel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd Isus \u00eei cheam\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe copii la El."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Haide\u0163i, copila\u015fi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengeri dr\u0103g\u0103la\u015fi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 c\u00e2nt\u0103m \u00een cor,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 c\u00e2nt\u0103m \u00een cor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Bunule Isus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Te iubim nespus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Drag M\u00e2ntuitor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "L\u0103sa\u0163i copila\u015fii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la Isus a\u015fa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ei sunt \u00eengera\u015fii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care El \u015ei-i vrea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Haide\u0163i \u015fi c\u00e2nta\u0163i-I"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului Hristos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Lui m\u0103rire da\u0163i-I"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum \u015fti\u0163i mai frumos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiii \u015fi p\u0103rin\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu un dor nespus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "da\u0163i-I a credin\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "slav\u0103 lui Isus."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "C\u00e2nt\u0103-I Mam\u0103, c\u00e2nt\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-I Mam\u0103, c\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "psalmii minuna\u0163i,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 se-nchid dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ochii leg\u0103na\u0163i,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103-I cade moale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2na din a ta,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nt\u0103-I Mam\u0103, dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nani-nani-na..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-I lui Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mielul Cel supus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care vine-acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru-al Crucii drum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Se va Jertfi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-a ne m\u00e2ntui."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-I Mam\u0103 bun\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-aib\u0103 somnul lin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 din cer cu lun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengera\u015fii vin."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei din cer cu stele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tat\u0103l, suspin\u00e2nd,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "face semn prin ele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2nt\u00e2nd."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103-I Mam\u0103 dulce,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nani-nani-na..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Dormi cu mama",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dormi cu mama, \u00eengera\u015f mititel \u015fi dr\u0103g\u0103la\u015f,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u00e2ng\u0103 s\u00e2nul dulce,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sfinte Tat\u0103 Dumnezeu, d\u0103-ne pacea Ta mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiul s\u0103 se culce."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sfinte Tat\u0103 Dumnezeu, d\u0103-ne pacea Ta mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiul s\u0103 ni-l culce."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2nt\u0103 Maic\u0103 ce-ai crescut Fiul Sf\u00e2nt din Cer avut,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "roag\u0103-te fierbinte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103tre Tat\u0103l Dumnezeu s\u0103-mi v\u0103d \u015fi eu fiul meu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mare \u015fi cuminte."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sfinte Tat\u0103 Dumnezeu, f\u0103-mi-l \u015fi pe fiul meu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mare \u015fi cuminte."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cengera\u015fi cu zbor frumos, duce\u0163i Domnului Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lacrimile mele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca Sf\u00e2nt Tat\u0103l Dumnezeu s\u0103-mi fereasc\u0103 fiul meu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pururea de rele."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sfinte Tat\u0103 Dumnezeu, ap\u0103r\u0103-mi pe fiul meu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pururea de rele."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dormi, cu mama, \u00eengerel dr\u0103g\u0103la\u015f \u015fi mititel,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul s\u0103 te creasc\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103 dea Tat\u0103l Dumnezeu credincios s\u0103-I fii mereu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El s\u0103 te p\u0103zeasc\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sfinte Tat\u0103 Dumnezeu, f\u0103 \u015fi pe fiu\u0163ul meu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "credincios s\u0103-\u0162i creasc\u0103."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Spune Maic\u0103, spune",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Spune maic\u0103, spune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lui Isus Copil"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tain\u0103 \u015fi minune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "leg\u0103n\u00e2ndu-\u0163i-L"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spune-I Maic\u0103 profe\u0163ia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengerului Gavril."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Spune-I tu s\u0103 \u015ftie sf\u00e2nta profe\u0163ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce L-a r\u00e2nduit spre a fi Jertfit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar prin Crucea Sa lumea va salva."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Spune-I cum pe iarn\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd El S-a N\u0103scut,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici ce s\u0103-I a\u015ftearn\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica n-a avut."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Spune-I c\u0103 numai prin chinuri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are-n lume de trecut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Spune-I ce cuvinte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u0163i s-au spus atunci,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sabia fierbinte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu dureri \u015fi munci,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 dureri \u015fi Lui \u015fi \u0163ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vi s-au profe\u0163it atunci."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Spune-I c\u0103-i Jertfit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Via\u0163a Lui \u015fi-a ta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-a fi m\u00e2ntuit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lumea asta rea."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u0103ci spre-aceasta-i r\u00e2nduit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Via\u0163a Lui \u015fi via\u0163a ta."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Spune-Mi, dulce Mam\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Spune-Mi, dulce Mam\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "oare cum se cheam\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "floarea care-nfloare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "noaptea pe r\u0103coare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi mireasma-i dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n-la cer se duce?"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Drag Fiu\u0163ul meu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Scump lui Dumnezeu:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "scumpa rug\u0103ciune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care-n pl\u00e2ns se spune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ast\u0103 floare-nfloare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "noaptea pe r\u0103coare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi mireasma-i dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n-la cer se duce."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Spune-Mi, dulce Mam\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "oare cum se cheam\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "aurul cel care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e mai scump sub soare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a lui bog\u0103\u0163ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u0103 pe ve\u015fnicie?"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Drag Fiu\u0163ul meu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Scump lui Dumnezeu:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dragostea curat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tat\u0103lui p\u0103strat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-acel aur care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e mai scump sub soare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a lui bog\u0103\u0163ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u0103 pe ve\u015fnicie."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "\u00cen\u0163elepciune, Maic\u0103 Sf\u00e2nt\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen\u0163elepciune, Maic\u0103 Sf\u00e2nt\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103l\u0103uze\u015fte-mi calea mea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi fii-mi dulce veghetoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd drumu-i str\u00e2mt \u015fi noaptea-i grea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cenva\u0163\u0103-m\u0103 mereu ce-mi cere Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ajut\u0103-m\u0103 s\u0103-I pot urma Cuv\u00e2ntul tot."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cenva\u0163\u0103-m\u0103 cum nu-s pe lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "comori mai dulci \u015fi mai de pre\u0163"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca cele ce le d\u0103 credin\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "smeritei \u015fi-nfr\u00e2natei vie\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cenva\u0163\u0103-m\u0103 c\u0103 nu-s prieteni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai scumpi \u015fi mai ale\u015fi ca cei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce n-au nici duhul lingu\u015firii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici pofta laudei \u00een ei."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cenva\u0163\u0103-m\u0103 c\u0103 nu-i cunun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "frumoas\u0103 ca un cuget drept,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici tron mai nalt ca umilin\u0163a,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici so\u0163 ca omul \u00een\u0163elept."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cenva\u0163\u0103-m\u0103 ca adev\u0103rul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-l recunosc \u015fi s\u0103-l p\u0103trund,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-l \u00eendr\u0103gesc \u015fi c\u00e2nd m\u0103 mustr\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-l ap\u0103r \u015fi c\u00e2nd nu r\u0103spund."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen\u0163elepciune, Maic\u0103 Sf\u00e2nt\u0103 -"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenva\u0163\u0103-m\u0103 s-aleg mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimic din ce-mi \u00eembie lumea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar tot ce-mbie Dumnezeu."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "S\u0103rut\u0103 Maic\u0103 Fruntea",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103rut\u0103 Maic\u0103 Fruntea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fierbinte \u015fi-asudat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c-aceasta o s\u0103 fie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu spini \u00eencununat\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103rutul t\u0103u, la Fiul t\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "I-alin\u0103, Maic\u0103 dulce,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "durerea dintr-o dat\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103rut\u0103 Maic\u0103 Rana"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-L ustur\u0103 \u015fi-L doare,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c-aceasta o s\u0103 fie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a lumii u\u015furare."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103rutul t\u0103u, la Fiul t\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een chinul Lui I-aduce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "alin \u015fi u\u015furare."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103rut\u0103 Maic\u0103 Ochii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenchi\u015fi de grea durere,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 lor, trec\u00e2nd prin lume,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "greu pl\u00e2ns li se va cere."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103rutul t\u0103u, la Fiul t\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een pl\u00e2nsul Lui I-aduce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dorita m\u00e2ng\u00e2iere."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103rut\u0103 Maic\u0103 Fa\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la palme r\u00e2nduit\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci \u015fi-a ta fa\u0163\u0103-n ceruri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "va fi-n veci str\u0103lucit\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103rutul t\u0103u, la Fiul t\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "va face \u015fi-a ta fa\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een ceruri str\u0103lucit\u0103."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Peste-a cerului fereastr\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Peste-a cerului fereastr\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengera\u015fii trag perdea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenstelat\u0103 \u015fi albastr\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 se joace dup\u0103 ea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Luna-i minge luminoas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "aruncat\u0103 printre nori,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd o prind \u015fi c\u00e2nd o las\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ferici\u0163i \u015fi z\u00e2mbitori."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ferici\u0163i, ferici\u0163i \u00eengera\u015fii cei iubi\u0163i;"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ferici\u0163i \u015fi acei care sunt la fel cu ei."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dup\u0103-at\u00e2t de mult\u0103 joac\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "diminea\u0163a, obosi\u0163i,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "somnu-i fur\u0103 \u015fi-i apleac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "printre raze adormi\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica Domnului cea bun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eei adun\u0103 iubitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-i a\u015feaz\u0103 \u00eempreun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sub o plapum\u0103 de nor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "... Ferici\u0163i cei ce ascult\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de cuv\u00e2ntul credincios,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci o fericire mult\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eei a\u015fteapt\u0103 la Hristos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u0103 nu-i gur\u0103 s\u0103 gr\u0103iasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2t de dulce \u015fi-n ce fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are El s\u0103 r\u0103spl\u0103teasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe cei ce-L iubesc pe El."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Pacea fie peste voi",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pacea fie peste voi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "copila\u015fi voio\u015fi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul s\u0103 v\u0103 fac\u0103-ai Lui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mielu\u015fei frumo\u015fi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Paza somnului,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Raza Domnului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "darul zilelor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "harul milelor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "calea traiului"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Valea Raiului."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pacea fie peste voi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fii ai lui Isus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "credincio\u015fi pe v\u00e2nt \u015fi ploi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ajunge\u0163i Sus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pacea fie peste voi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "face\u0163i bine-oricui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Isus v\u0103 face-apoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ucenicii Lui."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pacea fi-va peste voi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd ve\u0163i fi a\u015fa,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ve\u0163i fi \u00een cer cu noi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sus la Dreapta Sa."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Maic\u0103 Preacurat\u0103, omenirea",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103 Preacurat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "omenirea toat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nt\u0103 \u015fi te-ador\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pururea Fecioar\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu, ce-ai fost aleas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cerului Mireas\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fii de lumea toat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntat\u0103!"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103 Preacurat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fii de to\u0163i cinstit\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103 Fericit\u0103!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mai presus de lun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "stele te-ncunun\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "soare te-nve\u015fm\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengerii te c\u00e2nt\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul t\u0103u te \u0163ine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ve\u015fnic l\u00e2ng\u0103 Sine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe tron de raz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u00e2ng\u0103 El te-a\u015feaz\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103 din m\u0103rire,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 dea m\u00e2ntuire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiului te roag\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru lumea-ntreag\u0103."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Viorile p\u0103durii",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Viorile p\u0103durii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00ee\u015fi odihnesc arcu\u015ful"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "uitat \u00een iarba moale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a lini\u015ftii sub ulmi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fl\u0103m\u00e2nzi ies lupii serii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "suind piezi\u015f urcu\u015ful"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre oile luminii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce tremur\u0103 pe culmi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tot binele ce-n lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o zi l-a-nf\u0103ptuit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trist, soarele-l pl\u0103te\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een fl\u0103c\u0103ri apun\u00e2nd."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cu s\u00e2ngele luminii ucise"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-a-nro\u015fit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi norii, \u015fi p\u0103durea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi turlele pe r\u00e2nd."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sus, luna, ca o Mam\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu Fiul condamnat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ascunde fa\u0163a trist\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sub v\u0103lul unui nor."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "... Din Ghe\u0163imani, la toate,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isus \u00eengenuncheat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prive\u015fte \u015fi-n\u0163elege"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-I spune taina lor."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "\u00cen zi ca asta - 1",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen zi ca asta Te rugai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu Fruntea-ns\u00e2ngerat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Ghe\u0163imani c\u00e2nd isp\u0103\u015feai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "os\u00e2nda lumii toat\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- C\u0103zu\u0163i, to\u0163i fiii lui Adam"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "erau sorti\u0163i pierz\u0103rii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "departe, \u00een p\u0103cat z\u0103ceam,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Fa\u0163a \u00cendur\u0103rii."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, Drag Isus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum Te-ai supus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Tine-n chinuri grele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 ne po\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "salva pe to\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een veci pe noi din ele."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu, Dragostea lui Dumnezeu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Te-ai dat R\u0103scump\u0103rare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n locul nostru-ai dus din greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "povara salvatoare."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ai vrut ca Jertf\u0103 pe Calvar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Tine a Te-aduce,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u0103catul nostru mult \u015fi-amar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-l isp\u0103\u015fe\u015fti pe Cruce."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "St\u0103 Maica undeva pl\u00e2ng\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "durerea presim\u0163it\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eei arde pieptul s\u00e2nger\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sub Rana profe\u0163it\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cu firea omeneasc\u0103-ai dus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a firii noastre vin\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "M\u0103rire \u0162ie-n veci, Isus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci Jertfa Ta-i deplin\u0103."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "\u00cen zi ca asta - 2",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- variant\u0103 -"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen zi ca asta Te rugai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sub Crucea-ns\u00e2ngerat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd l\u00e2ng\u0103 Fiul t\u0103u purtai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "r\u0103bd\u00e2nd, durerea-I toat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd noi, to\u0163i fiii cei pierdu\u0163i,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "eram sorti\u0163i pierz\u0103rii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tu te rugai ca s\u0103 ne-aju\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre lacrima iert\u0103rii."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, Maica lui Isus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi tu ce mult ai dus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a Crucii chinuri grele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103-nv\u0103\u0163\u0103m"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum s\u0103 r\u0103bd\u0103m"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi noi trec\u00e2nd prin ele."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen zi ca asta tu r\u0103bdai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "durerea profe\u0163it\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd l\u00e2ng\u0103 Fiul t\u0103u purtai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "povara-mp\u0103rt\u0103\u015fit\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Te fericim, c\u0103ci prin Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e\u015fti Maica noastr\u0103 dulce,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci \u015fi tu, l\u00e2ng\u0103 El, ne-ai dus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o parte grea de Cruce."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Spune-mi mam\u0103 de ce?",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Spune-mi mam\u0103 de ce pl\u00e2nge"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "luna-n ast\u0103 sear\u0103?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fa\u0163a ei e parc\u0103 s\u00e2nge"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentre nori de par\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- De ce oare pl\u00e2nge mam\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "luna-n ast\u0103 sear\u0103?"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul meu, ea vede-n cale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum cei f\u0103rdelege"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sunt pe-aproape, dau t\u00e2rcoale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Isus s\u0103-L lege."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Luna-i vede c\u0103-s pe cale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Isus s\u0103-L lege."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Mam\u0103, vezi tu l\u00e2ng\u0103 lun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "norul ce se str\u00e2nge"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "parc\u0103 este-o maic\u0103 bun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiul ce \u015fi-l pl\u00e2nge."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Parc\u0103-i umbra Maicii Sfinte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul ce \u015fi-L pl\u00e2nge."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat-o peste Ghe\u0163imanii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trist\u0103 cum prive\u015fte,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vede Iuda cu du\u015fmanii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum vin t\u00e2lh\u0103re\u015fte."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, ce trist e-n Ghe\u0163imanii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce se preg\u0103te\u015fte."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Mam\u0103, uite mam\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mam\u0103, uite mam\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Crucea cum \u00cel fr\u00e2nge"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul are Fa\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai praf \u015fi s\u00e2nge"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nu-i nimeni ca s\u0103-I \u015ftearg\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fa\u0163a Lui de s\u00e2nge."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mam\u0103, hai s-O \u015ftergem"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu \u015ftergarul, mam\u0103!"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Fiul meu, prive\u015fte,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "L-a \u015fters o maram\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "L-a \u015fters, fiul meu, o sf\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2n\u0103 cu maram\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Binecuv\u00e2ntat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este m\u00e2na care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "poate-n suferin\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "duce alinare,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care cea dint\u00e2i \u00een chinuri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "duce alinare."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103, Maica Sf\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u00e2ng\u0103 El zdrobit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "simte-acum amar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Rana profe\u0163it\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum o ustur\u0103 \u015fi-o doare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Rana profe\u0163it\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Binecuv\u00e2ntat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fii tu, Maic\u0103 bun\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care duci cu Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Crucea dimpreun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru-a noastr\u0103 m\u00e2ntuire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Crucea dimpreun\u0103."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Mam\u0103, pe Golgota iat\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mam\u0103, pe Golgota iat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2t\u0103 lume-i adunat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la Isus privesc gr\u0103mad\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "r\u0103stignirea s\u0103 I-o vad\u0103;"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mam\u0103, mam\u0103, de ce oare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "oamenii-s ca ni\u015fte fiare,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-au nici mil\u0103, nici ru\u015fine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Cel ce le-a f\u0103cut bine?"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mam\u0103, uite, Maica Sf\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2inile cum \u00ee\u015fi fr\u0103m\u00e2nt\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum se roag\u0103 \u015fi cum pl\u00e2nge"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi de Crucea Lui se str\u00e2nge;"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mam\u0103, mam\u0103, de ce oare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "inima din ei nu-i doare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum Se chinuie \u015fi moare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "via\u0163a cea mai iubitoare?"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Fiul meu, \u00een suferin\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este-o tainic\u0103 cerin\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi \u00een chinul p\u0103timirii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este Pre\u0163ul M\u00e2ntuirii."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Taina asta-ndurerat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ai s-o \u00een\u0163elegi tu-odat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar p\u00e2n\u0103 vei fi \u00een stare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ai s\u0103 ver\u015fi lacrimi amare."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Mam\u0103, iat\u0103 cum s-apleac\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mam\u0103, iat\u0103 cum s-apleac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe Domnul \u00cel dezbrac\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cei bat cuie-n M\u00e2na Dreapt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi El tace \u015fi a\u015fteapt\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei-I bat cuie-n M\u00e2na St\u00e2ng\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar El rabd\u0103 f\u0103r-s\u0103 pl\u00e2ng\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-I bat cuiele-n Picioare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar El st\u0103 f\u0103r\u0103 mi\u015fcare."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne, Doamne, c\u00e2t de mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "este-a Ta r\u0103bdare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru-a noastr\u0103 m\u00e2ntuire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "suferi r\u0103stignire."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mam\u0103, Crucea-i ridicat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnul spune: Iart\u0103-i Tat\u0103!"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nici Se pl\u00e2nge, nici Se zbate,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ci le rabd\u0103 toate, toate;"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "uite, Maica Lui cea bun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u0103 \u015fi sufer\u0103-mpreun\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne, ce durere grea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sufere cu El \u015fi ea!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mam\u0103, mam\u0103, de ce oare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "via\u0163a cea mai iubitoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trebuie acum s\u0103 moar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi de-o moarte-a\u015fa de-amar\u0103?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mam\u0103, mam\u0103, tu te-ascunzi,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "taci \u015fi pl\u00e2ngi \u015fi nu-mi r\u0103spunzi?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mam\u0103, nu mai pot nici eu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vai, c\u00e2t rabd\u0103 Dumnezeu!"
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Mam\u0103, iat\u0103 se-nopteaz\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mam\u0103, iat\u0103 se-nopteaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-abia-i ziua la amiaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi sus iat\u0103 cum se-adun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "norii negri de furtun\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mam\u0103, vai, p\u0103m\u00e2ntul iat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se cutremur\u0103 deodat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u0163ip\u0103 glasuri \u00eengrozite"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vuiesc ziduri pr\u0103bu\u015fite."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fulgere pe cer br\u0103zdeaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fug c\u0103l\u0103ii to\u0163i de groaz\u0103..."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mam\u0103, unde ne vom duce?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Vino, fiul meu, sub Cruce."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u0103ci de teama-ngrozitoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nic\u0103ierea nu-i sc\u0103pare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci din moarte \u015fi pieire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "doar la El e m\u00e2ntuire."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103 Sf\u00e2nt\u0103 de la Cruce,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "roag\u0103 tu pe Fiu-\u0163i Dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca pe noi s\u0103 ne primeasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la iertarea Lui cereasc\u0103."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Mam\u0103, iat\u0103 ce durere",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mam\u0103, iat\u0103 ce durere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "rabd\u0103 Domnul r\u0103stignit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iat\u0103 cum la Tat\u0103l cere:"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Pentru ce M-ai p\u0103r\u0103sit?"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, Isus, Drag Isus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2t ai dat \u015fi c\u00e2t ai dus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru noi!"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mul\u0163umim c-ai p\u0103timit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ai r\u0103bdat \u015fi-ai biruit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru noi."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "R\u0103stignit \u015fi chinuit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai pentru noi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103 cum de sete cere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ap\u0103 cuiva dintre-ai S\u0103i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar numai o\u0163et \u015fi fiere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cei dau oamenii cei r\u0103i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, cum pl\u00e2nge Maica Sf\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi apostolul iubit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2inile cum \u00ee\u015fi fr\u0103m\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u00e2ng\u0103 Domnul r\u0103stignit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iat\u0103, cel din partea dreapt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum se roag\u0103 Lui cu grai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Isus \u00eei spune: A\u015fteapt\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "azi vei fi cu Mine-n Rai."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2nt\u0103 Maic\u0103-ndurerat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "roag\u0103-te la Fiul t\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 m\u00e2ntuie odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lumea asta de cel r\u0103u."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Pe Crucea Golgotei",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pe Crucea Golgotei st\u0103 harul zdrobit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "r\u0103bd\u00e2nd r\u0103stignirea t\u0103cut \u015fi smerit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u0103catele lumii amar ap\u0103sau,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prostia \u015fi ura s\u0103lbatic loveau."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, har nesf\u00e2r\u015fit, Isus preaiubit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce mult dator\u0103m ca via\u0163a s\u0103-\u0162i d\u0103m."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Seninul deasupra sub nori se-ascundea,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u0103m\u00e2ntul sub Cruce de patimi gemea,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot iadul cu ur\u0103 lovea chinuind"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar harul \u00eendur\u0103 \u015fi moare iubind."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isus, bl\u00e2nd prive\u015fte spre Tat\u0103l mereu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai tare e Tat\u0103l ca ori\u015fice greu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai mare-i iubirea ca vina cea grea,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iubirea-i puterea, Isus este ea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fecioara \u015fi Maica de Cruce s-a prins,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot sufletu-i arde str\u0103puns \u015fi aprins,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-n ori\u015fice jertf\u0103 a fiilor sfin\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-aduc \u015fi-a lor parte zdrobi\u0163ii p\u0103rin\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "St\u0103 fr\u00e2nt ucenicul iubit, suspin\u00e2nd,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iubirea al\u0103turi r\u0103m\u00e2ne oric\u00e2nd,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2t veacul e ur\u0103 \u015fi lumea e rea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iubirea-i pe Cruce, iubirea-i sub ea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar vine \u015fi ziua iubirii cur\u00e2nd,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hristos va \u00eenvinge pe veci r\u0103m\u00e2n\u00e2nd,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pieri-va tot r\u0103ul de ori\u015fice fel,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hristos va \u00eenvinge, c\u0103 ve\u015fnic e El."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "\u00cen Ziua Suferin\u0163ei",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen Ziua Suferin\u0163ei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 fim mereu aproape"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Cruce l\u00e2ng\u0103 Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sim\u0163indu-I chinul greu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2t I-a cerut dreptatea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe noi ca s\u0103 ne scape,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2t I-a cerut sfin\u0163irea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 fim cu Dumnezeu!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, Scump Isus Iubit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce greu ai isp\u0103\u015fit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu, Mielule Nevinovat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin S\u00e2nge ne-ai r\u0103scump\u0103rat!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sub Cruce pl\u00e2nge Maica"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "zdrobit\u0103 de durere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu cele dou\u0103 umbre"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apostolul iubit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenaltele-I Cuvinte,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ad\u00e2nca Lui T\u0103cere,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce greu \u015fi ce puternic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin veacuri au gr\u0103it."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00censp\u0103im\u00e2ntat st\u0103 iadul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-ntreaga lui putere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se zbate vechiul \u015farpe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "zdrobit, sub Cruce-nfr\u00e2nt,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi spumeg\u0103 de ur\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-\u015fi vars\u0103-ntreaga fiere,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar ce sublim triumf\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Eternul Leg\u0103m\u00e2nt."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "E Ziua Isp\u0103\u015firii",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "E Ziua Isp\u0103\u015firii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ne-amintim de toate,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar starea de pe Cruce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een veci s\u0103 n-o uit\u0103m"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cuvintele, T\u0103cerea,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Durerile-ndurate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-ntreaga noastr\u0103 via\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een noi s\u0103 le purt\u0103m."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103 nu uit\u0103m, Isus Iubit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 pentru noi Te-ai r\u0103stignit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca-n veci s\u0103 nu p\u0103c\u0103tuim,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 nu Te chinuim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 nu uit\u0103m, Isus Iubit,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 pentru noi Te-ai r\u0103stignit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iertarea R\u0103stignirii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Durerea p\u0103r\u0103sirii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Speran\u0163a poc\u0103irii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi strig\u0103tu-nsetat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "duioasa grij\u0103-a Mamei,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cuv\u00e2ntul \u00eemplinirii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi strig\u0103tul sf\u00e2r\u015firii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-\u00een veci de neuitat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen toate e cutremur"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n toate e lumin\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-n toate-i Adev\u0103rul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dumnezeiesc \u015fi greu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een toate-i Pre\u0163ul Jertfei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce ni S-a dat deplin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi dragostea cu care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iube\u015fte Dumnezeu."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Maic\u0103, Pururea Fecioar\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103, Pururea Fecioar\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "suflet pururi \u00eendurat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot poporul ce te-ador\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sf\u00e2nt\u0103 mila ta implor\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd ni-e sufletu-ntristat."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ochii bl\u00e2nzi spre noi coboar\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103, Pururea Fecioar\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "suflet pururi \u00eendurat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Roag\u0103-te mereu c\u0103tre Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd ni-e cel mai greu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ne m\u00e2ntuim, fii ai Lui s\u0103 fim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi s\u0103 nu pierim."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Glasul nostru te recheam\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chip de-a pururi adorat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi te strig\u0103 ca pe-o mam\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din durere \u015fi din team\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd ni-e duhul ap\u0103sat."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Lacrimile c\u00e2nd te cheam\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "greul nostru ia-l \u00een seam\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chip de-a pururi adorat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu din cerul cel cu stele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de la Dreapta lui Hristos,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vezi a noastre zile grele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi te roag\u0103 pentru ele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci p\u0103m\u00e2ntu-i plin de rele,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u0103timim din greu prin ele,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "roag\u0103-te s\u0103 ni le spele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Jertfa Domnului Hristos."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Vino, dulce \u00eenger",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- "
        },
        {
          "type": "normal",
          "text": "Apocalips 21, 9-10"
        },
        {
          "type": "normal",
          "text": " -"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vino, dulce \u00eenger, care-n m\u00e2n\u0103 \u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel dint\u00e2i potirul ultimei urgii,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi m\u0103 ia \u015fi-arat\u0103-mi dulce de nespus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "str\u0103lucind Mireasa Mirelui Isus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, ceresc trimis f\u0103 s\u0103-mi v\u0103d deschis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Noul Paradis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci \u00een el a\u015f vrea ve\u015fnicia mea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sufletul s\u0103-mi stea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "V\u0103d o cetate de m\u0103rg\u0103ritar,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Scump Ierusalimul de argint \u015fi har,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dulcea piatr\u0103 scump\u0103 de-aur mult \u015fi greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103 sau Mireas\u0103 a lui Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Toat\u0103 e un soare dulce \u015fi curat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numa-n curcubeie sfinte-nconjurat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n lumina-i alb\u0103 zboar\u0103 \u00eengeri mii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "inton\u00e2ndu-I ve\u015fnic alte melodii."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Oare nu-i Fecioara cu-nsorit ve\u015fm\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "str\u0103lucind g\u0103tit\u0103 Mirelui ei Sf\u00e2nt?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dulce-i toat\u0103 starea ca un imn frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maica-i ori Mireasa lui Isus Hristos?"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Spune-mi, dulce \u00eenger, c\u0103 \u015fi eu voi fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sus, c\u00e2nd toate-acestea se vor \u00eemplini,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci cu dor fierbinte \u0163in a Lui porunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericind acuma ce-mi doresc atunci."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Minunat Isuse",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Minunat Isuse, c\u00e2t e\u015fti Minunat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Na\u015fterea Ta-n lume seam\u0103n n-a aflat."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Via\u0163a Ta lumin\u0103 lumii-a luminat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Crucea Ta destinul lumii l-a schimbat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Jertfa Ta via\u0163a ve\u015fnic\u0103 ne-a dat."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- O, Isuse dulce, c\u00e2t e\u015fti Minunat!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Te sl\u0103vim \u015fi iubim \u015fi slujim,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Scump Isus, Drag Isus, Bun Isus,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cerul sf\u00e2nt, harul sf\u00e2nt, Raiul sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ne-ai adus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Scump Isus, Drag Isus, Bun Isus,"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Minunat\u0103-i Doamne, \u00centruparea Ta,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "minunat\u0103-i Maica, n-a mai fost ca ea,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "minunat\u0103 voia care Te purta,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "minunat Cuv\u00e2ntul \u015fi Solia Sa,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "minunat\u0103 Taina care Te-nso\u0163ea."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- O, Isuse dulce, nimeni nu-i a\u015fa!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu Isuse, Tu e\u015fti Unicul Izvor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al vie\u0163ii lumii, Soare f\u0103r\u0103 nor,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Zare f\u0103r\u0103 margini, C\u00e2ntec \u015fi Fior,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dragostea nestins\u0103, nesf\u00e2r\u015fitul zbor,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mil\u0103, lacrimi, tain\u0103 \u015fi s\u0103rut \u015fi dor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- O, Isuse dulce, c\u00e2t Te c\u00e2nt \u015fi-ador!"
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Tain\u0103 \u015fi Minune",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tain\u0103 \u015fi Minune e via\u0163a ta,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103 \u015fi Fecioar\u0103, cine-o va cerca?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103-o-ncerci cu lacrimi o vezi imn divin,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103-o-ncerci cu c\u00e2ntec e profund suspin."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tain\u0103 \u015fi Minune ce n-o \u015ftie spune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimeni pe p\u0103m\u00e2nt,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103 \u015fi Mireas\u0103, tu lumini frumoas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Noul Leg\u0103m\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Taina \u015fi Minunea nu \u0163i-au dezlegat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici cei dinainte, nici cei ce-au urmat,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-acei care-o caut\u0103 \u015fi-acei care-o \u015ftiu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai mult tac \u015fi-acop\u0103r dec\u00e2t spun \u015fi scriu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Taina \u015fi Minunea to\u0163i \u0163i-o tac mereu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "au l\u0103sat s-o \u015ftie numai Dumnezeu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "magii ori p\u0103storii, azi ca \u015fi-n trecut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spun numai cu ochii, graiul lor e mut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Maic\u0103 \u015fi Fecioar\u0103, ce-ai fost \u015fi ce nu,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Roab\u0103 \u015fi Regin\u0103 nu e\u015fti dec\u00e2t tu."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tain\u0103 \u015fi Minune e\u015fti \u015fi jos \u015fi Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "plec\u0103ciune \u0163ie, Maica lui Isus!"
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "21-II-2003",
    "verses": [],
    "type": "articol",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "C\u00c2NT\u0102RI NEMURITOARE",
    "verses": [],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Vol. 11",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Caietul 3"
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Caietul 3",
    "verses": [],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "poezii",
    "verses": [],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Eternele-mi poeme",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Eternele-mi poeme nu-s astea de acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "acelea m\u0103 a\u015fteapt\u0103 de Dincolo de vreme"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi n-am ajuns acolo, sunt \u00eenc\u0103 tot pe drum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar simt cum ner\u0103bdarea le-ndeamn\u0103 s\u0103 m\u0103 cheme."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dorita Prim\u0103var\u0103 nu-i asta de April"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de\u015fi de orice dat\u0103 \u015fi-aceasta-i \u00eensorit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de\u015fi mereu m\u0103-ntoarce la anii de copil"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- mai am o Prim\u0103var\u0103 \u015fi Aceea-i cea dorit\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nemuritoarea harf\u0103 nu-i asta de acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de\u015fi \u015fi-aceasta poate c\u0103 uneori mai pare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de\u015fi pe c\u00e2te-o coard\u0103 mai are-un sf\u00e2nt parfum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- mai am o harf\u0103, - \u015fi aia mi-e cea nemuritoare."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "De-aceea nu-s eterne poemele de-acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de\u015fi mai au \u015fi-acestea ceva etern \u00een ele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci \u00eenc\u0103 n-au fiin\u0163a de Dincolo de drum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sunt \u00eenc\u0103 tot dincoace, nu Dincolo de stele."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "... O, da, va fi odat\u0103 \u015fi Prim\u0103vara mea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Harfa cea de aur \u015fi m\u00e2na str\u0103lucit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi S\u00e2nul ce m-a\u015fteapt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi-atunci \u00eemi voi c\u00e2nta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Poemele eterne \u00een Slava Nesf\u00e2r\u015fit\u0103."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "O, S\u0103rb\u0103toarea Ta",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, S\u0103rb\u0103toarea Ta Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- ce tain\u0103 \u015fi minune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum ochi s\u0103 mai cunoasc\u0103 nu-s"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici buze-a le \u015fti spune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici g\u00e2nd s\u0103 poat\u0103 presim\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici cuget s-aib\u0103 \u015ftire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- c\u00e2nd ceruri \u015fi p\u0103m\u00e2nt vor fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o unic\u0103 iubire."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ierusalimul Cel Sl\u0103vit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Nou c\u00e2nd va apare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "va str\u0103luci de neprivit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sc\u0103ldat \u00eentreg \u00een soare."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Din toate p\u0103r\u0163ile intr\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe orice Poart\u0103, mirii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se vor \u00eembr\u0103\u0163i\u015fa c\u00e2nt\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu lacrima iubirii."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...Atunci \u015fi tu iubirea mea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe veci nedesp\u0103r\u0163it\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "str\u00e2ng\u00e2ndu-te de harfa ta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vei pl\u00e2nge fericit\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Din Pomul Vie\u0163ii-o s\u0103 culegi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trei frunze diafane"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-\u0163i vindeci dorurile-ntregi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din cele patru rane."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Vino V\u00e2ntule Ceresc",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vino V\u00e2ntule Ceresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-mi alin\u0103 dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Crinii care-i preg\u0103tesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Domnului a-i duce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "doi cu doi \u00eempreuna\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-i uneasc\u0103 Harul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-i primeasc\u0103 s\u0103ruta\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Crucea \u015fi Altarul."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Adu-mi V\u00e2ntule Divin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dulcile ecouri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a nunta\u015filor ce vin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103tre noi pe nouri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca \u015fi noi care suim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103tre ei c\u0103rarea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 gr\u0103bim s\u0103 ne-nt\u00e2lnim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 unim c\u00e2ntarea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Poart\u0103 V\u00e2ntule Sl\u0103vit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sfintele semin\u0163e"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce rodesc des\u0103v\u00e2r\u015fit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unicei credin\u0163e"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca p\u0103m\u00e2ntul greu arat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de durerea mut\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 rodeasc\u0103 gr\u00e2u curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai rod de-o sut\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vino V\u00e2nt Ceresc \u015fi-mi du"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "luntrea m\u00e2ntuirii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n-la \u0162\u0103rmul unde Tu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ne-ai pus semn iubirii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "acolo-nf\u0103\u015foar\u0103-i drag"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "steag de cununie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "taina mea de Dup\u0103 Prag"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimeni s-o mai \u015ftie."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Trei Nume-n Unul Singur",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Trei Nume-n Unul Singur"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e Harul \u015fi Misterul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-nv\u0103luiesc p\u0103m\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-nst\u0103p\u00e2nesc Eterul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "le spune Ziua Nop\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Iarna Prim\u0103verii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Seara Dimine\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Moartea \u00cenvierii..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Trei Fe\u0163e-a Celui Unic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Ve\u015fnic Creatorul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din Care toate, toate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-au forma \u015fi izvorul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n care toate, toate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se duc topindu-\u015fi eul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Trei St\u0103ri - Acela\u015fi Unic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Ve\u015fnic Dumnezeul..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Trei Nume: Tat\u0103l, Fiul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Sf\u00e2ntul Duh - Fiin\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la Care se \u00eenchin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iubirea \u015fi Credin\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenchid Eternitatea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ntrec Nem\u0103rginirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenst\u0103p\u00e2nindu-\u015ei unic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi infinit M\u0103rirea..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...Treime Str\u0103lucit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Tainic\u0103 \u015fi Bun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiin\u0163a mea-\u0162i \u00eenal\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trei jertfe dimpreun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Credin\u0163a \u015fi N\u0103dejdea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Dragostea-mpletite"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu lacrima-nchin\u0103rii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "t\u0103cute \u015fi smerite."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Pot s\u0103 m\u0103 duc oriunde",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pot s\u0103 m\u0103 duc oriunde-n lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iubire, tu legat m\u0103 \u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sub mii de chipuri \u015fi de nume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mereu aceea\u015fi tu-mi revii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een veci \u00eemi e\u015fti tot mai datoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru at\u00e2t c\u00e2t \u0163i-am tot dat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "credin\u0163ei tale c\u0103tre care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "am vrut s\u0103 ard cel mai curat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce-ad\u00e2nc te-ai st\u0103p\u00e2nit \u00een mine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-a tale-aprinse r\u0103d\u0103cini"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 toate z\u0103rile mi-s pline"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-a tale umbre \u015fi lumini"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-oriunde m-a\u015f \u00eentoarce acas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de tine-ntreb cel mai \u00eent\u00e2i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci taina cea mai dureroas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cea mai dulce, tu-mi r\u0103m\u00e2i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce legi ne-au cununat c\u0103rarea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "at\u00e2t de-ad\u00e2nc \u015fi de sublim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci c\u00e2t de grea ne-a fost umblarea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-am mai putut s-o desp\u0103r\u0163im"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- nu-i dor at\u00e2t de nalt sub soare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici suferin\u0163\u0103-at\u00e2t de grea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici tain\u0103 c-o mai grea-ntrebare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca rostul t\u0103u, - iubirea mea."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "E ceru-n s\u0103rb\u0103toare",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "E ceru-n s\u0103rb\u0103toare c\u00e2nd \u00eenc-un p\u0103c\u0103tos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ascult\u0103 \u015fi-mpline\u015fte dorin\u0163a lui Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ntoarce de la felul \u015fi drumul lui pierdut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Tat\u0103l \u00eel sfin\u0163e\u015fte cu dulcele-I s\u0103rut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar c\u00e2nd pierdutu-acesta \u00een loc s\u0103 stea smerit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ascult\u0103tor sub crucea prin care-a fost primit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se-ng\u00e2mf\u0103 cu trufie c\u0103lc\u00e2nd Cuv\u00e2ntul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u00eentregul cer l-\u00eengroap\u0103 sub cel mai greu morm\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, c\u00e2t de mul\u0163i odat\u0103 cu lacrimi s-au predat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi corul cel de \u00eengeri cu drag s-a bucurat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "apoi cur\u00e2nd, c\u00e2nd primul p\u0103cat l-a pr\u0103bu\u015fit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu ce durere cerul \u00een doliu l-a jelit!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd doar pentru un suflet e-at\u00e2ta jale-n cer"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce trebuie s\u0103 fie c\u00e2nd mii \u015fi sute pier?"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dac\u0103-i at\u00e2ta c\u00e2ntec c\u00e2nd vine-un p\u0103c\u0103tos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi c\u00e2nd iar\u0103\u015fi cade - c\u00e2t sufere Hristos!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...O, ferici\u0163i voi care pe \u00eengeri bucura\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "r\u0103m\u00e2ne\u0163i p\u00e2n\u0103-n ceruri statornici \u015fi cura\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci vai de cel ce cade"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- al lui p\u0103cat spre Har"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu-l va pl\u0103ti nici chinul cel ve\u015fnic \u015fi amar."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "\u00cen fruntea luptei noastre",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen fruntea luptei noastre"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e Steagul T\u0103u Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2ini tot mai ne\u00eenvinse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eel nal\u0163\u0103 tot mai sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vie\u0163i tot mai viteze"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eel poart\u0103 mai cu drag"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- O, Crucea Ta Isuse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sl\u0103vitul nostru Steag."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El arde-n noaptea noastr\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca focul cel mai viu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ne lumine mersul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin ori\u015fice pustiu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ne umbreasc\u0103 dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al ar\u015fi\u0163ei meleag"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- O, Crucea Ta Isuse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "frumosul nostru Steag."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cu el \u00een fruntea noastr\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenaint\u0103m mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre Patria \u00een care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ne-a\u015fteapt\u0103 Dumnezeu."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cu el vom trece-odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al Cerurilor prag"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- O, Crucea Ta Isuse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Eternul nostru Steag."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Frumoas\u0103 este calea",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Frumoas\u0103 este calea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre ceruri, fiul meu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd \u0163i-o \u00eenso\u0163e\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "puternic Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd treci printre primejdii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-s \u00eengerii-mprejur"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot cerul nop\u0163ii tale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-un limpede azur."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Frumos e Adev\u0103rul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-l ai prin Duhul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd \u00ee\u0163i lumin\u0103 miezul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din fiece cuv\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd \u00ee\u0163i arat\u0103 dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al Tainei \u00een\u0163eles"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-\u0163i face-o sf\u00e2nt\u0103 parte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din tot ce-i mai ales..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Frumoas\u0103 \u0163i-e via\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cea nou\u0103 din Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd Harul Lui \u0163i-o umple"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu tot ce-i mai frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd r\u00e2urile-i limpezi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "curg tot mai fericit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- cu c\u00e2t sui mai aproape"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- e-un cer mai str\u0103lucit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...S\u0103 nu-\u0163i dore\u015fti pe lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "alt aur fiul meu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dec\u00e2t aceste sfinte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "comori din Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici molia, nici furul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-acestea nu se-ating"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "rugina nu le roade"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi vecii nu le sting..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Al\u0103tur\u0103-te celor buni",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Al\u0103tur\u0103-te celor buni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe calea m\u00e2ntuirii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n Poarta Ve\u015fnicei Minuni"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ia-\u0163i mantia sfin\u0163irii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci numai Na\u015fterea din nou"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "d\u0103 drept la mo\u015ftenire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acolo unde-orice ecou"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-un c\u00e2ntec de iubire."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Une\u015fte-te un g\u00e2nd \u015fi-n \u0163el"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu fra\u0163ii de-o credin\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nu te desp\u0103r\u0163i defel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin nici o suferin\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci numai p\u0103rt\u0103\u015fia lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-un scut \u015fi-o ap\u0103rare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "atunci c\u00e2nd f\u0103r\u0103 ajutor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ai merge spre pierzare."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei lupt\u0103-te cu bra\u0163 viteaz"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "statornic \u015fi-mpreun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mereu mai hot\u0103r\u00e2t - de azi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi p\u00e2n\u0103 la cunun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci doar a\u015fa prin jertf\u0103 treci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din moarte la-nviere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar la Intrarea cea de veci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ai dreptul ce se cere..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Tu ne-ara\u0163i Isuse Calea",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu ne-ara\u0163i Isuse Calea c\u0103tre frumuse\u0163i cum dai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai celor care caut\u0103 cel mai sf\u00e2nt \u015fi dulce rai."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd pe treptele de raze vine-al \u00eengerilor cor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ferici\u0163i ne-mbr\u0103\u0163i\u015feaz\u0103 \u015fi ne ia-n plutirea lor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tat\u0103l dulce ne s\u0103rut\u0103 \u015fi ne leag\u0103n\u0103 divin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd miresmele-nchin\u0103rii se preling pe g\u00e2nduri lin."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei covoare moi de rou\u0103 \u015fi de raze ni se-a\u015ftern"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre odihna-nc\u00e2nt\u0103toare a Edenului etern."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu ne-mbr\u0103\u0163i\u015fezi Isuse cu-al T\u0103u Trup \u015fi S\u00e2nge Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eencheg\u00e2ndu-ne-ntr-o Tain\u0103 cu un ve\u015fnic leg\u0103m\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu ne-ad\u0103pi la Raiul Ve\u015fnic, dulce, limpede \u015fi lin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "care ud\u0103-n c\u00e2ntec ve\u015fnic \u015fi \u00een Har t\u0103r\u00e2m divin."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Duhul Sf\u00e2nt ne lumineaz\u0103 cu un fericit r\u0103spuns"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toate tainele al c\u0103ror \u00een\u0163eles ne-a fost ascuns."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Adev\u0103rul ni se face tot mai str\u0103lucit mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "d\u00e2ndu-ne \u00eemp\u0103rt\u0103\u015firea \u015fi odihna-n Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...O, Isus Tu \u0163ii \u00een Tine Ve\u015fnicele bog\u0103\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "str\u00e2nse pentru infinitul Unicei \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ii."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "F\u0103-ne totul numai soare \u015fi c\u00e2ntare \u015fi s\u0103rut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-orice dulce \u00eencheiere f\u0103-ne-un dulce \u00eenceput..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Datorit\u0103 numai \u0162ie",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Datorit\u0103 numai \u0162ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "inima mea c\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi prin orice-ar fi s\u0103-i vie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu se \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi prin orice-ar fi s\u0103 treac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u0103 netulburat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci izvorul ei nu-\u015fi seac\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "apa niciodat\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Datorit\u0103 grijii Tale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "casa mea-i lumin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "perna mea e numai moale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "masa numai plin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "somnul meu e numai pace"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "munca \u00eenc\u00e2ntare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-orice greu mi se preface"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntare."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Datorit\u0103 pazei Tale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "via\u0163a mea-i ferit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chiar prin neagra mor\u0163ii vale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trece str\u0103lucit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci Tu Drag \u015fi Ve\u015fnic Soare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mie-\u015fti Lumin\u0103 Dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-n spre Slava Viitoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "via\u0163a mi-o conduce."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "\u00centoarce-mi iubire",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00centoarce-mi iubire plecat\u0103 departe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2ndva-ntr-un solsti\u0163iu de fl\u0103c\u0103ri \u015fi ghea\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u0103s\u00e2ndu-mi pe cruce trei rane de moarte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-o tain\u0103 cu neagr\u0103 maram\u0103 pe fa\u0163\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce iute-ntinsese\u015fi aripa s\u0103-\u0163i zboare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lipindu-te moale de umbra n\u0103lucii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici fa\u0163a-ntorc\u00e2ndu-\u0163i s\u0103 vezi cum \u00ee\u0163i moare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "str\u0103puns leg\u0103m\u00e2ntul \u00een cuiele crucii."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cu aripi de umbr\u0103 gr\u0103beai c\u0103tre noapte,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar undeva-n fa\u0163\u0103 p\u00e2ndea-nfrico\u015fat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "amar\u0103 pedeapsa nevrednicei fapte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi noaptea-ngrozit\u0103 te-a-ntors dintr-odat\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "L\u0103s\u00e2ndu-\u0163i n\u0103luca stingher\u0103 s\u0103 zboare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "veneai iar spre Soare spre crucea sortit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mereu mai curat\u0103 plutea lucitoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een zbor prin Lumin\u0103 f\u0103ptura-\u0163i sfin\u0163it\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...Din pas\u0103re alb\u0103 pref\u0103-te mireas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi vin-ascunz\u00e2ndu-\u0163i smerit\u0103 privirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi aproape desf\u0103-te ceresc de frumoas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-nviu dintr-odat\u0103 \u015foptindu-\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- iubirea!..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "M\u0103 doare-ad\u00e2nc",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "M\u0103 doare-ad\u00e2nc orice t\u0103cere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-ar fi putut ajunge grai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dus undeva spre-o m\u00e2ng\u00e2iere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sau cuiva alin\u00e2nd un vai..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "M\u0103 ard ad\u00e2nc orice cuvinte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-n veci t\u0103cere le-a\u015f fi vrut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u00een c\u00e2\u0163i pl\u00e2ng ele prea fierbinte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n c\u00e2\u0163i ce r\u0103ni s-au pref\u0103cut."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "M\u0103-apas\u0103-ad\u00e2nc orice povar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-am pus c\u00e2ndva pe-un sl\u0103b\u0103nog"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- o cum s\u0103 pot s-o fac u\u015foar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cui s-o ierte, - s\u0103 m\u0103 rog!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "M\u0103 frige ad\u00e2nc orice privire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "str\u0103in\u0103 spre iubirea mea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi suf\u0103r cum o p\u00e2ng\u0103rire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-un \u015farpe s-ar fi-atins de ea!..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "M\u0103 frige ad\u00e2nc orice-ncercare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-ai dezbina pe fra\u0163ii mei"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hristos a pl\u00e2ns pentru oricare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-acum satanii r\u00e2d de ei."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...O, cum s\u0103 pot ucide ura"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi dragostea s\u0103 pot s-o-nviu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd nici cuprinsul nici m\u0103sura"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu st\u0103-n puterea mea s-o \u015ftiu."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ce loc frumos",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce loc frumos \u015fi tu aveai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la masa nun\u0163ii sfinte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd te-a\u015fteptau s\u0103 intri-n rai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a cerului ve\u015fminte."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2\u0163i \u00eengeri stau atunci c\u00e2nt\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-\u0163i iese \u00eenainte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- dar toate le-ai pierdut c\u0103ut\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al lumii blid de linte!..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce s\u00e2n ceresc te-ar fi primit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dac\u0103-ntorceai odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu ce s\u0103rut te-ar fi sfin\u0163it"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Preafericitul Tat\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar c\u00e2t de-ad\u00e2nc te-ai desp\u0103r\u0163it"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Casa minunat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde-ai fi fost s\u0103rb\u0103torit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c-o nunt\u0103 necurmat\u0103..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mai po\u0163i \u015fi azi s\u0103-\u0163i aminte\u015fti"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pl\u00e2ng\u00e2nd de-aceste toate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-nfr\u00e2nt spre Cer s\u0103-\u0163i limpeze\u015fti"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "priviri \u00eendurerate."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, de mai po\u0163i s\u0103 te c\u0103ie\u015fti"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-a tale mari p\u0103cate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din iad spre Soare s\u0103 \u0163\u00e2\u015fne\u015fti"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu aripile toate."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Te realeg pe Tine",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Te realeg pe Tine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isuse de-orice dat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din c\u00e2t\u0103 frumuse\u0163e"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-n lumea asta toat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 nu mai am ca Tine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sub soare \u015fi sub stele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimic frumos Isuse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Prea Scumpul vie\u0163ii mele."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Te realeg pe Tine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "comoara mea divin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "oric\u00e2te averi pe lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een fa\u0163a mea s\u0103 vin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 nici o avu\u0163ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu poate fi \u00een stare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 aib\u0103 pentru mine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un pre\u0163 at\u00e2t de mare."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei-a\u015fa Te-a\u015f realege"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din toate totdeauna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-a Ta iubire-n lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isus, - e numai una."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cu Tine aleg durerea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu Tine duc surghiunul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu Tine-n veci, c\u0103ci Tu e\u015fti"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isuse numai Unul."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Isuse, unde-i locul T\u0103u",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isuse, - unde-i locul T\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Te rog f\u0103-mi loc \u015fi mie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 nu fiu desp\u0103r\u0163it Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Tine pe vecie."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "De unde Tu e\u015fti alungat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 plec \u015fi eu \u00een prip\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 nu stau desp\u0103r\u0163it Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Tine nici o clip\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Isus, s\u0103 nu stau desp\u0103r\u0163it"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Tine nici o clip\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd Tu poste\u015fti \u015fi rabzi arz\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een foame \u015fi-n suspine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ard \u015fi eu s\u0103 rabd t\u0103c\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al\u0103turea de Tine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-ndur orice, dar s\u0103-mi p\u0103strez"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiin\u0163a mea curat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 nu fiu desp\u0103r\u0163it Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Tine niciodat\u0103."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Isus, s\u0103 nu fiu desp\u0103r\u0163it"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Tine niciodat\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd Tu e\u015fti judecat \u015fi pus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe crucea p\u0103timirii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-\u0162i stau al\u0103turea \u015fi eu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la Jertfa Isp\u0103\u015firii."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Atunci a\u015f fi \u00eencredin\u0163at"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-n slava care vine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ai fi al\u0103turea pe veci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isus \u015fi Tu cu mine."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Isus, al\u0103turea pe veci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ai fi \u015fi Tu cu mine."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "C\u00e2nt\u0103rile iubirii noastre",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103rile iubirii noastre"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vin spre iubirea Ta Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin toate Por\u0163ile Albastre"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "deschise la venit \u015fi dus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- C\u00e2nt\u0103ri cum nu-s"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00ce\u0163i d\u0103m Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een tot mai nou venit \u015fi dus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103rile iubirii Tale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din care vin lumini \u015fi vis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "le-a\u015ftept pe cea mai dulce cale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din cerul cel mai larg deschis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi psalmi cum nu-s"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eemi vin Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din cerul liber \u015fi deschis."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nt\u0103rile iubirii noastre"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin raze c\u0103tre Tine curg"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een dimine\u0163i \u015fi seri albastre"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een lini\u015ftiri de zori \u015fi-amurg"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- c\u00e2nt\u0103ri cum nu-s"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00ce\u0163i vin Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een lini\u015ftiri de zori \u015fi-amurg."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015ei undeva-ntre nori \u015fi stele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ne-mbr\u0103\u0163i\u015f\u0103m preaferici\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum numai noi \u015fi numai ele"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "am fi \u00een vecii nesf\u00e2r\u015fi\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- c\u00e2nt\u0103ri cum nu-s"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-\u0162i d\u0103m Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mereu prin vecii nesf\u00e2r\u015fi\u0163i."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Iubirea nu-nceteaz\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iubirea nu-nceteaz\u0103 o, inima c\u00e2nd moare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vin alte \u015fi-alte inimi s-o creasc\u0103 mai \u00eenalt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot astfel c\u00e2nd un suflet \u015fi-ncheie-a sa lucrare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hristos, aceea\u015fi slujb\u0103 o trece celuilalt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Lumina nu sf\u00e2r\u015fe\u015fte c\u00e2nd soarele apune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ci trece mai departe de ape \u015fi de mun\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot astfel nu sf\u00e2r\u015fe\u015fte divina-n\u0163elepciune"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hristos, c\u00e2nd cade-o frunte, o trece altei frun\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nici calea nu sf\u00e2r\u015fe\u015fte c\u00e2nd urmele \u00eenceat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vin alte urme-n urm\u0103 s-o calce mai frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot astfel c\u00e2nd o via\u0163\u0103 sf\u00e2r\u015fe\u015fte dintr-odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hristos ridic\u0103 alta, cu rod mai luminos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2ntarea nu-nceteaz\u0103 c\u00e2nd c\u00e2nt\u0103re\u0163ul cade"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ea trece-n alt\u0103 harf\u0103 mai str\u0103lucit\u0103 chiar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd un erou sf\u00e2r\u015fe\u015fte lupt\u00e2nd pe baricade"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hristos ridic\u0103-n locu-i alt t\u00e2n\u0103r voluntar."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...Trude\u015fte deci nainte \u015fi lupt\u0103-te \u015fi c\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tu slujitor \u015fi preot \u015fi-osta\u015f al lui Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "eroic\u0103 \u015fi nalt\u0103 va fi izb\u00e2nda sf\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a luptei pentru care tu mori victorios."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Din Tine-i pacea dulce",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Din Tine-i pacea dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi fream\u0103tul divin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-mi vine s\u0103 se culce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-al inimii prea-plin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe lacrima sfioas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe tainicul fior"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- c\u00e2nd peste g\u00e2nd se las\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o arip\u0103 de dor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Din Tine-i picurarea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "acordului divin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd limpede c\u00e2ntarea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe harf\u0103-mi vine lin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi dulce mi-o prelinge"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al Duhului Sf\u00e2nt mir"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd sufletu-mi \u00eenvinge"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al lacrimilor \u015fir..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Din Tine e minunea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-nv\u0103luie t\u0103cut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiin\u0163a-n rug\u0103ciunea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd imnul sf\u00e2nt e mut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi inima mea zboar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca-ntr-un edenic vis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-a \u00eengerilor scar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre cerul larg deschis."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "La cap\u0103t de milenii suntem",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "La cap\u0103t de milenii suntem \u015fi parc\u0103 la sf\u00e2r\u015fit de lumi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "g\u00e2ndind la aste adev\u0103ruri sim\u0163i cum te-neci \u015fi te sugrumi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi parc-un semn apocaliptic apare pe un negru nor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cumplit \u015fi cr\u00e2ncen \u015fi haotic \u015fi rece \u015fi-nsp\u0103im\u00e2nt\u0103tor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Talazuri \u015fi talazuri, - urlet \u015fi r\u00e2set vin \u015fi trec c\u0103z\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tirani - tiraniza\u0163i gr\u0103mad\u0103 aplaud\u00e2nd \u015fi blestem\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "min\u0163i\u0163i \u015fi mincino\u015fi de-a valma, uci\u015fi \u015fi uciga\u015fi se-adun"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi se \u00eemping c\u0103tre Infernul cel mai cumplit \u015fi mai nebun."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Oh, iat\u0103-nf\u0103\u0163i\u015farea gloatei ce lep\u0103d\u00e2nd pe Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi sugrum\u00e2ndu-\u015fi con\u015ftiin\u0163a se-nchin\u0103-acestui Astarteu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu semnul celui-f\u0103r\u0103-unu \u015fi numele cel fioros"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "merg\u00e2nd spre blestemul \u015fi-os\u00e2nda \u015fi Judecata lui Hristos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...Mai este poate o sc\u00e2nteie, dar cea din urm\u0103 - s\u0103 mai speri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre-o \u00eendoielnic\u0103 salvare \u00een clipa ultimei c\u0103deri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "aga\u0163\u0103-te de firu-acesta rup\u00e2ndu-te de-al lor \u015fuvoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nainte de-a c\u0103dea-n gheena \u00eengrozitorului Apoi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "E \u00eenc\u0103 Har, - se poate \u00eenc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- dar se prea poate \u015fi s\u0103 nu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "acum chiar parc\u0103 arde puntea pe care te mai legeni tu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-i gata s\u0103 se rup\u0103 firul \u015fi cel din urm\u0103 ce-l mai ai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi vai, - nu mai r\u0103m\u00e2ne dup\u0103, dec\u00e2t un vai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- un ve\u015fnic vai!..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "O, munc\u0103 grea",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, munc\u0103 grea - ce fericit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e mul\u0163umirea care-o dai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "acelui ce-\u015fi c\u00e2\u015ftig\u0103 p\u00e2inea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu cel mai sf\u00e2nt \u015fi aspru trai."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce lini\u015ftit\u0103 faci odihna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "acelui care-a ostenit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce \u015fi-a-mplinit cinstit lucrarea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chinuitor - dar mul\u0163umit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce pa\u015fnic\u0103 faci locuin\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "zidit\u0103 pe-un temei curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd nici un lemn sau cui nu strig\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103-i necinstit ori c\u0103-i furat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2t de-ascultat\u0103-i rug\u0103ciunea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din seara c\u00e2nd o spui trudit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu m\u00e2inile b\u0103t\u0103torite"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi trupul fr\u00e2nt, - dar fericit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...Fii binecuv\u00e2ntat\u0103 munc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cinstit\u0103 cum vrea Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ajut\u0103-ne ca p\u00e2inea noastr\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a\u015fa s-o c\u00e2\u015ftig\u0103m mereu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ajut\u0103-ne ca rug\u0103ciunea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-odihna noastr\u0103 c\u00e2t tr\u0103im"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi tot ce ducem noi spre ceruri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu tine s\u0103 ni le-nso\u0163im."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "\u00cen mersul c\u0103tre m\u00e2ine",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen mersul c\u0103tre m\u00e2ine ajut\u0103-ne Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ne sfin\u0163im via\u0163a, s\u0103 ne m\u0103rim puterea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai r\u0103bd\u0103tori s\u0103 trecem spre ultimul apus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai plini de vorbe sfinte s\u0103 ne-nt\u00e2lnim t\u0103cerea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Prin cerurile nop\u0163ii s\u0103 nu c\u0103dem gunoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin v\u00e2nturarea zilei s\u0103 nu ne-alegem pleav\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin anii \u00eencerc\u0103rii mergi pas de pas cu noi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ne g\u0103se\u015fti la cap\u0103t \u00eenvrednici\u0163i de slav\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Credin\u0163a neschimbat\u0103 ne-ajut\u0103 s-o p\u0103str\u0103m"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n\u0103dejdea neclintit\u0103 s\u0103 ne-o-nt\u0103rim \u00eentruna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi dragostea fierbinte cu lacrimi s-o-nc\u0103rc\u0103m"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103znindu-ne genunchii s\u0103 cucerim cununa."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Apleac\u0103 fruntea noastr\u0103 mereu cu-at\u00e2t mai jos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu c\u00e2t mai sus spre tine ni-e inima n\u0103l\u0163at\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimic s\u0103 nu ne-atrag\u0103 din ce-am sim\u0163it frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimic s\u0103 nu ne lege din ce-am l\u0103sat odat\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "A\u015fa, c\u00e2nd o s-ajungem la \u0162\u0103rmul Fericit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Zorii-Acelui M\u00e2ine ce-l tot dorim de-asear\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isuse, s\u0103 ne-nt\u00e2mpini cu pr\u00e2nzul preg\u0103tit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "uit\u00e2nd de noaptea asta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi foamea ei amar\u0103..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ce tineri se lumin\u0103 zorii",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce tineri se lumin\u0103 zorii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste-al t\u0103u dulce leg\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- O, tinere\u0163e fericit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Jertfa lui Hristos sfin\u0163it\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd clopotele S\u0103rb\u0103torii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ning peste tine c\u00e2ntec sf\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen lini\u015ftit\u0103 leg\u0103nare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "r\u0103pit\u0103-n sf\u00e2nt extaz te pierzi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- O, tinere\u0163e fericit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Harul lui Hristos sfin\u0163it\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca lunecarea de izvoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin \u00eensorite maluri verzi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd g\u00e2ndurile \u0163i-s u\u015foare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca albe aripi peste nori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- O, tinere\u0163e fericit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Fa\u0163a lui Hristos sfin\u0163it\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca ni\u015fte miei juc\u00e2nd \u00een soare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-un c\u00e2mp \u00eenmiresmat de flori."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fii fericit\u0103 tinere\u0163e"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eembr\u0103\u0163i\u015fat\u0103 de Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- fii tinere\u0163e fericit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de munca lui Hristos sfin\u0163it\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a tale mii de sfinte fe\u0163e"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 str\u0103luceasc\u0103-n veci frumos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cempodobe\u015fte-te ca luna"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi soarele cel str\u0103lucit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- O, tinere\u0163e fericit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Slava lui Hristos sfin\u0163it\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce dulce-\u0163i vei primi cununa"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din M\u00e2na Mirelui Sl\u0103vit."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Frumoas\u0103 cur\u0103\u0163ie",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Frumoas\u0103 cur\u0103\u0163ie a dragostei dint\u00e2i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce dulce-\u0163i era cerul \u015fi ce-nflorit p\u0103m\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd \u00ee\u0163i veghea un \u00eenger la orice c\u0103p\u0103t\u00e2i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-\u0163i mirosea a soare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a mir sfin\u0163it - ve\u015fm\u00e2ntul."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce binecuv\u00e2ntat\u0103 \u015fi limpede-\u0163i era"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lumina din privire \u015fi apa din izvoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum str\u0103luceai de rou\u0103 c\u00e2nd cerul se-nsera"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum te sc\u0103ldai \u00een raze \u00een dimine\u0163i cu soare..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Frumoas\u0103 cur\u0103\u0163ie, ce rug\u0103ciuni aveai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd clopotul de Denii, te leg\u0103na-n lumin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd unduiri de raze te-mbr\u0103\u0163i\u015fau din Rai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu cele patru semne pe fa\u0163a ta divin\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "..\u015ei totu\u015fi cum deodat\u0103 tu mi-ai plecat atunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd numai pentru-o clip\u0103 eu m-am ascuns de soare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce neguri somnoroase mi-au cobor\u00e2t pe lunci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce umbre-nfrigurate mi-au pl\u00e2ns peste izvoare."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, sf\u00e2nt\u0103 cur\u0103\u0163ie revino \u015fi-ad\u0103-mi iar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lumina de la Denii cu cele patru semne"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi \u00eengerii c\u00e2nt\u0103rii - spre tainicul altar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiin\u0163a primenit\u0103 prin Tain\u0103 - s\u0103 mi-o-ndemne."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Doamne, ce c\u00e2ntare sf\u00e2nt\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne, ce c\u00e2ntare sf\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sufletu-mi treze\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Duhul Sf\u00e2nt c\u00e2nd m\u0103-nve\u015fm\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lacrima c\u00e2nd cre\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi \u00een ceas t\u0103cut de sear\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "luna nou\u0103 iese"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- atunci Harul Sf\u00e2nt coboar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "imnuri sfinte-mi \u0163ese."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne, ce lumin\u0103 dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eemi d\u0103 Sf\u00e2nta-\u0162i Carte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd de starea ce-mi aduce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu m-a\u015f mai desparte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd o gust \u015fi-a ei cuvinte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ung a mea durere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu ce dragoste fierbinte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "eu \u00een veac le-a\u015f cere..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne, ce putere mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eemi d\u0103 rug\u0103ciunea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd \u00een sf\u00e2nta-i rev\u0103rsare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "uit de\u015fert\u0103ciunea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ntre fra\u0163i sunt ca-ntre \u00eengeri,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "noaptea ca-ntr-un soare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- atunci toate-a mele pl\u00e2ngeri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se prefac c\u00e2ntare."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Numai Tu m\u0103 po\u0163i iubi",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Numai Tu m\u0103 po\u0163i iubi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai Tu Isuse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "oric\u00e2te-a\u015f putea gre\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spuse ori nespuse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci Tu vezi ce-mi pare r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-ori\u015ficare dat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd nu str\u00e2ng Cuv\u00e2ntul T\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu fiin\u0163a-mi toat\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Numai Tu m\u0103 po\u0163i ierta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd \u015ftiu s\u0103 fac bine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar nu v\u0103d iubirea Ta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum st\u0103-n prag la mine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd cu inima g\u00e2ndesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binele cel mare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar cu fapta s\u0103v\u00e2r\u015fesc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "r\u0103ul ce m\u0103 doare..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Numai Tu po\u0163i s\u0103 m-aju\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-nving sl\u0103biciunea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cu cei \u00een veci pl\u0103cu\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-\u0162i tr\u0103iesc minunea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar \u00een lupta cu cel r\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-nving de-orice dat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103-mi umple Harul T\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "inima mea toat\u0103."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "S\u0103 m\u0103 primeasc\u0103 iar\u0103\u015fi",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103 m\u0103 primeasc\u0103 iar\u0103\u015fi iubirea mea zdrobit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu dulcea s\u0103rutare pe care i-o \u015ftiam"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-ar fi pe lumea asta o zi mai str\u0103lucit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nici un har mai mare n-a\u015f mai dori s\u0103 am."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103 m\u0103 priveasc\u0103 Domnul cu-ncrederea deplin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum m\u0103 privea odat\u0103 cu ochii dragi \u015fi moi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-ar fi pe lumea asta o stare mai divin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-o alt\u0103 fericire s-o mai doresc apoi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...O, voi acei ce trece\u0163i pe l\u00e2ng\u0103-a mea durere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu v\u0103 mira\u0163i de focul \u00een care m\u0103 fr\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 nu-i p\u0103cat mai mare s\u0103-\u0163i toarne-at\u00e2ta fiere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca cel f\u0103cut iubirii \u00een ceasul cel mai sf\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O, asculta\u0163i-mi pl\u00e2nsul voi cei ce ve\u0163i mai trece"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vreodat\u0103 prin durerea ce-o-ndur acuma eu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 \u015fti\u0163i, - nu-i isp\u0103\u015fire s-o po\u0163i mai greu petrece"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dec\u00e2t pe rugul vinei aprins de Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103 nu gre\u015fi\u0163i iubirii nici dac-a\u0163i arde-o via\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u0103stra\u0163i-o mai curat\u0103 ca lacrima din zori"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 nu-i ca a iubirii mai str\u0103lucit\u0103 fa\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar nici de-a ei p\u0103cate s\u0103 pl\u00e2ngi de-at\u00e2tea ori."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Dorin\u0163a dup\u0103 Tine",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dorin\u0163a dup\u0103 Tine Doamne"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi n\u0103zuin\u0163a de-a Te-avea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e cea mai str\u0103lucit\u0103 \u0163int\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- dar cere lupta cea mai grea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "E-adev\u0103rat c\u0103-i grea \u015fi lung\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "aceast\u0103 lupt\u0103 pas de pas"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- dar ce frumos e r\u0103spl\u0103tit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-al izb\u0103virii unic ceas!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce sfin\u0163itoare-i osteneala"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-a n\u0103zui spre-acest Model"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce dulci sunt caznele suirii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s-atingem fericitul \u0163el!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u0103ci harul ce ni-l dai Isuse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-at\u00e2t de nalt, de str\u0103lucit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-at\u00e2t de-mbel\u015fugat c\u0103-ntrece"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de mii de ori ce-am p\u0103timit!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Privind spre Fa\u0163a Ta Isuse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu toate-a inimii dorin\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lupt\u0103m \u015fi suferim s-ajungem"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Credin\u0163a Sfin\u0163ilor P\u0103rin\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen cea mai fericit\u0103 stare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "une\u015fte-Te cu noi pe veci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "divina-\u0162i tain\u0103 creatoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-asupra noastr\u0103 s\u0103 \u0162i-o treci."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Isuse izb\u0103ve\u015fte-mi",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isuse, izb\u0103ve\u015fte-mi iubirea din robia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een care mi-a \u00eenchis-o co\u015fmarul unui vis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eendep\u0103rteaz\u0103-mi noaptea \u015fi d\u00e2ndu-mi cur\u0103\u0163ia"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "deschide-mi iar frumosul \u015fi sf\u00e2ntul Paradis."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "R\u0103scump\u0103r\u0103-mi Isuse t\u0103cerea mea v\u00e2ndut\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru-mplinirea aspr\u0103 a unui g\u00e2nd curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-ntoarce-o iar la starea \u015fi lini\u015ftea pierdut\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a cur\u0103\u0163iei sfinte din care mi-a plecat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cenl\u0103tur\u0103-mi povara aleas\u0103 la r\u0103scruce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd cele dou\u0103 drumuri amenin\u0163au la fel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "deschide-a treia cale pe care s\u0103-mi pot duce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nechinuit\u0103 crucea spre tainicul ei \u0163el."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iar c\u00e2nd robia dus\u0103 va fi pe veci uitat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eemi \u015fterge \u015fi-amintirea de tot ce m-a-ngrozit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-a\u015fterne-mi peste toate t\u0103cerea vindecat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum coperi ar\u0103tura"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu gr\u00e2ul \u00eenverzit."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Isuse, - Iubire",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isuse, - Iubire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Nume-adorat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu sute de fire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Tine-s legat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu sute de rane"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Tine sunt prins"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din c\u00e2te prigoane"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een care-am \u00eenvins."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isuse, - Credin\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de Tine-s atras"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-ntreaga fiin\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ori\u015fice pas"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n orice durere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca sf\u00e2ntul aied"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-ntreaga-mi putere"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Tine m\u0103-ncred."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isuse, - Speran\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Tine m-ascund"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a mor\u0163ii distan\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin Tine-o p\u0103trund"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a Cerului Scar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin Tine mi-o sui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentreaga-mi comoar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe altar s\u0103 \u0162i-o pui."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ce mult \u00eemi pare c-am tr\u0103it",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce mult \u00eemi pare c-am tr\u0103it, ce ani se adunar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de c\u00e2nd tot sui \u015fi sui \u015fi sui cu-aceast\u0103 grea povar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u0103rintele meu sf\u00e2nt e mult mai t\u00e2n\u0103r dec\u00e2t mine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sunt patruzeci de ani de c\u00e2nd e dus \u015fi nu mai vine."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "To\u0163i fra\u0163ii mei mai mari s-au dus pe r\u00e2nd \u00een ve\u015fnicie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi toat\u0103 munca mi-au l\u0103sat \u015fi tot calvarul mie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ogorul lor lucrat frumos \u015fi-a \u00eemplinit bel\u015fugul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al meu e tot ne-ns\u0103m\u00e2n\u0163at - nici n-am sf\u00e2r\u015fit cu plugul."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce grei \u00eemi par \u015fi azi c\u0103-mi trec usca\u0163i \u015fi aspri anii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de c\u00e2nd tot stau \u015fi-asud \u015fi pl\u00e2ng \u015fi gem \u00een Ghe\u0163imanii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dorm tot mai mul\u0163i \u00een jurul meu \u015fi mi\u015fun\u0103 de iude"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar Tat\u0103l Cerul \u015ei l-a-nchis de nu m\u0103 mai aude."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Iubirea mea s-a str\u00e2ns de frig \u015fi pl\u00e2nge-acum departe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin suflet \u015fi prin trup \u00eemi trec fiori de foc \u015fi moarte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o\u015ftiri de duhuri negre vin lupt\u00e2nd s\u0103 m\u0103 zdrobeasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iar dragul \u00eenger nu-l mai v\u0103d venind s\u0103 m\u0103-nt\u0103reasc\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sudori de s\u00e2nge-mi cad \u00een praf \u015fi cupa e amar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce singur sunt \u015fi c\u00e2\u0163i vr\u0103jma\u015fi puternic m\u0103-nconjoar\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- o vino \u00eenger preaiubit \u00eent\u00e2rziat departe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "d\u0103-mi bra\u0163ul t\u0103u cel fericit s\u0103 merg frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- spre moarte!..."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Tinere vl\u0103stare noi",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tinere vl\u0103stare noi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ale Oastei Sfinte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015firul sfin\u0163ilor eroi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-l ave\u0163i nainte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "face\u0163i mun\u0163ii miresma\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2ntec \u015fi culoare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi c\u00e2mpiilor reda\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "strai de s\u0103rb\u0103toare."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Vi\u0163e dragi cu chip frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "rod ceresc v-aplece"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cre\u015fte\u0163i drepte lui Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentr-un an ca-n zece"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste z\u0103ri mai largi n\u0103l\u0163a\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dulcea-v\u0103 c\u00e2ntare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "steagul sf\u00e2nt care-l purta\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ard\u0103 ca un soare."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pune\u0163i \u00een c\u00e2nt\u0103ri mai noi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "slav\u0103 tot mai mult\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mii de sfin\u0163i privesc la voi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Hristos v-ascult\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "M\u00e2ine-n st\u0103ri s\u0103rb\u0103tore\u015fti"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe Cerescul Munte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ve\u0163i fi coruri \u00eengere\u015fti"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu Hristos \u00een frunte."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "\u00cen clipele de aur",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cen clipele de aur c\u00e2nd ceasul e deschis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ninge printre stele cu raze \u015fi-adieri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "iubirea se prelinge pe lacrim\u0103 \u015fi vis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 c\u00e2nte leg\u0103nat\u0103 pe-a inimii t\u0103ceri."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "De harfele de aur c\u00e2nd fruntea ne-mplinim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trec lin \u015fi bl\u00e2nd prin suflet fior dup\u0103 fior"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi dulcile acorduri ne-nv\u0103luie sublim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nem\u0103rginit sub aripi Dumnezeiescul zbor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...Coboar\u0103-mi grai de aur pe brizele cu mir"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd V\u00e2nt Divin adie prin corzile arz\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n taina-mp\u0103rt\u0103\u015firii minuni mi se r\u0103sfir"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eenfior\u00e2nd suspinul cu g\u00e2ngure spre g\u00e2nd."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Veni\u0163i cununi de aur spre frun\u0163ile cu spini"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd crucea str\u0103luce\u015fte ca soarele de sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi doisprezece \u00eengeri presar-un cer de crini"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe lacrima ce arde \u00een poala lui Isus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "L\u0103sa\u0163i t\u0103ceri de aur edenicul ecou"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 plou\u0103-nalt pe imnuri nem\u0103rginiri de har"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi corul lor s\u0103 creasc\u0103 mai nou \u015fi tot mai nou"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "umpl\u00e2nd Eternitatea hotar dup\u0103 hotar."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ce mult ai pl\u00e2ns",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce mult ai pl\u00e2ns at\u00e2ta via\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ud\u00e2nd amara lumii cale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce mult ai pl\u00e2ns - \u015fi ce zadarnic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- p\u0103cat de lacrimile tale."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce greu ai pl\u00e2ns iubiri de\u015farte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi prietenii de vorbe goale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-at\u00e2tea promisiuni pierdute,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- p\u0103cat de lacrimile tale."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ai pl\u00e2ns, - \u015fi c\u00e2t mai pl\u00e2ngi \u015fi-acuma"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trec\u00e2nd prin a minciunii vale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu dup\u0103 cer ci dup\u0103 lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- p\u0103cat de lacrimile tale."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...S\u0103 nu mai pl\u00e2ngi, - adu-\u0163i aminte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "chiar dac\u0103 e\u015fti zdrobit de jale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu merit\u0103 iubirea lumii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- p\u0103cat de lacrimile tale!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ci pl\u00e2ngi spre Dumnezeu - \u015fi pl\u00e2nge-\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "povara multelor gre\u015fale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pl\u00e2ngi s\u0103 fii m\u00e2ntuit - c\u0103ci altfel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u0103cat de lacrimile tale."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar dac-ai pl\u00e2ns c\u00e2ndva spre Domnul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-acum pl\u00e2ngi iar pe-a lumii cale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- atunci \u00eentr-adev\u0103r \u015fi ve\u015fnic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u0103cat de lacrimile tale."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Dac\u0103 sim\u0163i c\u0103 e\u015fti trimesul",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dac\u0103 sim\u0163i c\u0103 e\u015fti trimesul adev\u0103rului m\u0103re\u0163"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e\u015fti dator s\u0103-\u0163i dai chem\u0103rii, jertfa-ntregii tale vie\u0163i."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Adev\u0103rului \u015fi celor ce le e\u015fti dator s\u0103-l duci"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "d\u0103ruie-te cu lumina celei mai aprinse cruci."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Nu te da napoi din fa\u0163a nici unui cuptor aprins"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ci-l \u00eent\u00e2mpin\u0103 cu pacea unui suflet ne\u00eenvins"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "m\u00e2inile \u00eempreun\u00e2ndu-\u0163i mergi spre jertf\u0103 curajos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu sublim\u0103 m\u0103re\u0163ie cum \u00cel \u015ftii c-a mers Hristos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2nta-ncredin\u0163are care ai primit-o-n primul ceas"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-\u0163i \u00eenfl\u0103c\u0103reze mersul p\u00e2n\u0103-n cel din urm\u0103 pas"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd \u0163i-e focul din\u0103untru \u00eente\u0163it de Duhul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu te temi de nici o moarte, suferi demn"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi mori ne-nfr\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "O trimesule-al iubirii \u015fi-al neprih\u0103nirii sol"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nu te teme de to\u0163i leii \u015fi to\u0163i \u015ferpii din Seol"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "t\u00e2r\u00e2toarele acestea care vin spre tine-acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste-o clip\u0103 se vor pierde \u00een al iadului duium."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "R\u0103m\u00e2i demn \u015fi-nfrunt\u0103 totul p\u00e2n-la moarte curajos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce prag mic se vede moartea din n\u0103l\u0163imea lui Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ce scurt\u0103-i \u00eenfruntarea cu-acest ultim inamic"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- \u015fi-apoi spre Cununa Slavei nu te va opri nimic."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Doamne, Ziua se-nsereaz\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne, Ziua se-nsereaz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lupta-i grea - \u015fi-i mai \u00een toi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cad pe r\u00e2nd cei pu\u015fi de paz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "merg cei vrednici dintre noi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi cresc golurile noastre"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot mai grele pa\u015fi cu pa\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- ni se duc spre z\u0103ri albastre"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sfin\u0163ii no\u015ftri nainta\u015fi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne-n fruntea Oastei Tale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "vino - \u015fi cu noi r\u0103m\u00e2i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "umple r\u00e2ndurile goale"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu viteji din cei dint\u00e2i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eent\u0103ri\u0163i \u00een Sf\u00e2ntu-\u0162i Nume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "f\u0103-ne duhul mai aprins"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 cuprind\u0103-ntreaga lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Oastea Ta de ne\u00eenvins."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "D\u0103-ne-n r\u00e2nduri av\u00e2ntate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mii de tineri voluntari"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe crestele n\u0103l\u0163ate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "f\u0103-ne \u00eengerii stegari"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-nso\u0163indu-ne \u015firagul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "soarele opre\u015fte-l sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 va \u00eenvinge steagul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Oastei Domnului Isus."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Doamne, uneori ce taine",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Doamne, uneori ce taine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentr-un nume se ascund"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- c\u00e2te c\u0103i sunt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ce umbre"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde g\u00e2nduri nu p\u0103trund."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cum se-adun\u0103-ntr-o fiin\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "uneori str\u0103mo\u015fi de-un veac"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi at\u00e2tea adev\u0103ruri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce nu \u015ftii cum se desfac."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u0103 descoperi dintr-odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2te-un mare adev\u0103r"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar nu-i nimeni s\u0103-\u0163i dezlege"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cum e el din fir \u00een p\u0103r."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Afli-adese-ntr-o clipit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "printr-un fulgerat de g\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "taine cu-n\u0163eles pe care"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nimeni nu-l va \u015fti nicic\u00e2nd..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dorz - e de la daci desigur"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Traian de la romani"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar cum vin p\u00e2n\u0103 la mine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine-ar \u015fti prin mii de ani?"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce g\u00e2nd le-a sortit unirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ce tain\u0103-au \u00een ascuns"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- cine Doamne dec\u00e2t Tine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "poate s\u0103 mai dea r\u0103spuns!"
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Biblia, Cuv\u00e2ntul Sf\u00e2nt",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Biblia, - Cuv\u00e2ntul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-un Etern \u015fi Dulce C\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...Ale Facerii lucr\u0103ri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toate-s numai dulci c\u00e2nt\u0103ri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lumea din \u00cent\u00e2ia Zi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een c\u00e2ntare se trezi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dragostea \u015foptindu-i calm"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dulcele iubirii psalm"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi raze-i \u0163es \u015fi-i \u0163es"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "imne-n tainic \u00een\u0163eles"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi izvoarele c\u00e2nt\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o alin\u0103 sur\u00e2z\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "destr\u0103m\u00e2nd \u00een noi uimiri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "v\u0103lu-i larg de pe priviri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een al Ve\u015fniciei Rost"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "devenind cum n-au mai fost."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd c\u00e2ntare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd suspin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd n\u0103l\u0163are"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd declin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci li-e cerul str\u0103lucit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi sf\u00e2r\u015fit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nesf\u00e2r\u015fit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Din Trecut \u00een Viitor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cre\u015fte-acela\u015fi dulce cor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "rev\u0103rs\u00e2nd \u00een larg \u015fuvoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "imnuri noi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce tot vin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi vin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi vin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din Izvorul Ve\u015fnic Plin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pream\u0103rind pe Cel Preasf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu etern \u015fi dulce c\u00e2nt."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd \u00ee\u0163i pare c-au trecut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "o iau iar de la-nceput"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi nu \u015fti des\u0103v\u00e2r\u015fit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-nceput"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sau e sf\u00e2r\u015fit."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Hristos este Taina",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Hristos este Taina Sfintelor Scripturi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiecare slov\u0103 poart\u0103-al Lui Semn Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "peste toate-i umbra Sfintei Lui F\u0103pturi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Numele-i ascunde fiece cuv\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Din Geneza p\u00e2n\u0103 la Apocalips"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "prin versete umbl\u0103 pa\u015fii lui Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "uneori mai tainic, - alteori deschis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd fiind \u00een umbr\u0103, c\u00e2nd str\u0103luminos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ca printr-o p\u0103dure c\u00e2nd e soare plin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "trece El prin toat\u0103 Biblia mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "uneori L-ascunde c\u00e2te-un tei ori spin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-apoi iar str\u0103luce ca un Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...De la-Nt\u00e2ia Sear\u0103 cea din \u00cenceput"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n\u0103 dup\u0103 Miezul-Nop\u0163ii cu profe\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "El e-Acel Luceaf\u0103r \u00eendrept\u00e2nd t\u0103cut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ochii lor spre Ziua Marii Dimine\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar din Diminea\u0163a Marii Lui Iviri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd sl\u0103vit deschide Noul Leg\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toate-I pier \u00een fa\u0163a Marii Str\u0103luciri"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-n Etern Solsti\u0163iu Soarele Lui Sf\u00e2nt."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...Se rotesc de-atuncea secole \u015fi spa\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd cu seri de bezn\u0103, c\u00e2nd cu dimine\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pier \u015fi nasc \u00eentruna alte genera\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- ci Hristos R\u0103m\u00e2ne Ve\u015fnic \u015fi M\u0103re\u0163."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...Cerceta\u0163i Scriptura din genunchi, smeri\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "doar a\u015fa-i p\u0103trunde\u0163i str\u0103lucitul Semn"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "numai ochii-n lacrimi pot privi uimi\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Taina \u015fi Minunea de pe-al Crucii lemn."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cerceta\u0163i Scriptura, pro\u015fternu\u0163i pios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "merge\u0163i p\u00e2n-la Cruce \u015fi r\u0103m\u00e2ne\u0163i Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "singura Salvare-i numai \u00een Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-o pute\u0163i cunoa\u015fte numai prin Isus."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cele Dou\u0103 Nume au un sf\u00e2nt \u00eenscris"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiecare-ntr\u00e2nsul cuprinz\u00e2nd un Har"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Hristos e unic Harul cel Promis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n Isus e Harul de-al p\u0103trunde Clar."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "\u00cent\u00e2i s\u0103 fim",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00cent\u00e2i s\u0103 fim noi\u0163i prin Har"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een na\u015fterea de Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s\u0103 fim sfin\u0163i ca un altar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de jertf\u0103 lui Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiind sp\u0103la\u0163i de-al S\u0103u Cuv\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca de-un divin izvor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 fim schimba\u0163i prin Duhul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een chip nemuritor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Atunci c\u00e2nd ne pred\u0103m deplin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een slujba lui Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ne vom primi prin Har divin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ve\u015fm\u00e2ntul luminos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-nc\u0103l\u0163\u0103m\u00e2ntul cel sublim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-al dragostei inel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ferici\u0163i ne-nvrednicim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ne unim cu El."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Logodna noastr\u0103-n Duhul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "se face-atunci ca-n rai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "schimba\u0163i prin sf\u00e2ntul leg\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "primim alt chip \u015fi grai"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ne altoim \u00een trup divin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n S\u00e2nge cu Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre rodul Lui tot mai deplin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "mai dulce \u015fi frumos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...O, dac-am fost noi\u0163i prin Har"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n\u0103scu\u0163i din Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "atunci, iubind f\u0103r\u0103 hotar"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ne-am \u00een\u0103l\u0163a mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi inspira\u0163i de Duhul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ne-am transforma nespus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n-am ajunge-mpreun\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cununa cu Isus."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Dorim s\u0103 fim",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dorim s\u0103 fim Isuse Doamne"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "copiii T\u0103i cu-adev\u0103rat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ne-afli vrednici de lucrarea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre care ne-ai r\u0103scump\u0103rat."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dorim s\u0103 devenim Isuse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unelte sfinte-n M\u00e2na Ta"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eentotdeauna fiind gata"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a Te sluji \u015fi-a Te-asculta."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dorim s\u0103-\u0162i faci din noi Isuse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "stegari viteji \u015fi curajo\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "p\u00e2n-la sf\u00e2r\u015fit s\u0103-\u0162i fim al\u0103turi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi p\u00e2n-la moarte credincio\u015fi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dorim s-ajungem s\u0103 Te bizui"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe noi oriunde ne trimi\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een slujba Ta s\u0103 fim destoinici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n lupta Ta nebirui\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dorim s\u0103 cre\u015ftem pentru Tine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe calea unicei credin\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "osta\u015fi ai sfintei Evanghelii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "urma\u015fi ai sfin\u0163ilor p\u0103rin\u0163i."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "...Dorim \u015fi ne rug\u0103m Isuse"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi ne lupt\u0103m \u015fi suferim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pl\u00e2ngem \u015fi c\u00e2nt\u0103m \u015fi credem"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Isus - c\u0103-ai s\u0103 ne-aju\u0163i s\u0103 fim."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Acum s\u0103 facem",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Acum s\u0103 facem ce-am promis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nd leg\u0103m\u00e2ntul dulce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al nostru nume nou l-a scris"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Cartea de sub Cruce"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi c\u00e2nd av\u00e2ntul fericit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "al sfintei inspira\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de zborul lui ne-a-nvrednicit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-a cerurilor spa\u0163ii."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103 facem cinste lui Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c-o via\u0163\u0103 de iubire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een care tot ce e frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 capete-mplinire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een g\u00e2nd, \u00een fapt\u0103 \u015fi-n cuv\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu roduri de lumin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een profunzimi \u015fi-n l\u0103rg\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pe-o-ntindere divin\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "S\u0103 facem fii lui Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din lacrimi \u015fi c\u00e2ntare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu-al Adev\u0103rului Credeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din zare p\u00e2n\u0103-n zare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 facem voii lui Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "deschidere sl\u0103vit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ne primeasc\u0103 Tat\u0103l Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu slujba \u00eemplinit\u0103."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Ce-am f\u0103cut?",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce-am f\u0103cut din ce ne-aveam"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "marea datorie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru care promiteam"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "starea cea mai vie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Ce-am f\u0103cut pentru Isus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce ne-a dat via\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-I vedem odat\u0103 Sus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit\u0103 Fa\u0163a?"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce-am f\u0103cut pentru-acest neam"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce ne-a dat fiin\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru care ne puneam"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sf\u00e2nt\u0103 juruin\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru cei ce ne-nconjur"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2t se-ntinde zarea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103ci spre m\u00e2ntuirea lor"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ne-am primit chemarea..."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ce-am f\u0103cut, o, ce-am f\u0103cut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din ce-am spus cu to\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103-nzestr\u0103m cu sf\u00e2nt avut"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fiii \u015fi nepo\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-am lucrat ca s\u0103 gr\u0103bim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sf\u00e2nta-mp\u0103r\u0103\u0163ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "unde ferici\u0163i s\u0103 fim"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "to\u0163i pe ve\u015fnicie?"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "N-am f\u0103cut nici eu nici tu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n-am f\u0103cut nici unii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- haide\u0163i s\u0103 lu\u0103m de-acum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "calea-n\u0163elepciunii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 r\u0103scump\u0103r\u0103m frumos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ori\u015fice clipit\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "s\u0103 ne poat\u0103-afla Hristos"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "slujba \u00eemplinit\u0103."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Maic\u0103 Preacurat\u0103 din inima",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103 Preacurat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din inima mea toat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de-a ta s\u0103rb\u0103toare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u0163i-n\u0103l\u0163\u0103m c\u00e2ntare."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu ce-ai fost aleas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cerului mireas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fii de lumea toat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "binecuv\u00e2ntat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103 Preacurat\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Mai presus de lun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "stele te-ncunun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "soare te-nve\u015fm\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00eengerii te c\u00e2nt\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiul t\u0103u te \u0163ine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ve\u015fnic l\u00e2ng\u0103 Sine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi pe tron de raz\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "l\u00e2ng\u0103 El te-a\u015feaz\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103 din M\u0103rire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu dulce iubire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiului te roag\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru lumea-ntreag\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Maic\u0103 Preacurat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "omenirea toat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u00e2nt\u0103 \u015fi te-ador\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pururea Fecioar\u0103."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Izvoarele Luminii",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Izvoarele Luminii \u0163\u00e2\u015fnesc \u00een nesf\u00e2r\u015fit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "din Taina lor Etern\u0103 cu-mprosp\u0103tat bel\u015fug"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-mpr\u0103\u015ftie prin Spa\u0163ii \u015fuvoi necontenit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca undele de fl\u0103c\u0103ri nemistuitul Rug."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Spre fiecare clip\u0103, spre fiecare loc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre fiecare sete, spre fiecare ins"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "li se revars\u0103-ntruna \u015fuvoaiele de foc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cu undele-ndulcirii de c\u00e2ntec necuprins."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u00e2nd clipa este treaz\u0103 \u015fi locul e deschis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi setea e arz\u00e2nd\u0103 \u015fi g\u00e2ndul e senin"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "un susur dulce curge cu sunete de vis"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een vaduri rev\u0103rsate Fiorul cel Divin."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Dar c\u00e2nd clipita doarme \u015fi locul e uscat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi setea-i obosit\u0103 \u015fi g\u00e2ndul st\u0103 greoi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "curg undele divine cu fluviu nesecat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar nimeni nu se-adap\u0103 din marele \u015euvoi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Deschide-te-n spre Soare tu suflete trezit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cuprinde-i tot \u015fuvoiul de taine \u015fi lumini"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi f\u0103-le-n tine lacrimi \u015fi c\u00e2ntec str\u0103lucit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nemarginile lumii cu ele s\u0103-nsenini."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "P\u00e2inea Vie",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "P\u00e2inea Vie e Cuv\u00e2ntul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cel Sf\u00e2nt al lui Dumnezeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cine-L caut\u0103 ascult\u00e2ndu-L"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "are via\u0163a-n El mereu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Ap\u0103 Vie e Scriptura"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "pentru ori\u015ficine-o vrea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "fericit\u0103 e f\u0103ptura"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce se-adap\u0103 de la ea."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Candel\u0103 pentru picioare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e Cuv\u00e2ntul cel Ceresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-o lumin\u0103 pe c\u0103rare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la to\u0163i cei care-L tr\u0103iesc."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Scut divin e Sf\u00e2nta Carte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sufletului credincios"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "el \u00eel ap\u0103r\u0103 de moarte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-l p\u0103streaz\u0103 curajos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Solie Cereasc\u0103 este"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Biblia, Cuv\u00e2ntul Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cinste cui \u00eel m\u00e2nuie\u015fte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "drept \u015fi sigur \u015fi ne\u00eenfr\u00eent."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Sf\u00e2nt Cuv\u00e2ntul M\u00e2ntuirii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "f\u0103-m\u0103 s\u0103 te-ascult supus"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-n sfin\u0163enia tr\u0103irii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "f\u0103-m\u0103 vrednic de Isus."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Spre-n\u0163elegerea str\u0103bun\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Spre-n\u0163elegerea str\u0103bun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lupt\u0103-te urma\u015ful meu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ca s-ajungi a ei cunun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ori\u015fic\u00e2t \u0163i-ar fi de greu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 oricine-a dus aceast\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "lupt\u0103 p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia-i vast\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a p\u0103truns des\u0103v\u00e2r\u015fit."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "F\u0103r\u0103 lupt\u0103 nu-i cunun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nici n-o vrea un cap ales"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "las\u0103 cei lume\u015fti s\u0103-\u015fi pun\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "flori cu mincinos cules"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cei cinsti\u0163i \u00ee\u015fi urc\u0103 mun\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cuno\u015ftin\u0163ei asud\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar cununa ce-\u015fi pun frun\u0163ii"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u0103 pe veacuri lumin\u00e2nd."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "C\u0103tre-n\u0163elepciunea dreapt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "n\u0103zuie\u015fte ne-ncetat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "suie treapt\u0103 dup\u0103 treapt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "spre ozonul ei curat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "c\u0103 oric\u00e2t de grea-i suirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi orice efort \u0163i-a smult"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tot ce-\u0163i va-nsori privirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "va fi mult"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nespus mai mult."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Pacea sufletelor nalte",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Pacea sufletelor nalte"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "st\u0103-n credin\u0163a lor frumoas\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ele pot s\u0103 lase totul"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar credin\u0163a nu \u015fi-o las\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- dragi urma\u015fii no\u015ftri \u0163ine\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "la credin\u0163a cea curat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-atunci ve\u0163i avea o via\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "nobil\u0103 \u015fi-adev\u0103rat\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Cei ce-n suflet au credin\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-au \u00een fapte frumuse\u0163e"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toate z\u0103rile li-s c\u00e2ntec"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toate zilele ospe\u0163e"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "toate holdele li-s aur"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "z\u0103rile cu lun\u0103 plin\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- dragi urma\u015fii no\u015ftri astfel"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "cre\u015fte\u0163i \u015fi voi \u00een lumin\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Orice rang \u00eenalt pe lume"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "a\u0163i avea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi-orice \u015ftiin\u0163\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dragi urma\u015fii no\u015ftri toate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "sunt nimic f\u0103r\u0103 credin\u0163\u0103,"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "dar credin\u0163a peste toate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "v\u0103 ridic\u0103 dintr-odat\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi v\u0103 face s\u0103 fi\u0163i vrednici"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "de str\u0103mo\u015fii de-alt\u0103dat\u0103."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Tu Care-ntreci",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu Care-ntreci \u00cenchipuirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "tron\u00e2nd \u00een sori de curcubeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu Care-ntuneci Str\u0103lucirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu m\u0103rgine\u015fti Nem\u0103rginirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Neb\u0103nuite Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu Cel ce E\u015fti din Ve\u015fnicie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu Cel ce-n veci vei fi mereu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "ce-nfrico\u015fat\u0103 M\u0103re\u0163ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-n tot ce \u0162i se-nchin\u0103 \u0162ie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Preastr\u0103lucite Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Fiin\u0163a Ta ori Nefiin\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "e-n Infinitul Apogeu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u0162i-urmeaz\u0103 vecii Elocin\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u015fi Galaxiile Voin\u0163a"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Neconcepute Dumnezeu."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "Tu-\u0162i odihne\u015fti \u00eenalt M\u0103rirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00een Fericitul Empireu"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "noi pream\u0103rind Dumnezeirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "\u00ce\u0163i a\u015ftept\u0103m S\u0103rb\u0103torirea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "text": "- Atotputernic Dumnezeu."
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "volume": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare",
    "book": "C\u00e2nt\u0103ri Nemuritoare vol. 11",
    "author": "Traian Dorz",
    "title": "Lumina \u015fi-Ajutorul",
    "verses": [],
    "type": "poezie",
    "bible-refs": {}
  }
]